<livre nom="Indirimbo zo guhimbaza imana"
 abr="igi" langue="Kirundi">
<cantique titre="INJILI YA KERA" numero="1" auteur="" gamme="" refrain=""
>N-Umwe Mpwemu Yera Wa kera. Satani nta Mwegera namb-Abantu baraMutiny- Ariko ni Mwiza kuri je.

Chœur :
(Numpe) Injili ya kera, Injili ya kera, Injili ya kera Ni nziza kuri je.

Irahez-ububeshi bwawe, Iragukiza n’urupf- Isend-abadayimoni. Ni nziza kuri je.

Ni nziza nta yindi nshak- Ituma nkunda bene Dat- Ishir-ahabona vyose. Ni nziza kuri je.

Yari nziza kuri ba data, Nziza kuri Paulo na Sila; Yari nziza kuri Branham; Ni nziza kuri je.
</cantique>
<cantique titre="NI BWA BWATO BW’ISIYONI" numero="2" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ni bwa bwato bw’i Siyoni,
Ni bwa bwato bw’i Siyoni,
Ni bwa bwato bw’i Siyoni,
Ni mubwinjiremwo.

Bwarashikanye ba data,
Bwarashikanye ba data,
Bwarashikanye ba data,
Ni mubwinjiremwo.
</cantique>
<cantique titre="HAKURYA" numero="3" auteur="" gamme="" refrain=""
>Hakurya mfiseyo Data, Hakurya mfiseyo Data,
Hakurya mfiseyo Data, Hakurya ni y-Ari.

Umus-umwe nzoMubona, Umus-umwe nzoMubona,
Umus-umwe nzoMubona, Hakurya ni y-Ari.

Bizob-ari vyiza cane, Bizob-ari vyiza cane,
Bizob-ari vyiza cane, Hakurya ni y-Ari.

Haraho vyoshika n’ejo, Haraho vyoshika n’ejo,
Haraho vyoshika n’ejo, Hakurya ni y-Ari.
</cantique>
<cantique titre="NDI INGENZI" numero="4" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nd-ingenzi n’akavantara Mur-iyi si y’ivyaha; Ngiye gushika mw’Ijuru, Abera ni binjira.

Chœur :
Abera ni binjira, Abera ni binjira, Mwami ngomba kuba muri bo, Abera ni binjira.

Ndazi ko nzobon-Umwami Kuko nzoba mbohowe, Ijuru rizugururwa Maz-Abera binjire.

Dukikij-Intebe y’Ubwami, Amarembo yugawe, Nzosemerera mpimbaza, Abera ni binjira.

Umukogot-umanutse, Nzoca ndawinjiramwo, Uzondugana ku bicu, Abera ni binjira.
</cantique>
<cantique titre="IMBOKOBOKO?" numero="5" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbega ngend-imbokoboko Mu bihe bidashira Mve mur-ubu bugaragw- Atawe njanye mw’Ijuru?

Chœur :
Mbega ngend-imbokoboko, Mpure n’Umukiza wanje, Harih-imitim-igadutse Inyotew-agakiza?

Yesu yarankijij-umushaha Singitiny-urupfu namba Arik-ic-umutim-ushaka N-ukuMushikanira.

Iy-ivy’ubu bugingo bwanje Nokongeye kubitangura Ico nokwifuje ni kimwe Kubib-imbuto nziza hose.

Igihe cawe kirashize Nyarutsa bigishoboka Barir-imitim-imenetse Ubuntu bwo kwa Yesu.
</cantique>
<cantique titre="MANUKA MUKOGOTE" numero="6" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndaba kure hakurya ya Yorodani Baje kunjana
i muhira Eh-isinzi ry’Abamarayika benshi Baje kunjana i muhira.

Chœur :
Manuka mukogote mwiza Ing-unyijanire i muhira (x2).

Hamwe woshikayo, je ntarashikayo Ing-unyijanir-i
muhira Mbwirir-izo ncuti ko nanje nd-inyuma Nuz-unyijanir-i muhira.
</cantique>
<cantique titre="MU MAGERAGEZWA" numero="7" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mu mageragezwa turibaza Kuki twama tugeragezwa? Tukaba tubon-abanyakibi Biberaho batekaniwe.

Chœur :
Tuzobimenya ivy-ari vyo Tuzotahura igituma Rema ncuti, guma mu muco Vuba tuzotahura vyose.

Urupfu rutwar-abo dukunda Inz-igasigar-umusaka Tukibaz-igitum-ababisha Batunga bagatunganirwa.

Tub-abizigirwa no mu rupfu Vub-ubutame buzoshira Tuzokwibagir-imibabaro Tujabuts-ibirimba vyiza.

Yesu tuzoMubona mu bwiza Ah-Azoz-Avuye mw’Ijuru TuzoMusanganira ku bicu Vuba tuzotahura vyose.
</cantique>
<cantique titre="UBUNTU BUTANGAJE CANE" numero="8" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ubuntu butangaje cane Bwankijije nari mubi Nari nzimiy-Aranzimurura Nar-impumy-ubu ndabona.

Ubuntu bwatumye nubah-Imana Bwarankuyek-ubwoba Bwabay-ubw’igiciro kinini Igihe nizera.

Mw’irinde, mu ngorane n’imitego Mu nzira naciyemwo Ubuntu ni bwo banzigamye neza Buzonjana mw’Ijuru.

Ni namburw-uyu mubiri ndimwo Nzoba nambuw-urupfu Hakurya nzokwama mu munezero Nzokwama mu mahoro.

Niyo twamar-imyak-ibihumbi Dusayangana nk’izuba Ntituzokwigera duheza namba KuMushimagiza.
</cantique>
<cantique titre="UBUNTU BUTANGAJE CANE" numero="9" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ubuntu butangaje cane Bwankijije nari ngowe Nari nzimiy-Aranzimurura Nar-impumy-ubu ndabona.

Ubuntu bwatumye nubah-Imana Bwarankuyek-ubwoba Bwabay-ubw’igiciro kinini Igihe nizera.

Mw’irinde, mu ngorane n’imitego Mu nzira naciyemwo Ubuntu ni bwo bwampishije kure Buzonjana mw’Ijuru.

Niyo twamar-imyak-ibihumbi Dusayangana nk’izuba Tuzokwongera gushim-Imana Kurut-ubwa mbere.
</cantique>
<cantique titre="UMUNYAGALILAYA" numero="10" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mu bwato bwuhira kera, Ndazi kw-ar-ukuri, Havukiy-Uruyoy-Ari We Mukiza.
Yohana yaMubonye ku ruzi, YaMweretsw-Ar-Umwagazi, Ewe Kristo Yesu Watubambiwe.

Chœur :
Es-ukuntu nkund-UWO Munyagalilaya Kuko Yankoreye vyinshi,
Yarampariy-ivyaha, Anyuzuza Mpwemu Year, Es-ukuntu nkund-UWO Munyagalilaya.

Umutozakor-umus-umwe Yar-agiye gusenga, Atabaz-Umwam-asab-imbabazi;
Yarahariw-ivyaha, Ac-aronk-amahoro; Urwo n-urukundo rw’Umunyagalilaya.

Ikimuga caratambutse, Ikiragi kiravuga; Ivyo vyamamajwe mu rukundo.
N’impumyi yarahumutse, Ndazi kw-ar-ukuri, Ubwo n-ububasha bw’Umunyagalilaya.

Nikodemu yaje mw’ijoro Agomba kumeny-inzira, Ati Mwana w’Umuntu mbe nokor-iki?
Na We Yaramwishuye Ati vuk-ubwa kabiri Ku bwa Mpwemu w’Uyu Munyagalilaya.

Yashiz-ahabon-ivyaha Vya wa mugore kw’iriba, Abagabo batanu yari yarigeze;
Yarahariw-ivyaha, Ac-aronk-amahoro, Ati muze murab-UNO Munyagalilaya.
</cantique>
<cantique titre="UNYUZUZE URUKUNDO" numero="11" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mpa kugenda Mwami, Nca aho Waciye, Mu nzir-ijana mw’Ijuru;
Nzan-umunezero Mu batitaweho, Wam-Unyuzuz-urukundo.

Chœur :
Wam-Unyuzuz-urukundo Uko ngendana n’inuma Umpe kwama ngenda Ndirimba nezerewe Wam-Unyuzuz-urukundo.

Name ndi kumwe N’Umukiz-Anyobora, Ntundekere mu mwijima;
Ndinda ukuraka, Nezerwe mu mutima, Wam-Unyuzuz-urukundo.

Ngiye guheza vub- Urugendo rwanje, Nziber-iwacu mw’Ijuru;
Ngane ku nkombe Ndirimba nshim-Umwami, Wam-Unyuzuz-urukundo.
</cantique>
<cantique titre="NTA NKOMEZI ATARI WEWE" numero="12" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nta nkomez-Atari Wewe, Yesu ndind-ububi bwose; Nzonezerw-imisi yose, Uko ntambuka turi kumwe.

Chœur :
Ntambuke turi kumwe, Yes-Umv-ugusenga kwanje; Ntambuke turi kumwe, Reka bib-uko Mwami wanje.

Mur-iyi si y’imitego, Haje n’ibingerageza, Mbe ni nd-ahor-anyitaho? We gusa, Mwami Wewe gusa.

Igihe nzoba ndangije, Mpejej-urugendo rwanje, Uz-Unyobor-Unshikane Ku nkombe yo mu Bwami bwaWe.
</cantique>
<cantique titre="MPWEMU ARI HANO" numero="13" auteur="" gamme="" refrain=""
>Eh-umus-uhambaye, Twagendewe n’Imana, Eh-ibihe bishasha: Duhimbaz-Umwagazi.
Kristo Yadukomorey- Ico Yasezeranye: Mpwemu Ari hano.

Chœur :
Mpwemu Ari hano, Mpwemu Ari hano.
Urupfu rwahunze, Turons-agakiza; Ehe mw’isi yose Hakwiy-umuco mwinshi: Mpwemu Ari hano.

Umwijim-urahunze, Eh-Umuc-Urashwaye; Ukutizera kwose Kuvanywe mu mitima.
Krist-Umwami w’abam- Asuts-ukwizera kwose: Mpwemu Ari hano.

Umwitsa Ahambaye Aruzuy-imitima; Turidegemvya kubera Mpwemu w’ukuri.
Imbohe zabohowe, Ng’ak-agakiza nyako: Mpwemu Ari hano.

Abacunguwe bose, Baseserez-impundu, Kuko Kristo Yatanze Mpwemu Yasezeranywe.
Kuzimu nyiganyiga, Kuk-ubu hose hose: Mpwemu Ari hano.
</cantique>
<cantique titre="UMUSI W’UGUCUNGURWA" numero="14" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mu mahanga biranse, Israyeli yavyutse, Eh-ibimenyetso vyahanuwe; Imis-iraheze, Yuzuy-amaganya: Vuba n-ibihe bidashira.

Chœur :
Umusi w’ugucungurw-uri hafi. Eh-imitim-ifis-ubwoba. Ni wuzure Mpwemu, Tegur-itara; Ugucungurwa kuregereje.

Umusukon-uratoshe, Yerusalemu yasanuwe! Rya hanga ryari ryarahanguwe Rirahamagara, N-imvur-ihereza: Nyaruka wew-ugisigaye.

Amajur-aranyiganze, Abenshi ntibazi Ivy-Iman-Irikw-Irakora. Ishengero n-ububasha Bunyiganyiza: Ugucungurwa kuregereje.

Abanyabinyoma Baguma babesha Bati, Yesu Kristo si We Mana. Bahakany-Ukuri, Ntibahishurirwa; Tweho dukurikir-intumwa.
</cantique>
<cantique titre="KU MABABA Y’INUMA" numero="15" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nowa yari mu bwato Ku maz-imisi myinshi; Yararondey-urusi Mu buryo bwinshi.
Yarahuye n’ingorane, Ntizavuye mw’ijuru; Imuh-ikimenyetso Ku mababa y’inuma.

Chœur :
Ku mababa y’inuma yera Iman-Iduh-urukundo. Ikimenyetso co mw’ijuru Ku mababa y’inuma.

Yesu_Umukiza wacu Yavukiye mw’isi Mu ruhongore rw’inka, Mu bwato bwuhira.
Yaranswe hano mw’isi, Ntiyanswe mw’ijuru; Iduh-ikimenyetso Ku mababa y’Inuma.

Narababaye cane Mu buryo bwinshi; Nagumye ntabaza Ijor-umurango.
Ukwizera kwanje Ntiyakwirengagije; Yampay-Ikimenyetso Ku mababa y’Inuma.
</cantique>
<cantique titre="SINYIGANYIGA" numero="16" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu n-Umukiza sinyiganyiga, Ku bw’urukundo rWe sinyiganyiga; Nk’igiti gitewe hafi y’imigezi, Sinyiganyiga.

Chœur :
Sinyiganyiga, Sinyiganyiga; (x2) Nk’igiti gitewe hafi y’imigezi, Sinyiganyiga.

Muri Yesu Kristo sinyiganyiga Mu rukundo rw’i We sinyiganyiga Nk’igiti gitewe hafi y’imigezi Sinyiganyiga.

Nguma ndaMwizeye sinyiganyiga NtAshobora kunta sinyiganyiga Nk’igiti gitewe hafi y’imigezi Sinyiganyiga.

Ntewe na kuzimu sinyiganyiga Yesu ntAnta namba sinyiganyiga Nk’igiti gitewe hafi y’imigezi Sinyiganyiga.

Haba mu miyaga, sinyiganyiga Ndi ku gitandara, sinyiganyiga Nk’igiti gitewe hafi y’imigezi Sinyiganyiga.

Ndi mu rukundo rWe, sinyiganyiga Nguma Mmwizigiye, sinyiganyiga Nk’igiti gitewe hafi y’imigezi Sinyiganyiga.

Ndya Ijambo ryiWe, sinyiganyiga Ni We Muyobozi, sinyiganyiga Nk’igiti gitewe hafi y’imigezi Sinyiganyiga.

Shimwa Haleluya, sinyiganyiga Ndi muri Yehova, sinyiganyiga Nk’igiti gitewe hafi y’imigezi Sinyiganyiga.
</cantique>
<cantique titre="ESE UKUNTU YESU ARI MWIZA" numero="17" auteur="" gamme="" refrain=""
>Emwe Majuru namw-abayatuyemwo, Mwumv-ukuntu Yesu Yuzuy-urukundo; Namw-abatuye kw’isi N’ibikoko vyose, muMushime Kw-Ari Mwiza.

Chœur :
Es-ukunt-Ari Mwiz- Es-ukunt-Ari Mwiz- Ukunt-Ari Mwiza, Yes-Umwami Wanje! Es-ukunt-Ari Mwiza! Haleluya! Nzokwama ndaMushemeza!

Yaturemey-ubugingo budashira, Twaracumuye, turatakaza vyose; Ku bw’urukundo rwiW-Arizira mw’isi, Kugira ngw-Aducungure.

Yaje mur-ino s-Ameze nk’Umwagazi, Ases-Amaraso, Yo kuducungura; Kuv-ico gihe dusemerera tuti, Ruboyi rw’urupf-uri he?

Nk’ukw-inkon-ikor-Araducengereye, Az-ivyo dusaba, Aratwitayeho; Iy-Adushitseko, Ac-Asemerera: Ntimutinye, kukw-ari ho Ndi.

Nk’ukw-inkok-ibundikir-imiswi yayo, Aratubundikiy-Aratwitayeho. Ni he hov-isegeny-Atohagarika? Ndi mu mutekano ntangere.

Imana nsenga nshima, N-Umwami Yesu, NtAhengeshanya kwam-Angirira neza. Sinoharur-ivyiza Yam-Angirira! Ni We Mana nzokwama nsenga!
</cantique>
<cantique titre="KUGIRA NGO UGENDE MW’IJURU" numero="18" auteur="" gamme="" refrain=""
>Kugira ng-ugende mw’Ijuru, Ntibisab-amafaranga. Ntibisab-ubwenge namba; Bisab-ukwizera gusa.

Chœur :
(Inzira) Inzir-ija mw’Ijuru (x2) N-iy’ukwikorer-umusaraba.

Yesu Yabwiy-abigishwa biWe: Ūgomba wese kuNKUrikira, Yiyanke yikorer-umusaraba; Hanyum-abone kuNKUrikira.

Yesu Yabwiy-abigishwa biWe: Nd-Inzira, Ukuri n’Ubugingo; Nta n’umwe ashika kwa Data, Atemeye guca kuri Je.

Umwami Yatugiy-imbere, Natwe turaMukurikiye; Yagiye gutegur-ivyicaro, Ivyo tuzoruhukiramwo.
</cantique>
<cantique titre="NI NDE YIZEYE?" numero="19" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ni nde yizeye ivyo twabariwe? Ni nde yabony-Ukuboko kw’Imana? Ni nde yahishuriwe, Imigabo y’Imana? Akakiran-ukwicisha bugufi?

Kuk-Uhorah-Atac-Akora namba, Atibiy-akabang-abavugishwa Be. Ni bo bavuz-inzamba, Bategur-Ishengero, Ngo rirwan-intambara y’Ivyanditswe.

Zekariya yari yaravugishijwe: Hobayeh-umus-uzwi n’Uhoraho; S-umurango cank-ijoro, Ariko ku kagoroba Umuco wokwongeye guseruka.

Malaki nawe yaravugishijwe K-Umusi w’Uhorah-utarashika Horungitswe Eliya, Umuvugishw-ahambaye Agarukan-ukwizera kw’intumwa.

Na Yohana yari yarabariw-ati: Mu misi y’ijwi ry’umumarayika w’indwi, Agir-avuz-inzamba, Ni h-ibanga ry’Imana Rizoshika nk’uko vyavugishijwe.

Naw-ushir-ejo ivyo wokoz-ubu, Mbeg-uraz-ibitegekanijw-ejo? Kukw-isaha y’Imana idahagarara namba, Kugez-ah-Ivyo Yashinze bishika.
</cantique>
<cantique titre="UMUHANGA MU VY’INTAMBARA" numero="20" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umuhanga mu vy’intambara, Umuneshi wo kuva kera, Munyenkomezi mu ntambara, Yesu ntUshobora kuneshwa.

Chœur :
Munyenkomezi, vyaguruka, Garagaz-ubuhizi bwaWe; Abana baWe bibonere Uk-Uhor-Unesh-intambara.

Ingabo zose zo mw’Ijuru Ziguma ziKugendanira, Zishimagiz-Izina ryaWe, Umuhanga mu vy’intambara.

Ukuboko kwaWe kw’inkomezi Kwame kwadugijwe hejuru, Kurenger-inkomezi zose, N’ubumenyi bwose bw’intambara.

Koko Wew-Ur-Agatangaza, Mu vy’ubumenyi bw’intambara. Mu buryo bwaWe bw’ukunesha, Ni nde yogereranywa naWe?5.
Yohana yararize cane, Habuz-uwakir-Igitabo, Yaremye yumvise ko hari Intambwe mu muryango wa Yuda.

Wa musi waW-uregereje, Kugir-uhan-abantu babi, N’umuvugishwa w’ibinyoma, N’igikoko c’ubugarariji.
</cantique>
<cantique titre="UMUTIMA WANJE URERA" numero="21" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umutima wanj-urera Nk’agashurwe, nk’urubura;
Usa neza nk’umugezi, Uhwahutse nk’inyoni.
Ndera neza, [Ngomba kuguruka Nk’abamarayika Nigire mw’ijuru] 2 X.
</cantique>
<cantique titre="NYOROSHA UMUTIMA" numero="22" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nyorosh-umutima,
Mpishurira Mwami Ubuntu n’ukwera kwaWe,
Nce buguf-imbere Y’ukugomba kwaWe,
Shimagiz-Izina ryaWe, Yesu.
</cantique>
<cantique titre="NI ISEZERANO" numero="23" auteur="" gamme="" refrain=""
>N-isezerano ry’imvur-ihereza;
Rangamiza rab-ingano zeze: Ibitangaza kw’Izina rya Yesu.
Munywe bantu banj-imvur-ihereza.
</cantique>
<cantique titre="JE SI NDI UW’IYI SI" numero="24" auteur="" gamme="" refrain=""
>Je si nd-uw’iyi si namba.
(x2) Ngomba kub-uwaWe gusa, Yesu Ur-Imana yanje.
</cantique>
<cantique titre="NDUSHAHO GUKUNDA YESU" numero="25" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndushaho gukunda Yesu, (x2)
Imisi yose, kugez-Agarutse;
Ndushaho kuMukunda Yesu. (Egome).
</cantique>
<cantique titre="YARANKIJIJE UMUSHAHA" numero="26" auteur="" gamme="3è livre" refrain=""
>Yarankijij-umushaha Yesu wanje,
Yesu wanje Yarankijij-umushaha Yarankijij-umushaha Yesu,
Yesu, Yesu, Yeeesu Yarankijij-u
mushaha Yarankijij-umushaha.
</cantique>
<cantique titre="IZERE GUSA" numero="27" auteur="" gamme="" refrain=""
>Izere gusa, izere gusa (2x);
Vyose birash
boka, izere gusa.

Yesu turi kumwe, Yesu turi kumwe (2x);
Vyose birashoboka, turi kumwe na We.
</cantique>
<cantique titre="NUZE YESU" numero="28" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nuze Yesu (x2),
Nuze Yesu mu mutima.
N-akanya gahezagiwe;
Nuze Yesu mu mutima.
</cantique>
<cantique titre="UMWAMI W’ABAMI" numero="29" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umwami w’abami Adahinduka, Ikinyenyeri co mu gitondo,
Umwami w’amahoro, Ubugingo n’Ukuri, Ndazi yuko nd-uwiWe.
Mukiza wanje, Muyobozi, Mu ngoran-Arantabara;
Ni Alufa na Omeg- Intanguriro n’Iherezo; Nd-uwiWe ni W-Angaba.
</cantique>
<cantique titre="NGOMBA KUMUBONA" numero="30" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndi mu rugendo ndirimba nshing-intahe, Njan-abant-i Kaluvariyo kwa Yesu.
Imyamp-igum-indas-imbere n’inyuma, Nyoborwa n’Umwami, nzokwama nesha.

Chœur :
Ngomba kuMubon-imbonankubone! NdaMuhimbaze ku bw’ubuntu bwiWe;
Mu nzira y’ubwiza nzosemerera, Mu munezer-utazoshira namba.

Mu gikorwa c’Umwami, haba mw’ijoro, Nzoguma Mmwizigiye, kukw-Ar-Umuco.
Satani yam-anteg-imitego myinshi; Umwam-And-imber-Ayobora vyose.

Iyo ndi mu biyaya ndarangamiza, Nkabon-Umukiz-Arongoy-urugamba;
Mbon-Atung-ukuboko mur-ivyo biyaya, Aranyerekeza nkaramiriza.

Igihe haj-imikub-imbere yanje, Umwami ni W-Ayobor-ubwato ndimwo,
Ni W-Anyobora nez-aha mur-iyi si. N-Umukunzi Wanje, ndaMukunda pe.
</cantique>
<cantique titre="KW’IZINA RYA YESU" numero="31" auteur="" gamme="" refrain=""
>Kw’Izina Rya Yesu (2x) Turafis-intsinzi; Kw’Izina Rya Yesu (2x) Dayimoni zirahunga.
Dufis-Izina Rya Yesu, N-igiki cotunesha? Kw’Izina Rya Yesu , Turafis-intsinzi.

Chœur :
(Haleluya) Ririmb-unezerewe:Umwami Yesu Yatsinz-intambara.

Kw’Izina Rya Yesu (x2), Turafis-intsinzi Kw’Izina Rya Yesu (x2) Ngw-ino mudugane.
Dutway-Izina Rya Yesu, N-igiki cotunesha? Ku bw’Izina Rya Yesu, Turafis-intsinzi.
</cantique>
<cantique titre="HARI ISOKO" numero="32" auteur="" gamme="" refrain=""
>Har-Isoko y’Amaraso Yo kwa Imanweli Abanyavyaha bozemwo Barera derere (x3) Abanyavyaha bozemwo, Barera derere.

Wa mwambuz-arikw-arapfa, Yabony-iYo Soko. Nanje ngomba kuyogamwo Nezw-ivyaha vyanje. (x3) Nanje ngomba kuyogamwo Nezw-ivyaha vyanje.

Amaraso y’Umwagazi Ntazot-agaciro Kugez-Ishengero ryaYo Ricunguwe rwose; (x3) Kugez-Ishengero ryaYo Ricunguwe rwose.

Mu mutima mbon-Isoko Y’inguma za Yesu; Reka ndirimb-urukundo Wankunze Mukiza. (x3) Reka ndirimb-urukundo Wankunze Mukiza.

Ndaririmba mfis-ishimwe Ry’ububasha bwaWe. Naho nova mu mubiri, Nzokwama ngUshima. (x3) Naho nova mu mubiri, Nzokwama ngUshima.
</cantique>
<cantique titre="NDAHEVYE VYOSE" numero="33" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu ndaMuhaye vyose Bivuye ku mutima; Mwizigire, Muyoboke, Mbeho mu Nyonga ziWe.

Chœur :
Ndahevye vyose, Ndahevye vyose. NdaMuhay-ivyanje vyose, Ndahevye vyose.

Yesu ndaMuhaye vyose, Mpfukamy-imbere yiWe. Singikunz-ivy’isi namba, Yesu nUnyakir-ubu.

Yesu ndaMuhaye vyose, Mukiza ngir-uwaWe. Reka Mpwemu Yer-Ambwire Yuko naW-Ur-Uwanje

Yesu ndaMuhaye vyose, Mwami ndaKwihereje. Nyuzuz-ububasha bwaWe, N’imigish-inshikeko.

Yesu ndaMuhaye vyose, Ubu ndacaniriwe. Nuzuy-akanyamuneza, Ndashim-Izina ryiWe.
</cantique>
<cantique titre="INZIRA YAWE GUSA MWAMI" numero="34" auteur="" gamme="" refrain=""
>Inzira yaWe gusa Mwami, Ur-Umubumvyi, je nd-ibumba. Umbumbabumbe nk’uk-Ugomba, Ehe ndi ng’aha ntekereje.

Inzira yaWe gusa Mwami, Nses-ubu nyene mu mutima. Unyeze rwose nk’urubura, Ndunamye Mwam-imbere yaWe.

Inzira yaWe gusa Mwami, Ndababay-Umv-uku gusenga. Ububasha bwose n-ubwaWe, Unkoreko kugira nkire.

Inzira yaWe gusa Mwami, Uganz-ubu bugingo bwanje. Mpa Mpwemu WaWe kugez-aho Nzibonera Krist-Ambayemwo.
</cantique>
<cantique titre="YESU NDAJE" numero="35" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu ndaj-ataco mfise Atar-Amaraso yaWe; Mpamagawe n’Ijwi ryaWe, Mwagazi w’Imana, ndaje.

Yesu ndaje ndanyarutse, Remur-umutima wanje. Amaraso yaW-Areza, Mwagazi w’Imana ndaje.

Yesu ndaj-Unyuhagire, Nyakir-Umparir-Umfashe. Nizer-amasezerano, Mwagazi w’Imana ndaje.

Yesu mu rukundo rwaWe Wararakuyeh-intambamyi Kugira mb-uwaWe gusa, Mwagazi w’Imana ndaje.
</cantique>
<cantique titre="IZUBA RIRIKO RIRARENGA" numero="36" auteur="" gamme="" refrain=""
>Izuba ririko rirarenga, Rirashitse ibuheramaso. Ehe ca gihe kirageze, Ni ca gihe co ku kagoroba.

Chœur :
N-igihe, n-igihe, n-igihe c’iherezo, N-igihe, n-igihe c’iherezo rya vyose.

Eh-Umuco wo ku kagoroba, Turawubona mu burengero; Ugaragaz-Umwana w’Umuntu, Ndavyizera, ndavyemanga rwose.

Ngenzi n-igihe c’iherezo, Tunesh-iyi si tuyivemwo. Mbega n-igihe giki? Tunesh-iyi si tuyivemwo.
</cantique>
<cantique titre="UMWAMI WACU AGIRE AGARUKE" numero="37" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndindiriy-ukuza kw’Ubwami Bw’imyak-igihumbi, Ah-Umwami Wac- Azob-Aje gutwar-Umugeni.
Ehe ndi maso nsenga Nezerewe mu mutima K-Umwami Wac-Agiye kugaruka.

Chœur :
Eh-Umwami Wac-Agir-Agaruke!
Eg-Umwami Wac-agir-Agaruke. Satan-azotabwa mu mvuto Y’imyak-igihumbi, Ah-Umwami Yes-Azob-Agarutse.

Ukuza kw’Umwami Yesu Kuzoca gukiz-isi, Ukumeny-Umwami Bizokwuzur-isi n’Ijuru
Iman-Izodukurakw- Indwara be n’amarira, Umukiza Wacu ni Yagaruka.

Abacunguwe n’Umwami Bazojanw-i Siyoni. Kur-uwo Musozi Ntihazob-amaganya namba;
Hazorangw-amahoro N’urukundo mu mitima, Ah-Umwami Yes-Azob-Agarutse.

Icaha n’urupfu n’akaga Bizohagarikwa, Mur-ubwo Bwami Bw’imyak-igihumbi y’amahoro,
Is-irikw-iranih-irindiriye kubohoka, Ah-Umwami Yes-Azob-Agarutse.
</cantique>
<cantique titre="TURA IMITWARO YAWE" numero="38" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nimb-is-itaguhay-ifeza cank-inzahabu, Ukabah-utunzwe na duk-ufise,
Ibuk-Ijambo ryiWe, Kw’Agaburir-inyoni: N-utur-imitwaro yaw-Umukiza.

Chœur :
Yizane, yizane; Tur-iyo mitwaro yaw-Umukiza.
Izer-udakekeranya kw-Azogutabara, Nutur-imitwaro yaw-Umukiza.

Ni waramuk-urwaye, Ugateba gukira, Ukanacik-intege mu mutima;
Yes-Akiz-indwara z’umubiri n’umutima: Nutur-imitwaro yaw-Umukiza.

Ni waterwa n’abansi, Ukadendebukirwa: Ntiwibagire kw’Imana Yishura.
Izogucir-icanzo, Ikuyobore neza, Nutur-imitwaro yaw-Umukiza.

Ni wabon-utanguye Kumer-imvi mu mutwe, Ugahetama kuber-ubutame,
We ntAzoguta namba, ntAzoguhemukira: Nutur-imitwaro yaw-Umukiza.
</cantique>
<cantique titre="MBONYE AMARASO" numero="39" auteur="" gamme="" refrain=""
>Kristo Yitanze ku musaraba, Yishurira abanyavyaha; Ni mwishireko Amaraso, Maze Nzobarengana hejuru.

Chœur :
Mbony-Amaraso, (3x) Nzobarengana hejuru.

Yes-Arakiz-abanyavyaha, Arashits-amasezerano. Mwezwe mw’Isoko y’Amaraso, Maze Nzobarengana hejuru.

Bose bazocirirw-imanza, Buri wes-azohabw-impera. Mwihishe mu Maraso yeza, Maze Nzobarengana hejuru.

Munyembabazi w’urukundo, N-Umurwaneza, Mwizigirwa. Ronk-amahoro mu Maraso, Maze Nzobarengana hejuru.
</cantique>
<cantique titre="YESU ARAFISE IMEZA" numero="40" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yes-Arafis-imeza, ah-Afungurir-Abera, Aratumiy-abiWe ngo Basangire;
Abafungurire Manu, Abah-ivyo bakeneye, Ni vyiza kwam-usangira hamwe na We!

Chœur :
«Ng-ufungure», Umwam-Ati, «Ng-ufungure», Wam-uri ku meza yiW-ufungura.
Yahagij-abant-isinzi, Yahinduy-amaz-imvinyu, Wew-ufis-inzara, ngw-in-ufungure.

Abigishwa barumviye, Bava mu bwato barimwo, Kukw-Avuz-Ati, «Nimuze mufungure»;
Barahaw-ico bifuza: Ifi hamwe n’umutsima; Yam-Ahaz-abafis-inzara n’inyota.

Umwagaz-Azibanira N’Umugen-imisi yose. Abatumiwe bose bazokorana;
Bizober-amaso kubon-ukunt-Abera bambaye, Bazosangira na Yes-ibihe vyose.
</cantique>
<cantique titre="URUKUNDO RWINSHI CANE" numero="41" auteur="" gamme="" refrain=""
>Urukundo rwinshi cane rw’Imana Rurahebuje, Ruracungura.

Chœur :
Jewe na we, twakijijwe ku bw’ubuntu, Jewe na we, twaracunguwe.

Urukundo rw’Imana rwamaho, Ntiruhinduka, Ruracungura.

Biraryoshe kuririmb-urukundo Rwa wa Mwagazi, Ruracungura.
</cantique>
<cantique titre="GUMYA UKUBOKO RW’IMANA" numero="42" auteur="" gamme="" refrain=""
>N-ibihe vy’imfatakibanza, Nta gishikamye namba; Wizigir-ibihoraho, Gumy-Ukuboko kw’Imana.

Chœur :
Gumy-Ukuboko kw’Imana, Gumy-Ukuboko kw’Imana; Wizigir-ibihoraho, Gumy-Ukuboko kw’Imana.

Wiherez-Imana Nzima, Naho vyogenda gute; Incuti ni zaguheba, Gum-umatanye na Yo.

Ntiwifuz-ivy’aha kw’isi, Bibora bidatevye; Nuronder-ivyo mw’Ijuru Bitazoshira namba.

Kw’iherezo ry’urugendo, Kuk-ur-umwizigirwa, Uzoduganwa mu bwiza Ku Murwa w’amahoro.
</cantique>
<cantique titre="NZOGURUKA" numero="43" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mu gitondo vyose birangiye, Nzoguruka; Nigire mu Gihugu ca Yesu, Nzoguruka.

Chœur :
Nzoguruka mu bwiza , nzoguruka Kw’iherezo, Haleluya ubu nyene, nzoguruka.

Hasigay-igihe gito cane Nkaguruka; Mu Gihugu c’umunezero mwinshi, Nzoguruka.

Ata gitutu c’ubugingo bwanje, Nzoguruka; Nk’inyon-ibohotse mw’ibohero, Nzoguruka.
</cantique>
<cantique titre="MFISE UMUKIZA" numero="44" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mfis-Umukiza ni Mwiza cane, Yaramberey-Ikimazi; Yatanz-Ubugingo bwiWe Bwera, Maz-Arampfira ku giti.

Chœur :
Yarambambiwe ku giti, Yarambambiwe ku giti; Yarankuye kw’icaha, Arambohora; Yarambambiwe ku giti.

Yasiz-Ubwiza bwiWe mw’Ijuru Kugira ngw’Aducungure; Hano kw’isi Yaciye bugufi, Atubohoz-Amaraso.

Yarababajwe, ni je Yahowe, Yajanjaguwe ku bwanje; Yishize kw’indwara zanje zose, Arapfa maz-Arankiza.

Yakijij-abo mu bura bwa Se, Arahez-Aja mw’Ijuru; Azogaruka, mbeg-iryo banga! Mbeh-ibihe bidashira.
</cantique>
<cantique titre="BAZOVA I BUSERUKO" numero="45" auteur="" gamme="" refrain=""
>Bazov-i buseruko, Bazov-i burengero Mu bihugu vyose, abatumiwe Gusangira n’Umwami;
Babon-ubwiza bwiWe, Bazosayangana, Ni bo ntete z’ubuyeye Z’igitsibo ciWe.

Chœur :
Ndaremye mu mutima, Yes-Ah-Ambohoreye; Sinkiremerewe n’imitwaro, Mfis-ingat-ihwahutse,
Nari mu mwijima, Ubu warahunze; Nsemerera mfis-intsinzi Ko Yesu Yambohoye.

Hazob-aber-imbere Y’intebe nini yera, Ata marira, ata mubabaro, Hatagira n’urupfu;
Umwam-ubu ni y-Ari Gutegur-inzira; Vuba tuzoba hamw- Ibihe bidashira.

Amarembo y’Aho Hera, Aguma yuguruye Umurango hamwe n’ijoro; Muze murab-Umwami, N-umunyabuntu rwose.
Har-ibibanza vyiza; Itab-ubutumire Bwo gutah-ubukwe.

Ehe Yes-Araje vuba Gukurah-imibabaro. Mbeg-Umwami hamwe yozir-ubu Abadafis-ivyaha,
Wogir-amahoro Canke amaganya? Azoz-Ari mu bwiza, TuMusanganire.
</cantique>
<cantique titre="NI ISEZERANO" numero="46" auteur="" gamme="" refrain=""
>N-isezerano ry’imvur-ihereza;
Rangamiza rab-ingano zeze:
Ibitangaza kw’izina rya Yesu.
Munywe Bantu banj-imvur-ihereza.
</cantique>
<cantique titre="EHE UBUTUMWA BURYOSHE" numero="47" auteur="" gamme="" refrain=""
>Eh-Ubutumwa buryoshe Ndabwamamaza: Yes-uko Yar-Ar-ejo N’ubu ni kw-Ameze.
Arakiz-abanyavyaha Hamwe n’indwara; Araremesh-Agacecekesh-umuyaga.

Chœur :
Yes-uko Yar-Ar-ejo N’ubu ni kw-Ameze; Vyose birahinduk-ariko NtAhinduka!
Dushim-Izina ryiWe, Dushim-Izina ryiWe; Vyose birahinduka, We ntAhinduka!

Arakund-abanyavyah- Arakurondera; Ca bugufi munyavyaha, Ngw-ino wihane.
Aho kuguhan-Arakwihanikiriza Araharira ivyaha We ntAhinduka.

Aho Yari hano kw’isi Yahor-Akiza. N’ub-Arasend-amarushw- Akayadukiza.
Yarakijij-umugore YaMukozeko; Na we ni wizera ntuzobura gukira.

Nka Petero, naw- Aragukuramw-ubwoba; Agukaramwo gukekeranya nka Toma.
Ya ntumw-ikundwa Yahor-iMwihengekako. Azokwakir-Agushire mu gikiriza.

Yaragendeye ku mazi Mu gihuhuta. Acecekesh-umuyaga Nk’i Galilaya.
I Getsemane Yasengany- Umubabaro. Asangira natw-igikombe c’amaganya.

Nk’uko Yagendanye N’abaj-i Emawusi, Agendana natwe Mu nzira y’ubugingo.
Wa mus-uregerej- Aho tuzoMubona; Azob-Ari Yesu nk’uko Yaduz-Ameze.
</cantique>
<cantique titre="UMUSI UREGEREJE" numero="48" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umus-uregereje, Ah-ata kubabara. Nta bicu bizobayo, Nta n’amarira namba.
Azob-ar-amahoro Mu gihugu c’inzahabu. Ukunt-uwo mus-ari mwiza!

Chœur :
Mbeg-umusi mwiza! Aho nzobona Yesu Imbonankubone; Uwankijije ku bw’ubuntu.
Azomfat-ukuboko, Anjane mur-ico Gihugu. Ukunt-uwo mus-ari mwiza!

Nta gahinda kabayo, Nta mutwar-ugerayo, Nta n’ingwar-izobayo Canke gutandukana.
Nzoguma nibanira N’Uwankuz-Akanyitangira. Ukunt-uwo mus-ari mwiza!
</cantique>
<cantique titre="UMVE IGITUMA NEZEREWE" numero="49" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umv-igituma nezerewe : Yesu Yarampariy-ivyaha vyose.
Ndirimba nshim-Umwami Yesu ; Kuko Yankunze bihebuje.
Umutima wanje war-unaniwe ; Ndemeshwa na Yesu ndonk-amahoro.
Non-ubu nsigaye ndirimba Urukundo rw’Umwami Yesu.
</cantique>
<cantique titre="MU GIHUGU UMWAGAZI ARI WE MUCO" numero="50" auteur="" gamme="" refrain=""
>Hirya y’inyenyeri har-Igihugu, N-Igisagara kitarimw-ijoro; Abizigirwa tuzocinjiramwo, N-Igisagar-Umwagaz-Ari We Muco.

Chœur :
Mu Gisagar-Umwagaz-Ari We muco, Gisagara kitarimw-ijoro, Mfisey-ingoro nzinza, ni nava mu marushwa, Nzogend-iy-Umwagaz-Ari We Muco.

Izuba ritwakira kino gihe, Tubona yuko ritumurikira, Rizohinduk-ibicu ni twagenda Mu Gisagar-Umwagaz-Ari We Muco.

Hariy-amashurw-adakabirana, N’umurango w’ibihe bidashira; Burundu nzohanagurw-amarira, Mu Gisagar-Umwagaz-Ari We Muco.

Hano kw’isi har-ukuburanirwa, Tukizigira, tugahemukirwa; Tuzogir-amahor-ata marira Mu Gisagar-Umwagaz-Ari We Muco.

Ni haz-ibicu, ni haze n’ijoro, Nta gitutu je mfise mu mutima, Nzi ko mw’Ijuru mfisey-Ikibanza, Mu Gisagar-Umwagaz-Ari We Muco.
</cantique>
<cantique titre="VUGA, MWAMI!" numero="51" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nyen-umurima Arabaz-Ati, «Ni nde notuma mu musaruro, Ni nde yogarur-abazimiye, Bagatorany-inzir-ipfunganye?».

Chœur :
Vuga, Mwami! Vuga, Mwami! Vuga, nzoca nishura ntatevye; Vuga, Mwami! Vuga, Mwami! Vuga, nishure nti, «Ntuma, Mwami».

Ah-ikara ryaka rikoreye Ku munwa, rikez-umuvugishwa; Ijwi Riti, «Ni nde yoTugira?» Ni ho yishur-ati, «Ntuma, Mwami».

Ibihumbi bapfira mu vyaha; Umv-amarira y’ababoroga, Nyaruka mugenzi gutabara, Wishur-uvug-uti, «Ntuma, Mwami».

Vub-umusarur-uzob-uheze, Tuzokoranirizwa mw’Ijuru, Umwami wac-Azotubwir-Ati, «Mwana, warakoze neza cane!».
</cantique>
<cantique titre="IMANA YANKUNZE NKIRI MU VYAHA" numero="52" auteur="" gamme="" refrain=""
>Imana Yankunze ndi mu vyaha, Nari ngow-Inzanir-amahirwe, Nari nzimiy-Iranzimurura: N-urukundo ruhebuje.

Chœur :
Urukundo ruhebuje! Urukundo ruhebuje! Yankunze kera nkiri mu vyaha: N-Urukundo ruhebuje.

Kristo Yaraj-Amber-Ikimazi, Yemeye kumpfir-i Gologota; Ndabuz-uko novug-amazina Y’Urukundo rwankijije.

Nabayeho ntsinzwe n’urubanza, Maze Dat-Antumir-Umukiza, Mpabw-Umucunguzi nar-umuja Yirengagiz-agakiza.

Ubu naragarutse kwa Data, Ambwira yuko ntakir-umuja; Si nd-icangaz-ubu mur-iyi si, Antez-amaboko y’ubuntu.
</cantique>
<cantique titre="IMANA NZIMA NI YESU" numero="53" auteur="" gamme="" refrain=""
>Imana Nzima ni Yes-Umwami w’amahoro, Data wa twese n’Umwami w’ubwiza,
N-Umunyabwenge, ni We Yanaremye vyose; Muri Yesu har-ukunengesera kwose.

Chœur :
Vyose ni We, Vyose ni We, Ukunengesera kwose muri We;
Vyose ni We, Vyose ni We, Yesu ni We Mana Mushoboravyose.

Imana Imanuweli, Yehov-Ahoraho, Ni We Mpwemu Yamaho, Akuzura hose,
Muherezi Mukuru, Akab-Umwagazi, Ni We Mucunguzi: Dushim-Izina ryiWe.

Tanguriro, Herezo, Alufa, Omega Ni Jambo mu mubiri Mukunzi w’Abera,
Nyenugutungana, Nyenukugororoka Ivyo nkeneye vyose, mbisanga muri We.

Iyo Mana twaronder-Izoshimwa rwose N-Abana b’Isirayeli, Yes-Agarutse;
N-Umwagaz-Azob-Aje, kubohor-abiWe; Rya joro Yaratsinz-Aranengesereye.
</cantique>
<cantique titre="MBEGA BAVUGA KO MVA HE?" numero="54" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbega bavuga ko mva he? Bavuga ko ndi nde?
MuraMuzi Data? Muz-Izina ryiWe?
Yesu ni We Kunengesera kw’Imana,
Yesu ni We Ndiho, Ni W-Ar-Umwami w’abami.
</cantique>
<cantique titre="DUSHIME UMUKIZA" numero="55" auteur="" gamme="" refrain=""
>Dushim-Umukiza Kw-Ashobora vyose;
Yagiy-i Golgota, Akiz-ababisha.
Ni We Mucunguzi, Yatsinze Satani:
Dushim-Umukiza cane pe.
</cantique>
<cantique titre="UMUSI UMWE NZOMUBONA" numero="56" auteur="" gamme="" refrain=""
>[Umus-umwe NzoMubona Yesu;] 2x
Ninabandany-inzira,
Nkaguma ndaMwizeye;
Umus-umwe NzoMubona Yesu.
</cantique>
<cantique titre="MPFUKAMYE KU MUSARABA" numero="57" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mpfukamye ku musaraba Ku birenge vy’Umwami, Ndaje kuri We nifuza Kub-umwigishwa wiWe.
Nd-intama y’ubusho bwiWe, Ndi mu kuboko kwiWe, Ndi ku musozi mu bwatsi:
Mfis-amahirwe menshi.

Chœur :
Mpfukamye ku musaraba Ku birenge vy’Umwami, Ndaje kuri We nifuza Kub-umwigishwa wiWe.

Kuva ndaMutoranije, Nuzuy-umunezero; Narasezey-agahinda, Ndi mu ntsinzi ya Yesu.
Narasezey-ivyifuzo Vy’isi vyangerageza Nahaw-amahoro ku Bw-Amaraso y’i Golgota.

Vuba ndangij-igikorwa, Nzoshika ku kivuko C’Igihugu ciza cane C’Uwaneshej-urupfu.
NzoGuseserez-impundu Z’urukundo Wankunze; Warantangiy-impongano Y’ibihe bidashira.
</cantique>
<cantique titre="NI IKI CONKIZ’IVYAHA?" numero="58" auteur="" gamme="" refrain=""
>N-iki conk-ivyaha? N-Amaraso yaWe Yesu. N-iki conyeza rwose? N-Amaraso yaWe Yesu.

Chœur :
Amaraso yaWe Ni y-Anyeza rwose, Nta compa gukira Nk’Amaraso yaWe Yesu.

Icompa guharirwa, N-Amaraso yaWe Yesu; Nta kindi ciru mfise, N-Amaraso yaWe Yesu.

Icompezakw-ivyaha, N-Amaraso yaWe Yesu; Nta ciza co nakoze, N-Amaraso yaWe Yesu.

Ni WeWe nizigira, N-Amaraso yaWe Yesu; Bugororotsi bwanje, N-Amaraso yaWe Yesu.

Nta kindi notsindisha, N-Amaraso yaWe Yesu; Nzoshikanwa mw’Ijuru, N-Amaraso yaWe Yesu.

Ngutazirire cane Amaraso yaWe Yesu; Nzany-amashimwe menshi Y’Amaraso yaWe Yesu.
</cantique>
<cantique titre="TUZIGUJWE N’URUKUNDO RWAWE" numero="59" auteur="" gamme="" refrain=""
>Tuzigujwe n’urukundo rwaWe, Ubwiza bwaWe ni nk-ubw’izuba; Tuzigujwe n’urukundo rwaWe, Ni co gituma tuKwizigiye.

Chœur :
Shimwa Yesu Munezero wacu Shimwa Yesu Waradukijije Shimwa Yesu Waradukunze pe Ni co gituma tukwizigiye.

Ntaco Wanyegej-Umugeni waWe Amabanga yose yahishuwe Ishashara ry’indwi ryahishuwe Twitez-ukugaruka kw’Umwami.
</cantique>
<cantique titre="AMAHIRWE BE N’UBUNTU" numero="60" auteur="" gamme="" refrain=""
>[Amahirwe be n’ubuntu, Bizonkurikira Imisi yose y’ukubaho kwanje] x2
Nzohora nibera mu Nzu y’Uhoraho, Nzohora nibera mu Nzu ya Data;
Amahirwe be n’ubuntu Bizonkurikira, Imisi yose y’ukubaho kwanje.
</cantique>
<cantique titre="IRAKWITAYEHO" numero="61" auteur="" gamme="" refrain=""
>Irakwitaho Irakwitaho Ku murango no mw’ijoro Irakwitayeho.
</cantique>
<cantique titre="NUMVA YESU AMPAMAGARA" numero="62" auteur="" gamme="" refrain=""
>Numva Yes-Ampamagara x3 Ati ng-uNkurikire.

Chœur :
NzoMukurikira hose x3 Tuzojana na Yesu.

Tuzojana no mu rupfu x3 Tuzojana mu nzira.

Tuzojana mu rukinja x3 Tuzojana mu nzira.

Azomp-ubuntu n’ubwiza x3 Tuzogendana na We.
</cantique>
<cantique titre="MUBIVUGE KW’ISI YOSE" numero="63" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mubivuge kw’isi yose: Kw-Idukunda. Yesu yavuye mw’ijuru: Kw-Idukunda.
Yadupfiriy-i Golgota; Kw-i Pasika Yarazutse. Twarakijijw-Aleluya: Kw-Idukunda;
Kw-Idukunda, kw-Idukunda. Mubivuge kw’isi yose yukw-Idukunda.

Ni turirimbire hamwe: Kw-Idukunda. Muri Yo turahiriwe: Kw-Idukunda.
Wew-udobeye mu vyaha, Nuze ku Mukiza Wawe. Yes-Azoguh-amahoro: Kw-Igukunda.
Kw-Ibakunda, Kw-Idukunda. Ni turirimbire hamwe: kw-Idukunda.
</cantique>
<cantique titre="UMUSI UMWE NZOMUBONA YESU" numero="64" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umus-umwe nzoMubona Yesu, Tuzibanira na We. Bikwiye ko tuMuninahaza; Yararangije vyose.

Chœur :
Ubwiza mbikiweyo (x2)
Kubona Yesu, kubana na We Ubwiza bwinshi, Ku bacunguwe bose.

Yarishizekw-igihano canje Aremera kumpfira Ku bw’ubuntu nzohabw-igitsibo Nuzuy-umunezero.

Nzosangayo abo nkunda bose Turirimbane hamwe Rek-uwo munezero wa bukwi Ushwashwanur-imitima.

Haririmbw-Amaraso ya Yesu Ku kiyaga c’ibiyo Isi n’ijuru biririmbane Hamwe n’abatoranijwe.
</cantique>
<cantique titre="MFASHE INANGA YANJE" numero="65" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mfash-inanga yanje Mpimbaz-Imana Ku bw’intsinzi yaYo Ibihe vyose Nta gahinda mfise Ndi mu munezero Mfis-inzu nziza Hiyo mw’ijuru Hafi ya Yesu.
</cantique>
<cantique titre="KU MUSARABA W’UMUKIZA" numero="66" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ku musaraba w’umukiza Aho ni ho natakambiye Ni h-Amaraso yanshikako Yes-Ahimbazwe.

Chœur :
Yes-Ahimbazwe,
Yes-Ahimbazwe Ni h-Amaraso yanshikako Yes-Ahimbazwe.

Agakiza k’igitangaza Katumye Yes-Angereramwo Aho ni ho Yanyakiriye Yes-Ahimbazwe.

Ya soko nziz-ikur-ivyaha Mpibawe n’uko nayozemwo Ni yo Yes-Ahor-Ankirisha Yes-Ahimbazwe.

Ngw-ino kw’isoko nini nziza Pfukam-imbere y’Umukiza Ni wisuke muri Yo wezwe Yes-Ahimbazwe.
</cantique>
<cantique titre="MURIKIRA IMITIMA IRI MU MWIZA" numero="67" auteur="" gamme="" refrain=""
>Murikir-imitim-iri mu mwiza Numurike, numurike Numurikir-abakiri mu vyaha Numurike, numurike.

Chœur :
Urumuri rw’abizera bose, Kiriza, rukirize, Rumurikir-abari mu buja, Urumuri rwo kwa Yesu.

Imiliyoni ziritez- Ijambo Numurike, numurike Nubah-ivyiza vy-Ubwami bw-Ijuru Numurike, numurike.

Itanga gutwar-umuco w’Imana Numurike, numurike Nuze musi y-ibendera ry’umuco Numurike, numurike.
</cantique>
<cantique titre="NI NACA MU GITUTU" numero="68" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ni naca mu gitutu Nzobon-Umwami Yesu Ni W-Anyitaba mu ngorane zose Ni naca mu gitutu Nzoheza ndaMubone UzoMumenyera ku nkovu ziWe.

Chœur :
NzoMumenya,
NzoMumenya Ku bw’inkovu mu rubavu rwiWe NzoMumenya, nzoMumenya Ku bw’inkovu z’ibiganza vyiWe.

Ninahez-igikorwa Nzoca njabuk-uruzi Nzobon-igitondo gikayangana Ninagera hakurya Nzobonay-Umukiza Azonyakiran-akanyamuneza.

Nzonezerwa mbony- Ubwiza bwo mu nyonga hiWe NzoMushimira mfis-umunezero Imbabazi n’ubuntu n’urukundo vyatumye Ampaho mba mu rugo rwo mw’ijuru.

Abariyo nkunda Bariko baranyakura Bamwe twasezeranira ku ruzi Arik-uwo nipfuza ko Nobon-ubwa mbere N-Umucunguzi wanje Yanyiguze.

Azoncisha mu kirimb- Anshikane mu rugo Anyambits-impuzu zera derere Nzoririmbana n’Abera N’Abamarayika Ndifuza cane kubon-Umukiza.
</cantique>
<cantique titre="NUMVA UMUKIZA AMBWIRA" numero="69" auteur="" gamme="" refrain=""
>Numv-Umukiz-Ambwira Ko mbuz-inkomezi, Ngo name ndaMusenga, Ntaco nzoMuburana.

Chœur :
Yanyishuriye, Ya myenda yose; Yarampariy-ivyaha, Vyahinduts-umweru.

Ni W-Afis-inkomezi Zibasha gukiza, Zikiz-ab’imibembe, Zigakiz-umutima.

Singir-iciza nkora, Nibesherejweho N-ubuntu bwaWe gusa, Nezwa de n’Amaraso.

Nasa n’uwahwereye Mu mutima wanje, Yesu Yarawuzuye, Arawukomeza pe.

Imbere ya ya ntebe Nzohagararayo, Nzojanay-minyago Ndayihereze Yesu.
</cantique>
<cantique titre="KUMERA NKA YESU" numero="70" auteur="" gamme="" refrain=""
>Kumera nka Yesu ( X2)
Mur-uru rugendo rwo turimwo,
Nifuza kuba nka We Kugeza nshitse mu bwiza mw’Ijuru.
</cantique>
<cantique titre="HAFI Y’UMUSARABA" numero="71" auteur="" gamme="" refrain=""
>Hafi y’Umusaraba, Har-isoko nziza; Ni ho har-agakiza Kav-i Kaluvari.

Chœur :
Ku Giti ca Yesu Mfiseh-amahirwe; Nzamurwe mu mutima, Name mu mahoro.

Hafi y’Umusaraba, Ndonseh-imbabazi; Nakiwe n’Inyenyeri Y’agaturuturu.

Hafi y’Umusaraba, Nyerek-ivyabaye, Umpe kwama ngendera Mu gitutu caWo.

Mwami Yes-Unyemeze Uwo Musaraba Kugira ngo ngendere Mu rukundo rwaWe.

Ni W-utum-umutima Wank-ivy’isi vyose, Nkaba nkund-Umukiza Kuko Yampfiriye.

Hafi y’Umusaraba Nguma ndaMwizeye, Ndorereye ca gihe, Nzojabuk-uruzi.
</cantique>
<cantique titre="GITANDARA CAMAHO" numero="72" auteur="" gamme="" refrain=""
>Gitandara camaho, Reka nguhungireko; Amazi n’Amaraso, Vyo mu rubavu rwaWe,
Binkiz-uburyo bwompi, Binyez-ivyaha vyanje.

Amosoz-adashira N’umwete wanje wose Ntivyonkurakw-ivyaha;
Ni WeWe gus-Unkiza; Nta co mfise nozana, Nizey-Umusaraba.

N-uko nkiriho mw’isi, Igihe nzorangiza, Aho nzoba ndengutse,
Nshitse mu nyonga zaWe, Gitandara camaho, Uz-Undeke Nkwisunge.
</cantique>
<cantique titre="GITANDARA C’IMANA" numero="72" auteur="" gamme="" refrain=""
>Gitandara c’Imana, Reka nguhungireko, Ku bw’imbabazi zaWe Kera waramenewe; Non-ubu nkwihishemwo Ukuraka kw’Imana.

Amazi n’Amaraso Vyo mu rubavu rwaWe Binkiz-uburyo bwompi Urubanza rw’ivyaha N’ubushobozi bwavyo, Vyoye kuntsind-ukundi.

Ivyo twokora vyose, N’umwete wacu wose, N’umubabaro mwinshi, N’amosoz-adashira, Vyose ntivyoshobora Kudukurakw-ivyaha.

Raba ndagenda gusa, Ndakwinginz-unyambike; Sinshobora kwikiza, Ndakugomba k’ubuntu; Unyuhagir-imvyiro Mukiza, noye gupfa.

Ivyanje ntibigira Ico bimaze Yesu, Simfis-ico noguha, Ndaba ku musaraba Wawe Wampfiriyeko, Ni wo nizeye gusa.

N-uko nkiriho mw’isi, Mwami nguhungireko; No ku musi w’imanza, Nshitse mu nyonga zaWe, Gitandara c’Imana Uz-Undeke nkwisunge.
</cantique>
<cantique titre="NI WEWE NIZEYE" numero="73" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ni Wewe nizeye, Umwana w’intama, Umukiza; NdaGusavye WeWe, Unkurekw-ivyaha, Maz-Uc-Unyakira Ncik-uwaWe.

Ur-Umunyabuntu, Nkomez-umutima, Mvugutira. Ni We Wampfiriye, NUmpe kuGukunda, Umucanwa wake muri jewe.

Mu ngorane zose N’ibigeragezo, Unyobore. Kurah-umwijima, Nkurakw-amarira, Simbe kure yaWe, Yesu Wanje.
</cantique>
<cantique titre="INKURU NZIZA" numero="74" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbeg-Inkuru! Yuko Yes-Ahora-Akiza! Mbeg-Inkuru!
Yes-Araharira! Mbeg-Inkuru! N-Umunyarukundo rwinshi!
Mbeg-Inkuru! Yampay-ivyo vyose.
</cantique>
<cantique titre="NUJANE IZINA RYA YESU" numero="75" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nujan-Izina rya Yesu, Mu ngoran-ubabaye Rirakuremesha cane; Rijan-ah-uja hose.

Chœur :
N-Izina Ryiza pe, BaRyizigire mw’isi; N-Izina ryiza cane, BaRishime mw’Ijuru.

Ni hagir-umunt-ashimwa W’umunyacubahiro; Naho yokirush-abandi, Yesu We n-Agaheta.

Guman-Izina rya Yesu, Ni Ryo nkinz-ikomeye; Haj-ibikugerageza, Tabaza Yesu vuba.

Izina Ry’Umwami Yesu Rinter-umunezero; Kukw-Ankikij-urukundo, Nzama ndaMutazira.

Ni Ryo Ryampay-Ububasha Bwo kunesh-ivy’iyi si, Ryangobotoye mu buja; Ndons-umwidegemvyo pe.

Twunamir-Izina ryiWe, NituRipfukamire, Twimik-Umwami w’abami, Turangij-urugendo.

Amavi yos-apfukame Kw’Izina ry’Umukiza; N’indimi zize zemere Ko Yes-Ar-Uhoraho.
</cantique>
<cantique titre="NI AMAHIRWE" numero="76" auteur="" gamme="" refrain=""
>N-amahirwe kub-uwa Yesu (X3)
NAshimwe Haleluya NAshimwe,
Haleluya (X6) Haleluya nAshimwe.
</cantique>
<cantique titre="NTIHAGIRE ICO UTINYA" numero="77" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ntihagir-ic-utinya, Rema, nureme, B-amahoro,
Nuraramur-umutwe, Urabe Yesu, Nta c-Akenye;
Umwans-ukw-ari kwose, Rema, nureme, Yaratsinzwe,
[Kw’Izina Rikomeye, Ry’Umwami Yesu, Uratsinze.] X2.
</cantique>
<cantique titre="NTUTINYE IZERE GUSA" numero="78" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ntutiny-izere gusa, X2
Vyose birashoboker-umuntu yizera,
Rab-Umukiza Wawe, Nta ho Yiger-Aneshwa;
Vyose birashoboker-umuntu yizera.
</cantique>
<cantique titre="MUGANGA MWIZA ARI HANO" numero="79" auteur="" gamme="" refrain=""
>Muganga Mwiz-Ari hano, Mukunzi wacu Yesu, Ni W-Avyur-abahenutse, Niwumv-Ijwi Rya Yesu!

Chœur :
Riririmbwa n’abaserafi, Riraryoshe ku bo kw’isi, N-Izina Ryo guhimbaza, Yesu, shimwa Yesu.

Warababariw-ivyaha, Niwumv-Ijwi Rya Yesu; Gend-amahoro mw’Ijuru Kwironker-igitsibo.

Ishimwe n-iry’Umwagazi, Ubu nizera Yesu, Nkund-Izina ry’Umukiza, Nkund-Izina Rya Yesu!

Izina rikur-ubwoba, S-Irind-atari Yesu; Ukunt-umutim-ushima Kwumv-Izina Rya Yesu.
</cantique>
<cantique titre="IGISAGARA C’UMUCO" numero="80" auteur="" gamme="" refrain=""
>Igisagara c’Umuco Cubatsw-iyo mw’Ijuru, Nta munt-ari ngaha Kw’is-ariger-acinjiramwo.

Chœur :
Har-Umwagazi w’Intama, We Rukundo rw’Imana, Amurikir-igisagara, Yerusalemu nsha.

Hariyo ubwiza bwinshi N’Igiti c’Ubugingo, Hatemberay-imigende Y’Uruzi rw’Ubugingo.

Ingenzi nizahashika, Zirushe ku bw’inzira, Ku masoko y’Ubugingo Zizoruhukiraho.

Mbeg-umunezero kw’isi, Yes-Azob-Arih-Ari; N-Igisagara c’imico C’ibihe bidashira.
</cantique>
<cantique titre="MBEG-URI MU BAGIZ-UMUGENI?" numero="81" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbeg-uri mu bagiz-Umugeni W’Umwami Yesu? Mbega wa mus-uzonezerwa Cank-uzobabara?
Mbeg-impuzu zawe zizoba Zimesuwe neza? N-igihe co kwitegurir-ubukwe.

Chœur :
Inziman-irateguwe, Maranata, Haleluya, Maranata, Haleluya, Vuba-Umwami Yes-Agir-Agaruke.

Kuber-ivy-usabwe guheb-isi N’ivyayo vyose. Mbeg-ugendera mu muco? Mb-uzoMusanganira?
Nimb-utarabohoka Yes-Araguhamagaye; N-igihe co kwitegurir-ubukwe.

Ibiba kw’isi bitwereka, Ko Yes-Agir-Aze; Vyose ni vyashik-ibohorwa Rizova mw’Ijuru.
Mu mwijima hazoz-Inyenyeri Yo mu gitondo; N-igihe co kwitegurir-ubukwe.

Mutima wanje rindir-uwo Musi w’amahirwe; Ivya kera bizosimburwa N’ivyaremwe bisha.
Ni ho nzohura n’Umwami Yesu N’Abera bose; N-igihe co kwitegurir-ubukwe.
</cantique>
<cantique titre="URI NKURU!" numero="82" auteur="" gamme="" refrain=""
>Uhoraho nama ntangazwa rwose N’ivyaremwe n’Ibiganza vyaWe, Inyenyeri n’uguhinda kw’inkuba Vyerekana ububasha bwaWe.

Chœur :
Mwami Mana ndaKuririmbira: Uri Nkuru! Uri Nkuru! Mwami Mana ndaKuririmbira: Uri Nkuru! Uri Nkuru!

Iyo ngenda mw’ishamba ry’ikibira, Numv-inyoni uko ziririmba. Ndi ku mpinga ndende ndaba mu mwonga, Mbon-imigezi numv-akayaga.

Iyo nibutse ko Mana Watanze, Umwana WaWe ku musaraba; Imitwaro yanj-Akayikorera, Yampfiriye ngo nkugwekw-ivyaha.

Krist-Azoz-Azanany-impundu ziWe, Azonjana mu rugo kwa Data. Nzopfukama mpimbaz-Imana Yanje, Mvunz-impundu nti: Man-Uri Nkuru!
</cantique>
<cantique titre="URI MWIZA MWAMI YESU" numero="83" auteur="" gamme="" refrain=""
>Uri Mwiza, Mwami Yesu, Shimwa n’abamarayika. Uri Mwiza, Mwami Yesu, Ririmbwa n’isi n’Ijuru.
Uri Mwiza, Mwami Yesu, Wanyujujemw-urukundo. Uri Mwiza Mwami Yesu, Kuv-aho Wihishuriye.

Uri Mwiza, Mwami Yesu, Warankijije inguma. Uri Mwiza, Mwami Yesu, Waranduhuy-umutima.
Uri Mwiza Mwami Yesu, Waranyuhagiy-ivyaha. Uri Mwiza, Mwami Yesu, Nta wundi Mwungere ngomba.

Uri Mwiza, Mwami Yesu, Mana Nkuru, Mujenama; Uri Mwiza, Mwami Yesu, Data, Mwami w’Amahoro.
Uri Mwiza, Mwami Yesu, Twahaw-Umwana w’Umuhungu. Uri Mwiza, Mwami Yesu, UWo ni We Yankijije.
</cantique>
<cantique titre="YESU ARANKUNDA" numero="84" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yes-Arankunda, Ndi n’amahirwe. Yes-Arankunda, N-Umukiza.

Chœur :
Nzokwama mvuga Ko Yes-Ankunda, Ko Yes-Ankunda, N-Umukunzi.

Nar-umutindi, Merewe nabi. Nar-umutindi, Mu marushwa.

Mu mibabaro, Ata cizere; Mu mibabaro, Nari ngowe.

Yarankuyeko Ingoyi zose, Yarankuyeko Imigozi.

Mu buntu bwaYo, Yatanz-Umwana; Mu buntu bwaYo, Arampfira.

Yaje kwitanga, Kubera jewe; Yaje kwitanga Bwa Kimazi.

Yarikorey- Umutwaro wanje; Yarikorey- Ivyaha vyanje.

I Kaluvari, Kure ya Data; I Kaluvari, Yarapfuye.

Yaranyejej- Ubugingo bwanje; Yaranyejeje N’Amaraso.

NAhabw-ishimwe Kuber-intsinzi; NAhabw-ishimwe, Yaratsinze.
</cantique>
<cantique titre="KW’ISI HARI ABANTU" numero="85" auteur="" gamme="" refrain=""
>Kw’isi har-abantu Bacaniriwe mu mutima N’umucanwa wamanutse Ku musi wa Pentekote.
Ndashima Yesu kuko Ncaniriwe mu mutima; Nezerejwe n’uko nd-umwe muri bo.

Chœur :
Nd-umwe muri bo, Ndahiriwe kuko nd-umwe muri bo; Nd-umwe muri bo, Nezerejwe n’uko nd-umwe muri bo.

Abo bantu ntibari Barurangiranwa kw’isi, Bari bababatijwe kw’Izina Ry’Umwami Yesu Kristo;
Bararonse Pentekote N’ububasha bwa Mpwemu, Nezerejwe n’uko nd-umwe muri bo.

Bari bakoranye basenga Mw’Izina rya Yesu, Ni ho babatizwa bose Na Mpwemu ku bw’igikorwa;
Ivyo yabakoreye Yobigukorer-uyu musi, Nezerejwe n’uko nd-umwe muri bo.

Nuze mwene Data Werezwe mur-iyo migisha, Bizotum-unezerw- Ucaniriwe mu mutima;
Ndashima Yesu kuko Ncaniriwe mu mushaha, Nezerejwe n’uko nd-umwe muri bo.
</cantique>
<cantique titre="NTA BWOBA MFISE" numero="86" auteur="" gamme="" refrain=""
>Narabohow-ubwoba kuri kazoza.
Narabohow-ivyanyagiriza.
Ingoyi narimfise Nazikavy-igitsibo.
Nshima Yesu ko Yambohoye!
</cantique>
<cantique titre="SINA HOFU" numero="86" auteur="" gamme="" refrain=""
>Sihofu yatakayokuwepo.
Sifungwi tena na hatia.
Badala ya mapingu, Taji naingojea,
Nasifu Yesu kuwa huru.
</cantique>
<cantique titre="NUZUYEMWO UMUNEZERO" numero="87" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nuzuyemw-umunezero. (X2)
Turi kumwe n’Umukiza wanje,
Bitumye nuzur-umunezero.
</cantique>
<cantique titre="IGICU C’UBWIZA" numero="88" auteur="" gamme="" refrain=""
>Igicu c’Ubwiza kirabandanya:
Gendana n’Igicu, gendana n’Igicu.
Igicu c’Ubwiza kirabandanya: Gendana n’Igicu,
gendana n’Igicu Umutima wawe ukangurwe,
Ukwizera kwawe kugirwe gusha; Ngw-ino tubandanye,
TuMukurikire nk’ukw-Atuyobora, Uronke ubugingo busha.
Gendana n’Igicu, gendana n’Igicu.
</cantique>
<cantique titre="WINGU LA UTUKUFU" numero="88c" auteur="" gamme="" refrain=""
>Wingu la Utukufu lasogea: Sogea na Wingu, sogea na Wingu.
Wingu la Utukufu lasogea: Sogea na Wingu, sogea na Wingu.
Roho yako iamshwe, Imani yako iwe mpya; Njoo, tusogee pamoja,
Tukifuata Aongozapo, Uzima mpya tutapokea.
Sogea na Wingu, sogea na Wingu.
</cantique>
<cantique titre="UMWAMI NI WE AMURIKIRA" numero="89" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umwami ni W-Amurikira;
Ijambo ryiWe n-Umuco. (X2)
Ijambo ryiWe, Ijambo ryiWe,
Ijambo ryiWe n-Umuco. (X2)
</cantique>
<cantique titre="UMUKIZA YARABAMBWE" numero="90" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umukiza Yarabambwe, Hashimw-Umwagazi! Fatanye nanje gushima: Hashimw-Umwagazi!

Chœur :
Umwagazi, Umwagazi, Nkunda kwumv-Izina RyiWe. Rinyanditswe mu ruhanga, Hashimw-Umwagazi!

Mbwir-umunyavyaha wese: Hashimw-Umwagazi! Narironkey-Umukiza: Hashimw-Umwagazi!

Ndirimba mfis-ukwizera: Hashimw-Umwagazi! K-Umukiza Yampfiriye, Hashimw-Umwagazi!

Ivy’isi narabihevye, Hashimw-Umwagazi! Narababariw-ivyaha, Hashimw-Umwagazi!

Mu bacunguwe je ndimwo, Hashimw-Umwagazi! Narogejwe mu maraso, Hashimw-Umwagazi!
</cantique>
<cantique titre="YESU KRISTO YUGURURA" numero="91" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu Kristo Ugurur-urugi,
Tugomba kwinjira mu Ngoro y’Uhoraho. (X2).

Chœur :
(Amen! Amen!) Amen! Haleluya!
Tugiye kwinjira mu Ngoro y’Uhoraho. (X2).
</cantique>
<cantique titre="INGENZI IVUGA UBUTUMWA" numero="92" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ingenz-ivug-Ubutumwa yakwiy-igihugu; Yari yitwaj-ibunduk-ifise Bibiliya;
Yabwir-abant-ivy’Igihugu Gihezagiwe, Ikagend-iririmba:

Chœur :
Nshinzwe! Nshinzwe! Nshinzwe mu Mabok-Ahoraho. Nshinzwe! Nshinzwe! Amahirwe mu Mabok-Ahoraho.

Yavug-ivy’amateka n’umurir-uyigiza, Yavuga n’ivy’i Paradizo nziza y’Abera;
Bakabon-idug-imisoz-igum-iririmba, Ikabandany-inzira, Ngo:
Har-inkomezi, zitangaje Mu Maraso ya Yesu; Har-inkomezi zitangaje, Mu Maraso y’Umukiza.

Ub-ibunduki yayo yaratevy-igw-ingese, Ubu Bibiliya yay-irikw-umukungugu;
Arik-Ubutumwa bwayo buzoc-amateka, Ukuri kurabandanya.
Shimwa! Shimwa! Haleluya! Shimwa! Shimwa! Haleluya! Shimwa! Shimwa! Haleluya! Ukuri kurabandanya.

Ub-ibunduki yayo yaratevy-igw-ingese, Ubu Bibiliya yay-ifiswe na Yosefu;
Kandi Ubutumwa bwayo buzoc-amateka, Ukuri kurabandanya.
Shimwa! Shimwa! Haleluya! Shimwa! Shimwa! Haleluya! Shimwa! Shimwa! Haleluya! Ukuri kurabandanya.
</cantique>
<cantique titre="UGUSENGA, UGUSENGA" numero="93" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ugusenga, ugusenga Kuramfash-ibihe vyose, Kunshikana kuri Data, Akankiza mu bingoye.
Kandi Satan-iy-anteye, Akansuk-uburyo bwose, Ibihetangabo kenshi: Ugusenga kuramfasha.

Wa gusenga, wa gusenga, Amababa yaw-ajana Ivyo nsaba kuri Data, Yiteze kump-umugisha.
Kw-ari We nzigak-Ubuntu, Sinzoreka kuMusenga, NzoMukorer-amaganya: NtAzokwanka kuntabara.

Kand-igihe kizoshika Mbon-ibiri kure vyose, Vy’Igihugu citereye Hariy-iwacu mw’Ijuru.
Ni ho nzoca nterurirwa, Njanywe n’abamarayika, Ndirimban-umunezero: Nt-Ugusenga ni gukuru.
</cantique>
<cantique titre="HARI IZINA RINNEZEREZA" numero="94" auteur="" gamme="" refrain=""
>Har-Izina rinnezereza, Ni Reza kuRiririmba, Rirandyohera ndaRikunda. Rirut-ayandi yose.

Chœur :
Nkunda Yesu Wanje, Nkunda Yesu Wanje, Nkunda Yesu Wanje, Yabanje kudukunda.

Rimenyesh-ingen-Umukiza Yankunz-Akanyitangira, Rimbwir-ivy’Amaraso YiWe, Ingen-Azondekuza.

Rimbwir-ivyo Data wa twese Yanshinguriye mw’Ijuru, N’iyo nogenda no mu mwiza, Ni Ryo Rimber-Umuco.

Rimbarir-ingen-Umutima W’Umukiza Wanje Yesu Wam-Ubabarana na rwanje, Ukampa kwihangana.
</cantique>
<cantique titre="MFATA UKUBOKO MUVYEYI" numero="95" auteur="" gamme="" refrain=""
>Numfat-ukuboko Data, Buruhukiro. Ur-Ubuhungiro bwanje, Wam-Underereka.
Nkiz-iyo ndobeye, Kuko nd-uwaWe; Kugira ngo sinzimire, Mfat-ukuboko.

Chœur :
Mfat-ukuboko Muvyeyi;(x2) Kugira ngo sinzimire, Mfat-ukuboko.

Numtat-ukuboko Data, Igihe bwije. Ub-Inyenyer-iyobor- Intambuko zanje.
Ni We nkurikira Mu nzira yaWe; Nyoboz-urukundo rwaWe, Mfat-ukuboko.

Numfat-ukuboko Data, Aho mvir-aha. Ngororer-Ubuntu bwaWe, NGuhungiyeko
Mp-uburuhukiro Kure y’ivy’isi; Njan-iyo mw’Ijuru, Data, Mfat-ukuboko.
</cantique>
<cantique titre="SINARI MFISE IYO MVA N’IYO NJA" numero="96" auteur="" gamme="" refrain=""
>Sinari mfis-iyo mva n’iyo nja, Sinari mfis-agakiza namba, Nari mfis-umutima wanduye; Nakirwa n’umuco wa Yesu.

Chœur :
Yes-Aranganza mu mutima, Ni We gus-Angaba. Ku bw’ukwizera Narabohowe, naranesheje. Yesu ni W-Anganza mu mutima.

Narakuwek-umutwaro wanje, Umutima wakirwa n’umuco; Yes-Ambwir-Ati, Nump-ubugingo; Ac-Anyuzuza Mpwemu WiWe!

Yes-Ari ku ntebe mu mutima. Aranyuzuz-amahoro menshi. Mw’ijuru na h-Azomp-igitsibo; Yesu ni We Mukunzi mwiza.

Iyi si n’ivyayo bizoshira; Urukundo rwiWe ntirushira. Yarancunguye i Gologota, Ubu nsigaye nd-uwa Yesu.
</cantique>
<cantique titre="KU NTEBE Y’UBUNTU" numero="97" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ku ntebe y’ubuntu be n’amahoro Nahaw-amasezerano y’Imana. Intsinzi muri Yesu Yaducunguj-urupfu, Ku ntebe y’ubuntu be n’amahoro.

Chœur :
Ngw-ino mwene Data ku ntebe y’ubuntu, Ngw-ino mushikanje, nufat-ikibanza. Hitamwo neza umusaraba. Kuk-utofatanya nanj-iyi nzira?

Mvako wa si we y’imburakimazi; Nta mahoro y’umushah-ukwihaye, Ukorera Satani, werekez- i kuzimu; Mvako wa si we y’imburakimazi.

Nd-umusoda w’ukuri w’Umukiza; Name ngwan-intambara mfis-ishaka. Nuzuy-ukwizigira nzokwemer-amarushwa; Nd-umusoda w’ukuri w’Umukiza.

Amarembo meza ni yugururwa, Ni nagera ku kivuko c’Ijuru, Nzoba nsiz-umwijima, ninjiye mu mahoro; Amarembo meza ni yugururwa.
</cantique>
<cantique titre="DUHAMAGARIWE KURWANA URUGAMBA" numero="98" auteur="" gamme="" refrain=""
>Duhamagariwe kurwan-urugamba Yesu Krist-ubwiW-Atugiy-imbere TuMwitegereje dushir-ubwoba N’uwintege nk-ac-aronk-inkomezi.

Chœur :
Eh-ibendera Ry’ Umwami Yesu Ritugiy-imbere Ni tubandanye.

Umwans-aratiny-Izina rya Yesu Arahung-akaruru k’abizera Ni dusemerer-Izina rya Yesu N-Izina Rigigimish-i kuzimu.

Turi mu nzira y’Abera ba kera; Ubuntu n’Ijambo ni nk’ivya kera. Ishengero riri mu bitangaza; Riguma rinesh-intambamyi zose.

Imyaka n’ iyindi, mu mihingo yose, Hasenyuk-ingoma n’ibirindiro; Twebw-ingoma yacu, ntawoyimena. Ishengero riguma rihagaze!

Umwami w’abami Aganz-ibihe vyose Abawe barakwihereje rwose Bah-Icubahiro, Umwe Yazuka; NAshimwe hos-ibihe bidashira.
</cantique>
<cantique titre="EHE UKUNTU AB’ISI BADUTAMARIWE" numero="99" auteur="" gamme="" refrain=""
>Eh-ukunt-ab’isi badutamariwe, Amahor-atwuzuye mu mutima.
Tugizwe bazima n’Ubwiza bw’Umwami, Butwujujemw-amahoro y’ukuri.

Chœur :
Haleluya, Haleluya, Haleluya narahariw-ivyaha! Umwami Yesu Arakiza; Ingw-Agukize nk’uko Yankijije.

Uyu musi Mwene Data n-uw’ubuntu, Ha vub-umutima waw-Umukiza;
Ni vyiza kwibanira n’Umwami Yesu, Azokwuzuzamw-amahoro menshi.

Umwam-Arahamagar-abazimiye, Yesu Kristo ni We Mwungere Mwiza;
Arabakiz-ivyaha hamwe n’indwara, Mwitegurire kwakir-Umukiza.
</cantique>
<cantique titre="NDANEZEREWE KO NDI UMWANA W’IMANA" numero="100" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndanezerewe ko nd-umwana w’Imana, Yesu ni We Yabimbwiye. Ni je Yaziriye kw’isi, Ampfira ku musaraba, Nd- umwana w’Imana.

Chœur :
O! Haleluya! Narakuwekw-ivyaha, Yesu n-Uwanje Nanje nd-uwiWe. O! Haleluya! Navyawe ku bwa Mpwemu, Nd-umwana w’Imana.

Ivyamboha kera vyaracagaguwe, Nta na kimwe kikimboshe. Ndidegemvya bishemeye, Matanye n’Umwami Yesu, Nd-umwana w’Imana.

Nyw-amazi menshi y’isok-irongorotse, Dawe n-Imana ya Yesu. Mbega ndaMushime gute? Amp-umunezero mwinshi, Nd-umwana w’Imana.
</cantique>
<cantique titre="TURWANYA ABADAYIMONI" numero="101" auteur="" gamme="" refrain=""
>Turwany-abadayimoni N’icaha c’uburyo bwose, Twamamaz-ubu kw’isi yose Kubohoka vy’ukuri.

Chœur :
Tugenda dushiz-ubwoba, Dufise n’ukwizigira; Nta cotubuza kunesha, Yes-Azogum-Anesha.

Agakiz-inkofero yacu, Ukwizer-inkinzo yacu, Uguseng-inkomezi zacu, Tuzokwama tunesha.

Abanyavyaha baratsinze Kuko bihay-Umukiza; Ubu bagendera mu Muco, Barwanir-ivya Yesu.

Iman-Iraduh-intsinzi, Mpwemu WaY-Ashobora vyose; NituYih-Ishimwe rikwiye, Twame tuYikorera.
</cantique>
<cantique titre="NTIMWIBAGIRE GUSENGA I MUHIRA" numero="102" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ntimwibagire guseng-i muhira,
Yes-Azobasangaho, Azoc-Abitaho;
Emwe ntimwibagire guseng-i muhira.
</cantique>
<cantique titre="REMA, REMA" numero="103" auteur="" gamme="" refrain=""
>Rema, rema, rema, rema, Rema, rema, ntunanirwe.
Rema, rema, rema, rema, Rema, rema, ntunanirwe.

Chœur :
Mw’Ijur-ufisey-inzu, Nta mubabar-ubayo, Rema, rema, ntunanirwe.
</cantique>
<cantique titre="YESU NI UMUKIZA AHAMBAYE" numero="104" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu n-Umukiz-Ahambaye Azodufasha hose,
(Haleluya) Yesu n-Umukiz-Ahambaye Azodufasha hose,
(Haleluya) Yesu n-Umukiz-Ahambaye Azodufasha hose;
Aduha kunesha Kugeza kw’iherezo Azodufasha hose.

Mwene Data we, Ntiwonashobora kwikiza;
Genda kwa Yesu Ukw-uri kwose,
Azogutabara Mbega ntiYagupfiriye!
Nuze kwa Yesu, Aguh-amahoro.
</cantique>
<cantique titre="NI VYIZA KUGENDANA NA WE" numero="105" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ni vyiza kugendana na We, Ni vyiza kugendana na We, Ni We Muyobozi wanje Ngaha mur-iyi si, Ni vyiza kugendana na We.

Haleluya! Yesu nAshimwe! Haleluya! Yesu nAshimwe! We ni We Yancunguye, Anyezesh-Amaraso, Haleluya! Yesu nAshimwe!

Haleluya! Yes-Arankiza, Haleluya! Yes-Arankiza, We Arankiza neza, Akambohora rwose, Haleluya! Yes-Arankiza.

Ni W-Ambatiza muri Mpwemu, Ni W-Ambatiza muri Mpwemu, Mbatijwe n-Umuriro, Ndanezerewe cane, Ni W-Ambatiza muri Mpwemu.

Nzokwama nduga turi kumwe, Nzokwama nduga turi kumwe, Yesu ni We Mwungere, Nta co ntinya na gato, Nzokwama nduga turi kumwe.

Haleluya! Yesu nAshimwe! Haleluya! Yesu nAshimwe! Agiye kugaruka Kunjan-iWe mw’Ijuru, Haleluya! Yesu nAshimwe!
</cantique>
<cantique titre="MPA AMAVUTA YESU" numero="106" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mp-amavuta Yesu mbone kwaka, Mp-amavuta nuzure pe, Mp-amavuta Yesu mbone kwaka, Mbone kwaka burinde buca.

Chœur :
Turirimbe, turirimbe, Turirimbe, tuGutazire, Wewe Mwam-Aganza-abami, Yesu tuGutazire.

Mpa kumeneka, Yesu nantaryo Ngumiza ku musaraba; Mpa kumeneka, Yesu, nantaryo Wam-umena burinde buca.

Mp-amahoro, Mukiza nduhuke, Mp-amahoro, ndaKuzamvye; Mp-amahoro, Mukiza nduhuke, Mp-amahoro burinde buca.

Mp-umunezero wawe, Mukiza, Name ndirimba nGushima; Mp-umunezero wawe, Mukiza Nze nGushime burinde buca.

Mpa kugir-umutwaro, Mukiza Ngo ntabar-abaranduka, Mpa kugir-umutwaro, Mukiza, Nkund-abandi burinde buca.
</cantique>
<cantique titre="WAMPFIRIYE I GOLOGOTA" numero="107" auteur="" gamme="" refrain=""
>Wampfiriye i Gologota Mu rukundo rwaWe,
Nyakir-ubu, Mwami Yesu, Nanje ndaGukunde.
</cantique>
<cantique titre="IMANA NI NZIZA" numero="108" auteur="" gamme="" refrain=""
>Imana ni Nziza, Imana ni Nziza,
Imana ni Nziza, ni Nziza cane.
</cantique>
<cantique titre="MUNGU YU MWEMA" numero="108" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mungu Yu Mwema, Mungu yu Mwema,
Mungu yu Mwema, yu Mwema Sana.
</cantique>
<cantique titre="NINAHAZA IMANA" numero="109" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ninahaz-Imana Nyenurukundo: Mu mutima wanje hatsey-Umuco.
Yesu Yampfiriye ku musaraba; Ubwo buntu bwiWe ndabwakiriye.

Chœur :
Ninahaz-Imana, Nimwumv-Ijwi ryaYo, Ninahaz-Imana, Wa si nuhimbarwe,
Ni muze kwa Data, Yes-Umuneshi; Izina ryiWe ni rishimwe hose.

Yes-Arahimbar-imitima yacu; Reka biboner-amahirwe yacu.
Yasezeranye kw-Azohanagura Amosozi yacu ni Yagaruka.

Yatubwiye vyinshi, twahawe vyose; Turanezerewe mu Mwami Yesu.
Ikiruta vyose mu vy’agahore, N-iduzwa ryacu tuMubonye Yesu.
</cantique>
<cantique titre="NAMA NEZEREJWE" numero="110" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nama nezerejwe no Kubaho nk’umushitsi Ntsimbataye mu kuboko kw’Imana Mbeg-uraz-ibanga ry’uwo munezero wanje? N-uk-Umwits-Aba muri jewe.

Chœur :
Aba, Aba, Haleluy-Aba muri jewe Nama nezerejwe n’ ivy’iyi nzir-ipfunganye Kuk-Umwits-Aba muri jewe.

Nabayeho mu vyaha Nari mbuz-amahoro Nca numva ko Yesu Yampfiriye Mpfukam-imbere yiWe Anyuzuz-Amahoro Kok-Umwits-Aba muri jewe.

Twamana na We hos- Az-ivyo nitwararika Mpiriwe kubera narabohowe Ngabwa na Mpwemu Yer- Umutim-uraruhutse, Kuk-Umwits-Aba muri jewe.

Sinipfuz-ivy’iyi si, Ntibinezera namba, Narabizinutswe kuva kera, Sinkiri mu mwijima, Narakuwekw-ingoyi, Ub-Umwits-Aba muri jewe.
</cantique>
<cantique titre="UKUNTU ARI MWIZA!" numero="111" auteur="" gamme="" refrain=""
>Dushim-Umwami, Haba mu gitondo no ku mugoroba; Dushim-Umwami, Twame tuMushima.

Chœur :
Ukunt-Ari Mwiza, Ukunt-Ari Mwiza, Ukunt-Ari Mwiz-Umwami Wacu!
Ku b’isi ntAboneka ku biWe Yam-Ahari Mbeg-ukuntu Yes-Ari Mwiza!
Egome ni Mwiza, Egome ni Mwiza, Egome ni Mwiz-Umwami Wacu!
Ku b’isi ntAboneka ku biWe Yam-Ahari Koko Yesu Yam-Ari Mwiza.

Chœur :
Ni Mwiza, ni Mwiza, Ng’uk-ukw-Ameze N-Umujenama, n-Iman-Ihambaye N-Umwami w’amahoro ni W-Ankiza Ni Mwiz-Umwami Wanj-Imana Yanje.

Duseng-Umwami, Haba mu gitondo no ku mugoroba; Duseng-Umwami, Twame tuMusenga.

Korer-Umwami, Haba mu gitondo no ku mugoroba; Korer-Umwami, Twame tuMukorera.

Tazir-Umwami, Haba mu gitondo no ku mugoroba; Tazir- Umwami, Twame tuMutazira.

Dukund-Umwami, Haba mu gitondo no ku mugoroba; Dukund-Umwami, Twame tuMukunda.
</cantique>
<cantique titre="MU MUTIMA NUZUYE AKANYAMUNEZA" numero="112" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mu mutima nuzuy-akanyamuneza; Yes- Arakiz-Arakur-umubabaro; Nta kinyagiriza, mfis-amahoro; Yes-Arabohora ni Mwiza cane.

Chœur :
Ni Mwiza, ni Mwiza Ng’uk-ukw-Ameze N-Umujenama, n-Iman-Ihambaye N-Umwami w’amahoro, ni W-Ankiza Umucunguzi wanje nAhimbazwe.

Ejo nar-umuja, ubu ndidegemvya Yesu ni We Yambohoy-Arankiza Yarampariy-ivyaha vyanje vyose, Izina ryanje riri mu Gitabo.

Ndi n’umubano wera n’Umwami Yesu Ndi mw’isangira ryiz-imisi yose Ubuntu bwiWe ni bwo bwabikoze Mu mushaha nararons-agakiza.
</cantique>
<cantique titre="TURI MU RUGENDO" numero="113" auteur="" gamme="" refrain=""
>Turi mu rugendo ×2 Tugan-iyo mw’Ijuru Turi mu rugendo ×2 Rugan-i Paradizo.

Chœur :
Egom-Umwami ni Mwiza ×2 Yadukorey-ivyiza vyinshi Egom-Umwami ni Mwiza ×2 Ndirimba kuko ndaMukunda.

Araturindiriye ×2 Hafi y’ico Gihugu Araturindiriye ×2 Hafi y’i Paradizo.

Yes-Aradukunda ×2 Mu nzir-ija mw’Ijuru Yes-Aradukunda ×2 Twigir-i Paradizo.
</cantique>
<cantique titre="YESU ARI HAGATI YACU" numero="114" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yes-Ari hagati yacu Twunamye mu nyonga ziWe Avugan-ubugwaneza Ngw-Aduhezagire Ngw-Aduhezagire Avugan-ubugwaneza Ngw-Aduhezagire.

Yes-Ari hagati yacu Twunamye mu nyonga ziWe Avugan-ubugwanez- Agomba kudukiza Agomba kudukiza Avugan-ubugwaneza Agomba kudukiza.

Yes-Ari hagati yacu Twunamye mu nyonga ziWe Avugan-ubugwaneza Kw-Adukunda twese Kw-Adukunda twese Avugan-ubugwaneza Kw-Adukunda twese.
</cantique>
<cantique titre="ICO NGOMBA NAMA NGOMBA" numero="115" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ico ngomba nama ngomba(x3) N-inzir-imwe Yesu Yaduciriye.

Ico ngomba nama ngomb N-inzir-imwe Yesu Yaduciriye(x2).
</cantique>
<cantique titre="N-IGIHE CIZA KURI WEWE" numero="116" auteur="" gamme="" refrain=""
>N-igihe ciza kuri wewe N-igihe ciza no kuri je Nimba twiteguriye Gugusanganir-Umwami Yesu Kizob-igihe ciza cane.
</cantique>
<cantique titre="YES-ARAJE" numero="117" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yes-Araje Haleluya! x3 Haleluya! Haleluya!

Uzob-uMwiteguriye x2 Witeguy-Azokujana Haleluya! Haleluya!

Witeguy-Azokujana x2 Ube ku birenge vyiWe Haleluya! Haleluya!

Ube ku birenge vyiWe x2 Uzoc-uganzanya na We Haleluya! Haleluya!

Uzoc-uganzanya na We x2 Uririmbe Haleluya! Haleluya! Haleluya!

Uririmbe Haleluya! x2 Haleluya! Haleluya! Haleluya! Haleluya!

Maranata! Haleluya! x3 Haleluya! Haleluya!
</cantique>
<cantique titre="YESU UMUKIZA, WE, NI MUZIMA" numero="118" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yes-Umukiza, We ni Muzima! Yanguz-Amaraso yiWe, Ampinduz-ububasha Bwe, Yampay-Ubugingo busha, Yesu ni Muzima!

We ni Muzima No kuri wewe. Mwizer-uce wezwa neza, Ronk-ububash-uhinduke. Niwiherez-Umukiza, Yesu ni Muzima!

Yes-Umukiza, We ni Muzima! Yanguz-Amaraso yiWe, Yankirishij-inkomezi, Yambatije muri Mpwemu, Yesu ni Muzima!
</cantique>
<cantique titre="GIRA UMWETE MUGENZI" numero="119" auteur="" gamme="" refrain=""
>Gir-umwete mugenzi, Shing-intahe x2; Vuga hos-ivya Yesu, Shing-intahe.

Chœur :
Jan-abantu kwa Yesu, Berek-umusaraba, Bumve bihitiremwo Yesu Kristo.

Vug-Izina rya Yesu, Shing-intahe x2; Ni We Mukiza gusa, Shing-intahe.

Vug-Ubutumwa bwiza, Shing-intahe x2; Ufis-impera nini, Shing-intahe.
</cantique>
<cantique titre="UBUGINGO WAMPAYE" numero="120" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ku bw’Ubugingo Wampaye, NdaGushima, nzoGushima.

Chœur :
NoGukorer-iki ga Yesu? Wampaye vyose (x2) Nzobaho mbereyeho WeWe, Ba mu mutima, Wampaye vyose.

Ku bw’agakiza Wampaye NdaGushima, nzoGushima.

Ku bw’urukundo Wampaye NdaGushima, nzoGushima.

Ku bw’amahoro Wampaye NdaGushima, nzoGushima.

Ku bw-Amaraso Wampaye NdaGushima, nzoGushima.

Ku bw’imbabazi Wampaye NdaGushima, nzoGushima.

Ku bw’Ubutumwa Wampaye NdaGushimira, nzoGushima.

Ku bwa Branham Wampaye Ndagushima, nzoGushima.

Ku bwa Mpwemu Yera Wampaye NdaGushima, nzoGushima.
</cantique>
<cantique titre="NDAMUKUNDA YESU" numero="121" auteur="" gamme="" refrain=""
>[NdaMukunda Yesu x3 NAhimbazwe, Amen!] (2x) Ahimbazwe, Haleluya! Ahimbazwe, Amen!] (2x)
</cantique>
<cantique titre="KUMERA NKA YESU" numero="122" auteur="" gamme="" refrain=""
>Kumera nka Yesu, Haleluya! Kumera nka Yesu,

Ngomba kumera nka Yesu ibihe vyose, Kumera nka Yesu.

Kubaho nka Yesu, Haleluya!

Gusenga nka Yesu, Haleluya!

Kuvuga nka Yesu, Haleluya.

Gukunda nka Yesu, Haleluya.

Kwizera nka Yesu, Haleluya.

Gukora nka Yesu, Haleluya.
</cantique>
<cantique titre="YESU NI UMUKUNZI WACU" numero="123" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umukunzi Mwizigirwa, N-Umwami wacu Yesu Yam-Aturi hafi rwose Akam-Adutabara.
Araz-intege nke zacu N’ukunanirwa kwacu Atuger-ivyo Yashinze, Yuzuyemw-urukundo.

Umukunzi Mwizigirwa, N-Umwami wacu Yesu Arababarana natwe, Mu bitugora vyose TuMubwir-ibiduhanze, Ataco tunyegeje Amajambo yiWe Yera Ac-Aduhumuriza.

Umukunzi Mwizigirwa, N-Umwami wacu Yesu Ni W-Ahor-Adutabara Umwans-iy-aduteye
Iyo tuzigirijwe Araduhagatira Arwanish-inkota yiWe Ntaneshwa mu rugamba

Umukunzi Mwizigirwa, N-Umwami wacu Yesu Ni W-Atwigisha kunesha Tukanesha ku bwiWe.
Arabon-ishaka ryacu Ryo kuronder-Ukwera Arumv-ugusenga kwacu Agac-Atubohora.

Umukunzi Mwizigirwa, N-Umwami wacu Yesu Agiye kuz-Adatevye Kutujana mw’Ijuru
Twame mu nzir-ipfunganye Twiteg-ugutabarwa Tuzama mu munezero Hamwe n’Umwami Yesu.
</cantique>
<cantique titre="MPWEMU W’UMWAMI IMANA" numero="124" auteur="" gamme="" refrain=""
>[Mpwemu w’Umwam-Iman- Iy-Akoze muri je, Ndirimba nka Dawidi.] (X2) [Ndirimba (2x) Ndirimba nka Dawidi] (2x).

Ntazira… Ndasenga… Ndatamba..
</cantique>
<cantique titre="YESU ABE HAMWE NAWE HOSE" numero="125" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yes-Abe hamwe nawe hose, Akugir-inama nziza, Ub-uwo mu busho bwiWe: Yes-Abe hamwe nawe hose.

Chœur :
Kugez-aho tuzobonana, Aho tuzobana na Yesu, Kugez-aho tuzobonana: Yes-Abe hamwe nawe hose.

Yes-Abe hamwe nawe hose, Agukingir-amarushwa, Akugaburire manu: Yes-Abe hamwe nawe hose.

Yes-Abe hamwe nawe hose, Nah-ivyago vyogutera, Yogukingiz-ukuboko: Yes-Abe hamwe nawe hose.

Yes-Abe hamwe nawe hose, Guma mu rukundo rwiWe, Akunesherez-urupfu: Yes-Abe hamwe nawe hose.
</cantique>
<cantique titre="NDI UWAWE MWAMI" numero="126" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nd-uwawe Mwami, kuko numvise Ijwi ryawe ry’urukundo, Ariko nifuza kukwizera No kukwegera rwose.

Chœur :
Nyegereza hafi yaWe, Mukiza, Hafi y’umusaraba, Nyegerez-urubavu rwaWe, Mwami, Rumwe rwancumitirwa.

Unsabishe Mwami, nkuyoboke, Nshobozwa n’ubuntu bwaWe, Ivyo ngomba bicik-ivy-Ugomb, Ngutumbere nkwizeye.

Eka ndanezerewe ko ndonse Uko twobonana naWe, Nd-imbere y’iyundo zawe Mwami, Tukayga nk’Incuti.

Sinoruha ntahur-urukundo Rwawe nkiri mu mubiri, Nzorumenyana n’umunezero Ni naska mw’Ijuru.
</cantique>
<cantique titre="NKUNDA UBUCUTI" numero="127" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nkund-ubucuti Buva mw’Ijuru; Nisunz-Amabok-Ahoraho. Ngiz-amahirwe, Ndons-amahoro; Nisunz-Amabok-Ahoraho.

Chœur :
Nshinzwe, nshinzwe, Nshinzwe mu maboko yaWe, Nshinzwe, nshinzwe, Nshinzwe mu Mabok-Ahoraho.

Nzokwama ngend- Urugendo rwanje, Nisunz-Amabok-Ahoraho, Nta mwiza ngira mu nzira yanje, Nisunz-Amabok-Ahraho.

Nta bwoba mfise, sinciganyira, Nisunz-Amabok-Ahoraho, Nguwe nez-ubu, ndatunganiwe, Nisunz-mabok-Ahoraho.
</cantique>
<cantique titre="NTUGIRE UBWOBA MU NZIRA" numero="128" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ntugir-ubwoba mu nzira, Yesu Ar- imbere yawe.
Yesu Krist-Umurokozi, NuMukurikire wizeye.
Ni watsitara mu nzira Raba Yes-Umwami Wawe.
Ar-ahera hera cane, Kand-Arikw- Aragusengera.
None fat-ukuboko kw’Umukiza; Ni W-Atang-amahoro adashira,
Yaritanze ku musaraba; NuMukurikire wizeye.
</cantique>
<cantique titre="YESU UMUKIZA NTEMBA MU MUTIMA" numero="129" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yes-Umukiza ntemba mu mutima, Soko y’ubuntu, ngw-in-undemeshe.
Muri Wewe ni ho mpabw-amahoro, Mwami ngomba nshingwe muri Wewe.

Chœur :
Ngushingwemwo, Ngushingwemwo, Wewe Ruzi rw’ubuntu Nuntembereko.
Ngushingwemwo, Ngushingwemwo, Wewe Ruzi rw’ubuntu, Nsukakw-imigende.

Ruzi rw’ububasha Uzur-umutima. Icah-Uragitsind-ibihe vyose.
Wam-Unsesekakw- ijoro n’umurango; Ngushingwemwo mpeze nam-imbuto.
</cantique>
<cantique titre="RABA KU MUSARABA" numero="130" auteur="" gamme="" refrain=""
>Raba ku musaraba Aho Yes-Umukiza Yemeye kudupfira Twebw-abo mur-iyi si; Inzuzi z’ubuntu Zaramenetse ku bwacu, Yesu Waradupfiriye.

Chœur :
Ku musoz-i Gologota, I Gologota, I Gologota, Mwami Yesu Waradupfiriye Ku musoz-i Gologota.

Hacuz-umwiza mwinshi Yes-Arasemerera Ati: Birarangiye; Abagomba gukizwa, Bazohabw-imbabazi, Bezwe, batekanirwe. Yesu Waradupfiriye.

Yes-urukundo rwaWe Rurantangaza rwose, Ehe nciye nunama Hafi y’umusaraba; Vyose ndabiGuhaye, Nanj-ubwanje nd-uwaWe, Yesu Waradupfiriye.

Yesu nUc-Unyakira, Namane naWe koko, NaWe Wamane nanje. Vyagira mu mutima, Unyez-Unyeze Mwami, Mpereza Mpwemu waWe, Yesu Waradupfiriye.
</cantique>
<cantique titre="YESU, IZINA NKUNDA" numero="131" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu, Yesu, Yesu, Yesu, Izina nkunda cane, Nta rindi ngomba kuvug- Atar-Izina rya Yesu.

Chœur :
Ukuntu nkund-Iryo Zina! (x3) Izina rya Yesu.

Yesu, Yes-Izina Rishimwa n’Amabarayika Bakunamir-Umwagazi Bafis-ishimwe ryinshi.

Yesu n-Izina ry’Uwamanuts- Avuye kwa Data, Yizigirwa kuko Yitanze Ku musaraba.

Yes-Izina ry’Umukiza Yakir-abantu bose; Ni Ryo ar-ubwirukiro Bw’abanyavyaha bose.

Yesu, Yesu, Yesu, Yesu Vub-umutima wanje Ugukunda nta kind-uzovug- Atar-Iryo Zina.
</cantique>
<cantique titre="NZI KO ARI AMARASO" numero="132" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nzi kw-ar-Amaraso (x2), Kuri je: [Nari nzimiy-Ampfira ku Musaraba Nzi kw-ar-Amaraso kuri Je.]x2.

Amaraso n-Ubugingo (2x) Kuri je: [Narakuwekw-ivyaha, ndonk-agakiza; Amaraso n-Ubugingo kuri je.] x2.

Krist-iy-Atampfira (2x) Jewe: [Nogumye nangara, ntamfis-Ubugingo; Krist-iy-Atampfira jewe.] x2.

Urukundo rw’Imana (2x) Kuri je: [Umwagazi Wakerewe kuva kera, N-Urukundo rw’Imana kuri je.] x2.

Mpiriwe muri Kristo (2x) Umukiza: [Kuko Yarankunze, Aramp-Ubugingo ; Mpiriwe muri Krist-Umukiza.] x2.

Ndaririmbira Yesu, (2x) Umwami; [Nzokwama nantaryo ndirimba Haleluya! Ko Yamviriy-Amaraso.] x2.

Yuguruy-Amashashara, (2x) Yesu; [Yahishuy-Amabanga y’iMituragaro ndwi, Yuguruy-Amashashara, Yesu.] x2.

Agiye kugaruka, (2x) Yesu; [Yarateguriy-Umugen-icicaro; Yes-Agiye kugaruka.] x2.
</cantique>
<cantique titre="NZI KO ARI AMARASO" numero="132c" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nzi kw-ar-Amaraso (3x), Kuri je: Nari nzimiy-Ampfira ku Musaraba Nzi kw-ar-Amaraso kuri Je.

Amaraso n-Ubugingo (3x) Kuri je: Narakuwekw-ivyaha, ndonk-agakiza; Amaraso n-Ubugingo kuri je.

Krist-iy-Atampfira (3x) Jewe: Nogumye nangara, ntamfis-Ubugingo; Krist-iy-Atampfira jewe.

Urukundo rw’Imana (3x) Kuri je: Umwagazi Wakerewe kuva kera, N-Urukundo rw’Imana kuri je.

Mpiriwe muri Kristo (3x) Umukiza: Kuko Yarankunze, Aramp-Ubugingo ; Mpiriwe muri Krist-Umukiza.

Ndaririmbira Yesu, (3x) Umwami; Nzokwama nantaryo ndirimba Haleluya! Ko Yamviriy-Amaraso.

Yuguruy-Amashashara, (3x) Yesu; Yahishuy-Amabanga y’iMituragaro ndwi, Yuguruy-Amashashara, Yesu.

Agiye kugaruka, (3x) Yesu; Yarateguriy-Umugen-icicaro; Yes-Agiye kugaruka. x2.
</cantique>
<cantique titre="NTITWOGUMAHO TUNUMYE" numero="133" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ntitwogumaho tunumye, Har-imitim-igowe. Mbega tworer-amaboko, Nka ba sindabibazwa?

Chœur :
Umusaraba ntunaniza. Bagenzi haguruke! Dushobozwa n’ukwizera. Tuzohabw-igitsibo.

Tujane hos-ukwizera, Dukoran-urukundo. Tubiban-ukwizigira; Twiteg-umusaruro.

Is-irabuz-ukwizera, Tuyibwir-ivya Yesu. Ukutitaho ni kwinshi, Muze duhaguruke!

Ni twikuremw-ubunebwe, Hazotsind-urukundo. Naho twogir-intege nke, Ukuri kuzotsinda.
</cantique>
<cantique titre="JE NDINGENZI NGAHA KW’ISI" numero="134" auteur="" gamme="" refrain=""
>Je nd-ingezi ngaha kw’isi, Ndiko ndaja mw’Ijuru, Mu Gihugu cak-umuco Ubudashira!
Kw’isi har-abansi benshi Bama banzigiriza; Nah-inzir-icur-umwiza, Mfis-Uwunkunda, Mfis-Uwunkunda.

Nkundwa na Data w’ubwiza Anyobora mu nzira. Ayoboz-ibango ryanj- Ukuboko kwiWe.
Mu bingerageza vyose, Mu makuba mbabaye, Ac-Ambwir-Ati: «Nureme, Ni je Mukiza, Ni je Mukiza!».

Gukorer-Umwami nk’UYO, Nkaguma nihangana, Nkiga kuMumenya neza, Mwitegereza.
Nta mahirw-ameze nk’ayo, Nzi yuko nzoheza neza! Umukiza Nyagusengw- Anyobora neza, Anyobora neza.

Azonshikana ku nkombe, Amosoz-azoshira. Nzonezerezwa n’ubwiza Bw’Umwami Yesu.
Mbabaye, nta co bitwaye, Ehe Yes’Agir-Aze! Ibohoka rirashitse, Mbonye mw’Ijuru, Mbonye mw’Ijuru!
</cantique>
<cantique titre="MBEGA UZI IGISAGARA?" numero="135" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbeg-uz-Igisagara Ciza co mw’Ijuru? Kirakayangana pe! Nta mwijim-uriyo.
Ngezi mwe ngaha kw’isi, Mwamana amarira. Ubutunzi bwacu N-Igisagara co mw’Ijuru.

Mbeg-uz-IGisagara, Co gihezagiwe, Camamw-umunezero; Nta gatosi namba?
Izuba n-Umwagazi, Arasayangana pe! Agasukamw-Ubugingo Mu Gisagara ciWe.

Cubatswe n’inzahabu, IGihugu cacu! Hariy-Uruzi na ca Giti C’Ubugingo!
Nta mutwar-ugerayo, Har-amahoro masa! IGisagara c’Imana, IGihugu cacu.

Salemu w’amahoro, Ni wewe nipfuza! Mwami Mugabo Wacu, TuraKunyotewe!
Nze nam-imbere yaWe, Mukama, Mwami Wanje, NGutazire ndaKubwire Yuko nGukeneye.
</cantique>
<cantique titre="IZINA RY’UMWAMI YESU" numero="136" auteur="" gamme="" refrain=""
>Izina ry’Umwami Yesu Rimar-Iman-uburake! Ni Ryo Riduhamagara; N-Izina ry’igiciro!

Chœur :
Yesu nUhezagirwe! Yes-Ur-Ingabirano! Yes-Ur-Ikimazi pe! NUsengw-ubudasiba.

Iryo Zina ndaRikunda, Rirandemesha mu nzira; Ryuzuy-UbuMana bwiWe, N-Izina ry’igiciro!

Nkund-Izina ry’Umukiza, Araz-umutima wanje; Ni W-Ampa gutsind-umwansi, N-Izina ry’igiciro!

Iyo ntsitaye mu nzira, Iyo nguye mu binyosha, Mvyurwa n’Iryo Zina ryaWe; Izina ry’igiciro!

Igihe tuzibanira, Igihe nzoKubonera, Ni ho nzokwama mvuga nti: N-Izina ry’igiciro!
</cantique>
<cantique titre="UWANJE, UWANJE" numero="137" auteur="" gamme="" refrain=""
>Uwanj-Uwanj-Uwanje, Yesu n-Uwanje;
Uwanj-Uwanj-Uwanje, Yesu n-Uwanje.
Yes-Umukiza Wanje ibihe vyose!
Uwanj-Uwanj-Uwanje, Yesu n-Uwanje.
</cantique>
<cantique titre="WANGU, WANGU" numero="137c" auteur="" gamme="" refrain=""
>Wangu, Wangu, Wangu, Yesu ni Wangu;
Wangu, Wangu, Wangu, Yesu ni Wangu.
Yesu, Mwokozi Wangu siku zote!
Wangu, Wangu, Wangu, Yesu ni Wangu.
</cantique>
<cantique titre="JE NDI UMUKUNZI WA YESU" numero="138" auteur="" gamme="" refrain=""
>Je nd-umukunzi wa Yesu, Nah-ataco maze; N-Umukunzi Ahambaye, Anjana mw’Ijuru.

Chœur :
Yesu n-Umukunzi Dufatanije; Isangira rihezagiwe! Yesu ni We Mukunzi.

N-Umukunz-Arut-abandi, Ntahemuka namba; N-Umukunzi w’amahoro, Adatiny-umwansi.

N-Umukunzi no mu ngwara, Rupfu yegereje; Umukunz-iyo ndengutse, Ndemeshanyo yanje.

Ur-Umukunzi ku mpfiro, Birangiye kw’isi; Mukunz-Unteze mw’Ijuru, Aho nzokwibera.
</cantique>
<cantique titre="MFISE INDIRIMBO MU MUTIMA" numero="139" auteur="" gamme="" refrain=""
>Izina ryasirana mw’Ijuru, Riririmba muri je. Ijwi ry’Imana ryama rivuga Izina ry’Umukiza.

Chœur :
Mfis-indirimbo mu mutima, Ni nziza cane, irahimbaye. Mfis-indirimbo mu mutima, Nshimagiz-Umukiza.
Yesu, Yesu, Yesu, Ni Mwiza cane. Izina rya Yesu, Je ndaRipfukamiye.

Ndaririmb-Izina ry’Umukiza, Umucunguzi wanje. NdaMuhimbaza n’ijwi rirenga, Ibihe bidashira.

Riririmbwa n’abatoranijwe Bo n’abamarayika. Bazovumer-Izina rya Yesu, Ibihe bidashira.
</cantique>
<cantique titre="DUSHIME IZINA" numero="140" auteur="" gamme="" refrain=""
>[Dushim- Izina (x3) Rya Yesu!] x2 Haleluya (x2) Dushim- Izina rya Yesu.

[Yesu n-Izina (x3) Rihambaye] (x2) Haleluya (x2) Yesu ni Izina Rihambaye.

Ububasha mw’Izina (x3).

Agakiza mw’Izina (x3).

Ubugingo mw’Izina (x3).
</cantique>
<cantique titre="NTUTINYE MUGENZI" numero="141" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ntutinye mugenzi! Ndi kumwe nawe! Iryo sezerano Rirandemesha.
Ku vya ca kiyaya, Simfis-ubwoba; Numva ndemye neza, Ngendana n’Umukiza.

Chœur :
Si ndi jenyene, x2 Nzigamwe n’Umwami Yesu, Ntansiga ndi jenyene!
Si ndi jenyene, x2 Nzigamwe n’Umwami Yesu, Si ndi jenyene namba!

Igitondo ciza Gitiny-ibicu; Yes-Umuco wanje, Yam-Anyakira.
Iyo za nyenyeri Ntakizibona, Yesu mu kirere Anyerek-Amajuru.

Iyo ndi mw’irinde Nkazigirizwa; Yes-Umwami Wanje Ab-Andi hafi.
Mu rugendo Yam-Ambwir-Ati, «Ndi hano! Ntutinye, nureme! Nama ndi kumwe nawe!».
</cantique>
<cantique titre="KU WATWOGEJE IVYAHA" numero="142" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ku watwogej-ivyaha vyacu, Uwadukunze cane, Yaducunguje Amaraso, NAshimwe, Ashimwe, Ashimwe, Ibihe vyose!

Turirimbe indirimbo nsha Y’Umwagazi w’Intama, Yaneshej-imva na kuzimu, NAshimwe, Ashimwe, Ashimwe, Ibihe vyose!

TuMusenge Nyenukunesha, Yes-Umukiza wacu. Ni We Yatsinz-abansi bose, NAshimwe, Ashimwe, Ashimwe, Ibihe vyose!

Vuba Agiye kugaruka, Bose bazoMubona, Isi yose izoMusenga, NAshimwe, Ashimwe, Ashimwe, Ibihe vyose!
</cantique>
<cantique titre="URI UMUGABANE WANJE" numero="143" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ur-Umugabane Wanje, Ur-Umukunzi Wanje; Mur-uru rugendo rwanje, Reka ngendane naWe.

Chœur :
Ndi kumwe na WeWe, Ndi kumwe na WeWe, Mur-uru rugendo rwanje, Reka ngendane naWe.

Nsinzokwigera nipfuz- Umunezero w’iyi si; Nzokwemera kubabazwa, Ngendane naWe gusa.

Chœur :
Ndi kumwe na WeWe, Ndi kumwe na WeWe, Nzokwemera kubabazwa, Ngendane naWe gusa.

Unyobore mu rugendo, Mu mikuba y’uruzi; Mu Bugingo budashira, Ninjirane na WeWe.

Chœur :
Ndi kumwe na WeWe, Ndi kumwe na WeWe, Mu Bugingo budashira, Ninjirane na WeWe.
</cantique>
<cantique titre="WORONKA HE AMAHORO?" numero="144" auteur="" gamme="" refrain=""
>Woronka h-amahoro? Mw’isi har-ubuhombe. Mu mutima hariho Aho woshira Yesu? Ahagaze ku rugi, Arikw-Aramutsa.
Ku bw’Umukiza Yesu, Mb-urafis-ikibanza? Urafis-ikibanza? Urafis-ikibanza? Ku bw’Umukiza Yesu, Mb-urafis-ikibanza?

Yarakubabarijwe N-ubuntu butangaje! Yarwany-Ari ku mavi, Imana Yihishije. Mbeg-urumv-Ijwi ryiWe, Riva mu musaraba Riti:
«Munyavyaha we Mb-urafis-ikibanza?» Urafis-ikibanza? Urafis-ikibanza? C’Umunyamibabaro, Mb-urafis-ikibanza?

Nimb-uboshwe n’ivyaha? Mbeg-uzogeza ryari? Nta mahor-uzoronka, Iyi si n-ubuhombe. Ubu bigishoboka,
Yobok-Ijambo Ryera Ry’Ijwi ry’Uwanesheje, Muherez-ikibanza! Mb-urafis-ikibanza? Urafis-ikibanza? Ca Yes-Uwanesheje, Mb-urafis-ikibanza?
</cantique>
<cantique titre="NOJA HE?" numero="145" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mur-iyi si y’ivyaha twe tubayemwo, Dusa n’abaremeshanya,

Chœur :
Noja he, noja he, Kuronder-ubuhungiro, Umukunz-adahemuka kw’iherezo?
Noja h-atari kwa Yesu? Ndwana mbabazwa n’ibingerageza, Noja h-atari kwa Yesu?

Ababanyi ni beza ndanabakunda, Tubayeho twumvikana. Arikw-iy-umutim-ukeneye Manu, Noja h-atari kwa Yesu?

Ubuzima ni bwiza ndi n’abagenzi, Ijambo rirandemesha. Arikw-igihe nzohangana n’urupfu, Noja h-atari kwa Yesu?
</cantique>
<cantique titre="NARACUNGUWE" numero="146" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndemeza yuko nacunguwe N’Amaraso y’Umwagazi, Nacunguwe n’Ubuntu bwiWe; Nahinduts-umwana wiWe.

Chœur :
Nacunguwe, Nacunguwe n’Amaraso ya Yesu; Naracunguwe, Nahinduts-umwana wiWe.

Mpimbawe kuko nacunguwe, Simfis-uko nobivuga. Umuc-uva mu nyonga ziWe, Usigay-uba muri je.

Nzirikan-UWo Mucunguzi, Ni We nama niyumvira; Sinoceceka, ndaririmba, Ndirimb-urukundo rwiWe.

NzoMwiboner-Ari mu Bwiza, Nezerezwa n’ivy-Angera. Anyoboz-urukundo rwiWe; Yamizakw-Amp-indirimbo.
</cantique>
<cantique titre="UMUSARABA W’AMARUSHWA" numero="147" auteur="" gamme="" refrain=""
>Habayeh-umusozi Warik-umusaraba, W’umubabar-utey-isoni. Ariko ndawukunda, Kuko Yesu Yemeye Kuwukirish-abanyavyaha.

Chœur :
Nkund-uwo musaraba wa kera Kugez-aho nzotabarukira. Name matanye n’umusaraba, Ngo nze ndawukab-igitsibo.

Kand-uwo musaraba, Nah-usuzuguritse, N-uw’igiciro kuri je. Umwagazi w’Imana Yahevy-Ubwiza bwiWe, Awushikan-i Gologota.

Kur-uwo musaraba, Huzuyekw-Amaraso, N-igitangaza gihambaye. Yesu Yarampfiriye Kur-uwo musaraba, Aramparir-ivyaha vyose.

Kand-uwo musaraba, Sinzowuhemukira, Nezerezwa n’isoni zawo. Ndindiriy-umus-umwe, Guhamagarwa na We Nze nibere mu Bwiza bwiWe.
</cantique>
<cantique titre="NZOMUSHIMA" numero="148" auteur="" gamme="" refrain=""
>Narabony-Isoko yeza, Inkurakw-ivyaha vyose. Narumviy-Ijwi rya Mpwemu Ambwir-At- “Ingo wezwe.”

Chœur :
NzoMushima! NzoMushima! Nshim-Umwagazi Wakerewe! NimuMuhimbaze mwese, Kukw-Amaraso yiWe yeza.

Mur-iyi nzir-ipfunganye, Vyose narabihevye; Imigambi yanje yose Yahinduw-umunyota.

Igicaniro c’Imana Catse mu mutima wanje. Sinzoreka kuMushima, Mpimbaz-Izina ryiWe!

Mpimbaz-Izina rya Yesu! Ryanshikanye muri We. Yarambabariy-ivyaha, Aranyez-umutima.

Hashimwe Data wa twese, Hashimw-Umwana w’Imana, Hashimwe na Mpwemu Yera: Vyose mu Mwami Yesu.
</cantique>
<cantique titre="NITAMSIFU" numero="148c" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nilipoona Chemchemi, Kwa dhambi zangu zote; Nikasikia Sauti Kusema, “Uwe safi.”

Chœur :
NitaMsifu, NitaMsifu, Msifuni Mwana-Kondoo (Mwana-Kondoo); Mpeni sifa za moyo, Kwani hutupa utakaso.

Njia Yake ni nyembamba, Vyote naMtolea; Fahari na tumaini, Hayo nimeondoa.

Moyo wangu ulichomwa Kwa Moto Wake Mungu; Sitakosa kuMsifu Bwana wa Utukufu.

Jina la Yesu ni heri, Aliyenikubali; Amenisamehe dhambi, Moyo Ameniosha.

Utukufu KwaKe Baba, Utukufu KwaKe Mwana, Utukufu KwaKe Roho, Ndani ya Bwana Yesu.
</cantique>
<cantique titre="TUNESHE" numero="149" auteur="" gamme="" refrain=""
>Tuneshe mu vyishimo vyinshi, Tunezerw-imbere y’Imana! Hame haririmbw-indirimbo Zo gushim-ubwiza bwaYo.

Chœur :
[Tuneshe (x2) Nezerwa mu Mana Yawe] (x2)

Dutazir-Iyigendagenda Mu Majur-ahoraho, Ijwi ryaYo niryumvikane, Imana ya Isirayeli!

Ijwi ryacu niryumvikane Hamwe n’Abamarayika. Dushimagize Umwagazi Yitanze ku musaraba.

Yahay-intsinz-abantu baYo, Ububasha n’inkomezi. Tuninahaz-Imana Yacu, Ku bw’Icubahiro caYo.
</cantique>
<cantique titre="UMUSI MWIZA!" numero="150" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu Yarankuyekw-ingoyi z’ivyaha (x3) Umusi mwiza wo nakirijweko. (Haleluya!).

Chœur :
Umusi mwiza wo nakirijweko, (x4).

Singomba gukora ku vya mboha kera (x3) Umusi mwiza wo nakirijweko. (Haleluya!).

Si je ndi h-ariko ni Kristo muri je, (x3) Umusi mwiza wo nakirijweko. (Haleluya!).

Si je ndi h-ariko n-Ijambo muri je, (x3) Umusi mwiza wo nakirijweko. (Haleluya!).

Naratoranijw-ibihe bidashira, (x3) Umusi mwiza wo nakirijweko. (Haleluya!).

Nzozamurwa Yes-ah-Azogarukira, (x3) Umusi mwiza wo nakirijweko. (Haleluya!).
</cantique>
<cantique titre="UMWAMI YARADUKUNZE" numero="151" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umwami Yadukunze Ivy’imbonekarimwe, Atuyobor-imisi yose Nk’inyenyeri yiWe,
Aduha Umutsima, Aduha Urukundo; N-Umutsima w’Urukundo Rw’Imana.

Chœur :
Ni mury-Umubiri wanJe, Ni munyw-Amaraso yanJe Je Nd-Ubugingo, Nkab-Urukundo, Mwami tujane mu Rukundo rwaWe.

Umwami Yadukunze Ivy’imbonekarimwe. Bamwe bafata yuko yar- Umwana w’umubaji,
Yar-Afis-umwuga Nk’ukw-abandi bawugira, Yarakor-Agatam- Imisi yose.

Umwami Yadukunze Ivy’imbonekarimwe: Urukundo rwiWe rwatumy- Apf-urw’umusaraba,
Urukundo rwiWe ni rwo Rwaneshej-urupfu, Yavuye mu mv- Aneshejeje kuzimu.

Umwami Yadukunze Ivy’imbonekarimwe, Abo Yakoranije bos- Abagira bazima. Abakristo ni bo ngingo Z’Umubiri wiWe, Ntacobatandukanya N’Umukiza.
</cantique>
<cantique titre="ABANTU BARAHINDUKA" numero="152" auteur="" gamme="" refrain=""
>Papa yonanirwa, Mama yonanirwa, Abantu b’iyi si barahinduka Ariko Yesu ntAhinduka.
(Ngw’iki?) Abantu b’iyi si barananirwa Ariko Yesu ntAnanirwa. (Kuki?).

Chœur :
Yesu ntAhinduka, (x2).

Umupasitori yonanirwa, Umudiyakoni yonanirwa, Ikoraniro ryonanirwa Ariko Yesu NtAnanirwa. (Kuki?).

Umwigisha yonanirwa, Umwinjilisti yonanirwa, Abantu bose bonanirwa Ariko Yesu ntAhinduka. (Ngw’iki?).
</cantique>
<cantique titre="JEWE NIHEREJE UMWAMI" numero="153" auteur="" gamme="" refrain=""
>Jewe niherej-Umwami Yesu, Ngomba kuMukorera ntiziganije. (x2) (Jewe nihereje).

Chœur :
We Yarampfiriye: Ngomba kuMukorera ntiziganije. (x2) Hamw-i Gologota:
Ngomba kuMukorera ntiziganije. (x2) Yishwe n’Abayuda: Ngomba kuMukorera ntiziganije. (x2)
Yishwe n’abanyavyaha: Ngomba kuMukorera ntiziganije. (x2) Yishwe ku musaraba: Ngomba kuMukorera ntiziganije. (x2)
Jewe niherej-Umwami Yesu: Ngomba kuMukorera ntiziganije (x2).

(Jewe ndatinya). Jewe ndatinya gukora icaha: Izina ryanje ryaramaze kwandikwa. (x2).

Chœur :
Mu Gitabo c’Ubugingo: Izina ryanje ryaramaze kwandikwa; (x2) N’Amaraso y’Imana:
Izina ryanje ryaramaze kwandikwa; (x2) Mu Gihugu c’Abera: Izina ryanje ryaramaze kwandikwa; (x2)
N’Ukuboko kw’Imana: Izina ryanje ryaramaze kwandikwa; (x2) N’Amaraso y’igiciro: Izina ryanje ryaramaze kwandikwa. (x2).
</cantique>
<cantique titre="YESU MU NYONGA ZAWE" numero="154" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yes-inyonga zaWe zera N-isoko y’amahirwe. Mu gihe c’umubabaro, Ur-uburuhukiro.

Chœur :
Mp-Umuco w’Inyonga zaWe, We Mwagazi w’Imana!
Ku birenge vyaWe Yesu, Ijuru risa neza.

Ku munt-Akwitegereza Haz-umuco w’Imana. Uba mu mutima wiwe Ukanamuyobora.

Rek-umutim-uzamurwe! Uhure naWe Mwami. Kukwihweza n-ubugingo, N-itunga mu mutima!

Ni vyiza k-Uhaba Yesu! Ku bw’igikorwa caWe, Kukw-ivyo ar-ububasha Buzan-abazimiye.

Yes-ah-Uzoserukira Mu kirere c-ijuru, Biciye mu Nyonga zaWe, Uzotwikwegerako!
</cantique>
<cantique titre="INTSINZI MU MARASO" numero="155" auteur="" gamme="" refrain=""
>Intsinzi mu Maraso, Haleluya! Mu Maraso ya Yes-Umurokozi,
Intsinzi mu Maraso, Haleluya; Ishimwe rihabw-Umwagazi.
Ishmw-Ishimw-Ishimwe n-iry’Umwagazi, Ishimw-Icubahiro n-ivyiWe,
Haleluya! Intsinzi mu Maraso, Haleluya! Icubahiro ni ca Yesu!
</cantique>
<cantique titre="NEZEREJWE N’UKO YANKIJIJE" numero="156" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nezerejwe n’uko Yankijije, Yesu Yarankunz-Aramparira.
Ico ni co gituma ndirimba, Nezerejwe n’uko Yankijije.

Chœur :
Nikundir-UWO Munyagalilaya Nikundir-UWO Munyagalilaya Yankuyekw-ivyaha n’imitwaro yanje Nikundir-UWO Munyagalilaya.
</cantique>
<cantique titre="IMANA IRADUKUNDA" numero="157" auteur="" gamme="" refrain=""
>Iman-Iradukunda cane,
Iman-Iradukunda cane,
Iman-Iradukunda cane,
Bihebuje.
Biri gute?

Chœur :
Birengeye uko wodug,
Birengey-uko womanua,
Birengey-ubwaguke wose;
Bimez-uko!
</cantique>
<cantique titre="NIMBA USHAKA AMAHORO" numero="158" auteur="" gamme="" refrain=""
>[Nimb-ushak-amahor-amahoro, Nureke Yesu Yinjire;] (x2)
Agukurakw-ivyaha, Akugirir-ubuntu Bwo kuguhindura ngw-Aganz- Umutima wawe.
Nimb-ushak-amahor-amahoro, Nureke Yesu Yinjire.
</cantique>
<cantique titre="IMPUZU ZERA" numero="159" auteur="" gamme="" refrain=""
>Impuzu zera n’inanga, Inzu nziza, igitsibo, Umunezero, ubutunzi, Ndabifise mw’Ijuru.
Kuko Yesu Yarankunz- Aranyitangira, Andihir-imyend-i Kaluvari; Ku bw’urukundo rwiW-Ankurakw-icaha.
Mbayeho mu muco We wera. Dutambukan-akanyamuneza, Akanyamuneza, akanyamuneza.
Dutambukan-akanyamuneza; Turiko turaja mw’Ijuru.
</cantique>
<cantique titre="YESU NI WE MWAMI WANJE" numero="160" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu ni We Mwami Wanje. Ndaririmb-Ubwiza bwiWe. Yandondeye mu gahinga, Angir-uwo bivukana.
Yaj-Ava mu Bwiza bwiWe, Ankura mw’ishayo y’isi. Ndahimbawe, ndahiriwe, Mpiriwe muri We.

Yesu n-Umukunzi Wanje, Anderek-aho ndi hose, Akam-Anyihanganira, Akeneye kuncungura.
Nama ndaMukurikira, Asangangur-amarushwa. Ndahimbawe, ndahiriwe, Mpiriwe muri We.

Mwami mbega noguh-iki, Ku bw’urukundo Wankunze! Ngomba kuGusukurira, Nkuzigamishe kazoza.
Wemer-ubugingo bwanje, Nzokwame ndaKuyoboka. Ndahimbawe, ndahiriwe, Mpiriwe ku bwiWe.
</cantique>
<cantique titre="UBU JE NDI KU GICANIRO" numero="161" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ubu je ndi ku gicaniro, Ubu je ndi ku gicaniro, Ubu je ndi ku gicaniro, Canteguriwe.

Chœur :
Yes-Aracagagur-ingoyi, Yes-Aracagagur-ingoyi, Yes-Aracagagur-ingoyi, Arambohora.

NzoMuhimbaz-imisi yose, NzoMuhimbaz-imisi yose, NzoMuhimbaz-imisi yose, Yarambohoye.

Nzokwama nshima, nshim-Imana, Nzokwama nshima, nshim-Imana, Nzokwama nshima, nshim-Imana, Ni Y-Imbohora.

Nzosemerera Haleluya! Nzosemerera Haleluya! Nzosemerera Haleluya! Kukw-Ambohora.

Sinkekeranya ku Mukiza, Sinkekeranya ku Mukiza, Sinkekeranya ku Mukiza, Ahor-Anyeza.

Ndi ku masezerano yiWe, Ndi ku masezerano yiWe, Ndi ku masezerano yiWe, Ayo Yampaye.

Hakurya ya Yorodani, Mu matongo muri Edeni, Ahar-Igiti c’Ubugingo, Har-amahoro.
</cantique>
<cantique titre="NUZE YESU ARAGUTUMIYE" numero="162" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nuze Yes-Aragutumiye,
Shika mu cicaro cawe. Kuk-utohitamw-ubu nyene?
Niwinjir-uyu musi, Ngw’ino, Yes-Aravuze.
Hitamw-ubu nyene. Emer-Ubutumwa Bwiza, Ahay-abemera.
</cantique>
<cantique titre="NDI KU NKOMBE YA YORODANI" numero="163" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndi ku nkombe ya Yorodani; Ndaba kure cane Igihugu c’i Kanani, Aho mfis-itunga.

Chœur :
Ngiye mw’isi yasezeranywe, Ngiye mw’isi yasezeranywe; Ni nd-agomba ko tujana? Ngiye mw’isi yasezeranywe.

Mur-ivyo biyaya binini, Hak-umus-uhoraho; Ni ho Yesu Yam-Aganza, Agakur-ijoro.

Nta gihuhusi cank-imbeho Kur-iyo nkombe yera, Ingwar-ingoran-urupfu, Ntibihumvikana.

Ninager-aho hantu heza, Nzoba mpezagiwe. Mbone mu nyonga ha Data, Muruhukiremwo!
</cantique>
<cantique titre="MUKIZA, MWUNGERE MWIZA" numero="164" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mukiza, Mwungere Mwiza, Tuyoboz-urukundo, Mu kuboko kwaWe Muvyeyi, Wam-Utugaburira. 

Chœur :
Shimagizwa ,Mwami Mwiza, Twe tur-abaWe Yesu, Tub-abaKwiyeguriye. Shimagizwa Mukiza. 

Mu canya c’ubwatsi bwaWe Twamane naWe Mwami. Musi y’igitutu caWe, Tuzigame mu nzira. 

Waratwakirany-ubuntu, Twebwe abanyavyaha. Utwez-imitima yacu, Ku bw’ububasha bwaWe. 

Dushaka kukuyoboka Mu vy’utugera vyose; Duhaw-ukwizera kwaWe, Vyose birashoboka. 

Mukiza Mwungere Mwiza, Utwongeremw-ishaka. Twigan-intambuko zaWe, Wame Uturamira. 
</cantique>
<cantique titre="MBONYE UMUKUNZI MWIZA" numero="165" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbony-Umukunzi Mwiza, Umukiza Yesu, Ni W-Arut-incuti zose zo mw’isi, Kirungu co mu biyaya, mbonera muri We Ivyo ngomba:
kunyeza no kunkiza. Anyirura mbabaye, Ankiz-amagorwa, Mmukorer-amaganya yanje yose.
Haleluya! Kinyenyeri co mu Gitondo, Kirungu co mu biyaya, Ni W-Arut-incuti zose zo mw’isi.

Chœur :
Anyirura mbabaye, Ankiz-amagorwa, Mmukorer-amaganya yanje yose. Haleluya! Kinyenyeri co mu Gitondo,
Kirungu co mu biyaya, Ni W-Arut-incuti zose zo mw’isi.

Ibimbabaza vyose Yarabinkuyeko, Iyo ngeragezw-Andinda wa Mubi, Ivyama binganza vyose Yarabinkijije,
Non-Andindish-ubushobozi bwiWe. Nah-incuti zompeba, Satan-akangeza, Yesu ni W-Azonshikana mw’Ijuru.
Haleluya! Kinyenyeri co mu Gitondo, Kirungu co mu biyaya, Ni W-Arut-incuti zose zo mw’isi.

Ntazonsiga nk’imfuvyi; ntaho nzokwibana, Kuko mbeshwaho n’ukwizera gusa, Kukw-Ankikij-Umuriro, singir-ico ntinya.
Angaburira manu yo mw’Ijuru. None nkumbuy-umusi nzoshika mw’Ijuru, Nzonezerwa mbonye mu nyonga hiWe.
Haleluya! Kinyenyeri co mu Gitondo, Kirungu co mu biyaya, Ni W-Arut-incuti zose zo mw’isi.
</cantique>
<cantique titre="MWAMI UTUVUBIRE IMVURA" numero="166" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mwam-Utuvubir-imvura, Nk’uko Wasezeranye; Mukiza tUrungikire, Ca gihe c’impemburo.

Chœur :
Utuvubir-imvura, Imvura y’umugisha; Turarons-urunyanyaga, Uduh-iy’umuvuvu.

Mwam-Utuvubir-imvura, Imw-itang-ubugingo, Mu matw-irikw-irasuma, Non-Uyidushitseko.

Mwam-Utuvubir-imvura, Iducuncubukeko; Duh-impemburo nyakuri Wadusezeraniye.

Mwam-Utuvubir-imvura, Icomp-igashirako, Ubu tugisenga Mana, Twambaz-Umwami Yesu!
</cantique>
<cantique titre="UMBE HAFI MWAMI" numero="167" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umbe hafi Mwami, Umbe hafi, N-ukwizera kwanje, Umbe hafi. Uruzi rwuzuye ibingerageza, Ngumya hafi yaWe, Umbe hafi.

Umbe hafi Mwami, Umbe hafi, Mu marushwa yose wam-Undemesha. Ni nagwa mu vyago, Umpe kwihangana; Nshira hafi yaWe, Umbe hafi.

Umbe hafi Mwami, Umbe hafi, Uhor-Untabara name nKwizera Umwans-iy-anteye Uz-Undwanirire Name hafi yaWe, Umbe hafi.

Umbe hafi Mwami, Umbe hafi Wakinguy-Ijuru; nYobor-ah-Uri. Yewe ngenzi, rema, uri mu gukira. Hafi yaWe Mwami, Umbe hafi.
</cantique>
<cantique titre="NTUNDENGANE MUKIZA WE" numero="168" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ntundengane Mukiza We, Wumv-uko nganya, Ah-Ugendera mu bandi, Nanje ntunsige.

Chœur :
Yesu Mukiza, Wumv-uko nganya, Ah-Ugendera mu bandi, Nanje ntUnsige.

Mpa kweger-intebe yaWe Mpabw-imbabazi, Ngupfukamiye mbabaye, Mpa kukwizera.

Nta wundi nokwizigira, Ni WeWe ngomba, Mvur-ibikomere vyanje, Kand-Umparire.

Ur-iSoko y’amahoro, Nyenubugingo, Singir-uwundi nambaza Atari WeWe!
</cantique>
<cantique titre="NI TWIGUMANIRE" numero="169" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ni twigumanire, Mwami Mwiza cane, Ijwi ryaWe ryiza Rizan-amahoro.

Chœur :
Twaman-imisi yose Yesu, ndaKugomba, Mukiza, n-amahirwe Ni twagumana!

Ni twigumanire Nyenubushobozi; Ntsind-amosha mabi Iyo turi kumwe.

Ni twigumanire, Ngany-Utari hano: Ngwin-ubu tubane, Mbone gutungana.

Ni twigumanire, Nyigish-ivy-Ugomba, Imihango mibi Yos-Uyinkureko.

Ni twigumanire Mwami Nyenukwera, Nyobora mb-uwaWe, WeWe Munyehirwe.
</cantique>
<cantique titre="NDAKUGOMBA MUKIZA WE" numero="170" auteur="" gamme="" refrain=""
>NdaKugomba Mukiza We, Nta ho mbasha kwijana, Nifuza k-Umpora hafi, Ukaj-Urankomeza.

Chœur :
Sinzogir-ico ntinya, Yesu, njan-ah-Ugomba, Nta ho nzogenda ngimira, NguKurikir-ah-Uja.

NdaKugomba Mukiza We, Ndiyoroheje cane, Ni WeWe gus-Undemesha, Nta wundi mbizigako.

NdaKugomba Mukiza We, Aho ndi mur-iyi si: Mw’isegenya no kuzuba, Mu vyago no mu vyiza.

NdaKugomba Mukiza We, Undongore mu nzira, Nshitsa kuri Yorodani, Utek-Urunjabutse.

Ijwi ryaWe ry’urukundo Ni Ryo Rimp-ukwizera. Iyo ntewe n’intege nke, Ndushaho gukomezwa.

Mbatijwe na Mpwemu waWe, Unyambits-inkomezi. Namamaze kubohoka Kw’imitim-imenetse.
</cantique>
<cantique titre="UROGEJWE N’AMARASO?" numero="171" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbeg-uramaze guhura na Yesu? Wogejwe mu Maraso yiWe? Mbeg-urizey-uBuntu bwiWe neza? Wogejwe mu Maraso yiWe?

Chœur :
Wogejwe na Yesu, Mu Maraso Yez-imitima? Mbeg-imyambaro yaw-irera neza? Wogejwe mu Maraso yiWe?

Mbeg-ugendana na W-imisi yose? Wogejwe mu Maraso yiWe? Mbega wibera mu Wakubambiwe? Wogejwe mu Maraso yiWe?

Mbeg-Umukwe ni Yaz-Azogusanga Wambay-impuzu zera neza? Umutima waw-uzob-uteguwe? Wogejwe mu Maraso yiWe?

Iyambur-impuzu zose zanduye, Ni wezwe mu Maraso yiWe! Isoko yez-iracadudubiza, Ni wezwe mu Maraso yiWe!
</cantique>
<cantique titre="MBEGA NTUGOMBA" numero="172" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbega ntugomba guturw-ivyaha? Har-inkomezi mu Maraso. Ntugomba kandi kunesh-umubi? Ayo Maras-Arakiza.

Chœur :
Har-inkomezi zitangaje Mu Maraso ya Yesu, Har-inkomezi zitangaje Mu Maraso y’Umukiza.

Mbega ntiwamy-uri n’amanyama? Har-inkomezi mu Maraso.Wezwe mw’isoko y’i Gologota; Ayo Maras-Arakiza.

Mbega ntugomba kwera derere? Har-inkomezi mu Maraso.Ni Yo gusa Yoz-ico ry’ivyaha; Ayo Maras-Arakiza.

Mbega ntugomba kuMuyoboka? Har-inkomezi mu Maraso. Ntugomba guhor-uMuhimbaye? Ayo Maras-Arakiza.
</cantique>
<cantique titre="YESU, NDACIBUKA UMUSI" numero="173" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu, ndacibuk-umusi Mwiza naKwemereyeko Kw-ari WeWe Mana Yanje, Ni vyo nezererwa cane.

Chœur :
Mpimbaze, mpimbaze, Yesu Yanyogej-ivyaha; Anyigisha kuMusenga Bituma mpora nezerwa, Mpimbaze, mpimbaze Yesu Yanyogej-ivyaha.

Wahejeje kuncungura, None nd-uwaWe Mukiza; Ni WeWe Wampamagaye, Numvis-Ijwi ryaWe ryiza.

Nezerwa mutima wanje, Hezagirwa, b-amahoro! Ntuz-uhemukir-Umwami, Wegukir-iragi ryiWe.

Nasezeranije Yesu Guhora nkor-ivy-Agomba. Ni nashika no ku mpfiro, Sinzoreka kunezerwa.
</cantique>
<cantique titre="NEZEREWE KO MENYE RWOSE" numero="174" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nezerewe ko menye rwose Yesu kw-Ar-Umukiza Wanje! Ni We Yancunguj-Amaraso, Ndizera mvuk-ubwa kabiri.

Chœur :
Yambwiye ko nd-umunyavyaha, Ndihana ndizer-Arankiza, Ni vyo ndirimba, ni vyo mvuga, Nshim-Umukiz-imisi yose.

Nganzwa na Yesu, ndahimbawe! Ndi mw’iyerekwa ry’izamurwa! Hamanuts-Abamarayika Bazany-ivy-Urukundo rwiWe.

Nganzwa na Yesu, nd-amahoro; Mpiriwe n’uko mba muri We! Mpora nitez-ivyiz-Azompa Bivuye mu Rukundo rwiWe.

Kubimenya ni kwiza rwose: Nd-uwa Yesu, sinkekeranya. Nzigamwa n’Ushobora vyose, NkiMwizera ntawoMunyaga.
</cantique>
<cantique titre="KU MUSARABA" numero="175" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbeg-ukunt-Umwami Wanje Yemeye kumpfira! Yatanz-Ubugingo Bwera Ku musiba nka nje.

Chœur :
Ku musaraba wiWe ni ho naturiwe Umutwaro w’ivyaha vyanje: Nizeye ndahumuka mbon-Umuco, Ku bw’ivyo mpora nezerewe.

Mbe ni ku bw’ivyaha vyanje Yambabarijw-Atyo? N-ikigongwe, n-urukundo Bitangaje rwose!

Izuba ryacuz-umwiza, Rirahish-ubwiza, Igihe Krist-Umuremyi Yarikw-Adupfira.

Ukwicuza kwanje kwose Ntikworih-umwenda Ngufitiye, Mwami Wanje, Ehe ndaKwihaye!
</cantique>
<cantique titre="MPORE NIZIGIRA GUSA$" numero="176" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mpore nizigira gusa Amaraso y’Umukiza. Nta rufatiro ruriho, Atari Yesu wenyene.

Chœur :
Nshingwe kur-UrWo Rutare; Nay-ahandi n-umusenyi, Nay-ahandi n-umusenyi.

N-iy-umwiza wompumisha, Nizer-imbabazi ziWe; Mu vyago no mu marushwa, Ndazi ko Yes-Atazonta.

Ndemeshwa can-umutima N’ivyo Yansezeranije, Nah-ivyanje vyotikira, Ni We gusa nizigiye.

Maz-ico gih-Azozira, Az-Asange ndi muri We, Nambay-ukugororoka, Ata n’agasembwa mfise.
</cantique>
<cantique titre="MBEGA URUKUNDO!" numero="177" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbeg-Urukundo rw’Imana Yacu Rworuha ruserangurika! Rusumb-ukwezi, rusumb-izuba, Kand-i kuzimu rushikayo;
Rwatumye Yes-Aza mw’isi yacu Ngw-induh-Aturuhure, Mbere na wa mwana w’icangazi, Rwatumye S-Amwakira.

Chœur :
Mbeg-U rukundo rw’Imana Yacu Rwogereranywa n’iki? Mw’Ijuru no mw’isi ntibasiba Kwama baruririmba.

Ingoma zose zo mw’isi yacu Zama zigenda zikuranwa; Abank-Imana, ntibaYisenge Bazopfa bose ntibibukwe.
Yamar-urwo rukundo rw’Imana Rutagir-akagero, Urw’Ikunda twebw-abari mw’isi Ni rwo rutazoshira.

Nah-ibiyaga vyocika wino, Ijuru rikab-impapuro, Ivyatsi vyose bakabigira Amakaramu y’abanditsi;
Ab’isi bose bakandikako Ivy’Urukundo rwaYo, Ntibobiheza, ntivyokwirwako! Wino ni yo yoshira!

Kand-ukw-Ikunda Wa Mwana WaYo Ni kw-Inkunda ntabibereye, Nar-umwansi w’umugarariji, Maz-impa Yesu ngw-Ambambirwe;
Mu bo Yakirishij-Amaraso Nzi yuko nanje ndimwo, Nzohora ndirimb-Urwo Rukundo, Ndarwamamaze hose.
</cantique>
<cantique titre="HARI IGIHUGU CIZA CANE" numero="178" auteur="" gamme="" refrain=""
>Har-iGihugu ciza cane, Twasezeraniwe n’Imana; Tukirorere twizigiye, Kuko Data Yakitweretse.

Chœur :
Aheza mw’Ijuru, Tuzohurirayo bagenzi, Aheza mw’Ijuru, Tuzohurirayo bagenzi.

Tuzoririmbira mw’Ijuru Indirimbo z’abahiriwe. Ntituzongera kubabara, Tuzoba dushiz-amarira.

Tuzoshimira Data cane Imbabazi Yatugiriye, N’Ubuntu bwiWe n’Urukundo, N’Imigisha Yacuncubuye.
</cantique>
<cantique titre="INGO MWA BAHIZI MWE" numero="179" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ingo mwa bahizi mwe, Ja mu rugamba, Ni wa musaraba Uturongoye:
Kristo n-Umugabisha Atuj-imbere, Ngo tugende, fat-imyampi, Hang-ibendera.

Chœur :
Mwa bahizi b’Umwami Yesu Je mu rugamba, Eh-umusaraba Uturongoye.

Tur-ingabo ziremye, Turakomeye, Duca ah-abera Baciye kera; Nta wuzodusanzaza,
Turakundanye; Turahuje mu nyigisho No mu kwizera.

Kand-ingaji zo kw’isi Zizohangura, Arikw-iya Yesu Ntizohangura,
Amarembo y’umwansi Ntiyotunesha; Dutsimbatajwe n’isezerano Rya Kristo.

Intsinzi n-iyacu, Emwe Bakristo! Satan-arahung- Ijambo twizeye!
Inkingi z’ikuzimu Zirasenyutse; Duz-amajwi, semerere, Tuvuz-impundu!

Ni muze bantu mwese, Mu munezero. Tuje hamwe twese, Kwigin-intsinzi,
Yemwe bamarayika, Ni mudufashe Gutazira Krist-Umwami, Ubudashira.
</cantique>
<cantique titre="BIBA MU GITONDO" numero="180" auteur="" gamme="" refrain=""
>Biba mu gitondo Imbuto z’ineza, Ubib-umurango N’umugoroba;
Rorera ko zera, Umwimbuz-Azoza: Tuzany-ivyimburwa. Tuzonezerwa.

Chœur :
Tuzonezerwa, Tuzonezerwa, Tuzany-ivyimburwa Tuzonezerwa. Tuzonezerwa,
Tuzonezerwa, Tuzany-ivyimburwa Tuzonezerwa.

Bib-izuba ryaka, Biba mu gitutwa, Ntutiny-ibipfungu N’imbeho nyinshi;
Ishwabura ni ryashika Twihanganye, Tuzany-ivyimburwa, Tuzonezerwa.

Tugende turira Tubibir-Umwami, Namba tubabazwa N’abazimiye;
Hazobah-umusi Tuzohozwa na We, Tuzany-ivyimburwa Tuzonezerwa.
</cantique>
<cantique titre="NI MUVYUKE KURWANA" numero="181" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ni muvyuke kurwana Mwa ntore z’Umwami, Mutwar-ibirwanishwa Vyos-Iman-Itanga.
Mu nzira yo kunesha Turongorwa na Yesu: Kuko Yadutsindiye Tunesha ku bwiWe.

Inzamba zirayaze, Mwese mutabare, Mugend-akabushungwe, Ntimub-ibijora.
Naho mwosugerezwa N’ingabo za Satani, Mureme mu mitima, Nta nganji zifise.

Muvyuke mutabare, Mushikame cane, Inkomezi z’inyamaSi zo turwanisha:
Muhagatir-inkota,Ni ryo jambo ry’Imna, N’ibindi birwaniswaVy’uburyo bwa Mpwemu.

Kand-urugamba rwanyu Ruzoshira vuba,Ubu har-akaruru, Ejo ho n’impundu!
Uneshej-azohabwa Igitsibo na Yesu, Azicarana na WeKu ntebe y’uBwami.

Mushirek-ubu nyene,Murwane, muneshe. Mwizer-Izina Ryera, Rirabakomeza.
Maz-ivyo birwanishwa Mubih-Umwami Yesu, Muzobon’amahoro Y’Imana mw’Ijuru.
</cantique>
<cantique titre="GUMANA NANJE" numero="182" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mwam-ubugingo bwacu ni nk’umusi, Ni bugufi rwose, ntiburamba, Ibinezera vyabwo birashira; Mwam-Udahinduka tugumane.

Gumana nanje, kuk-umus-ukuze, Raba burije ntunsige nd-umwe. Nta wundi nizigiye yontabara, Tugumane Mwami, tugumane.

Nantaryo Mukiza ni WeWe ngomba, Tutabanye Satani yonesha, Ububasha bwaWe ni bwo bunkiza, Tugumane Mwami, tugumane.

Umpoze hafi nta mwansi notinya, Kand-amarushwa ntiyombabaza, Warakuyeh-uruboyi rw’urupfu, Tugumane Mwami, tugumane.

Mwami no ku musi nzocikanako, Nzobon-ubwiza bwaWe mw’Ijuru. Ni ho nzoba mvuye mu mwiza w’isi, No mu rupfu Mwami, tugumane.
</cantique>
<cantique titre="KO ARI UBUNTU BUTOVUGWA!" numero="183" auteur="" gamme="" refrain=""
>Kw-ar-ubuntu butovugwa Yukw-Iman-Iharira! Kand-umunyavyaha nka nje, Nkagirw-imbabazi!
Ndaje Yesu, kuri WeWe! Uko ndi kos-Unyakire! Ndaje Yesu, kuri WeWe! Mukiz-Unyakire!

Nahoze ndi kure yaYo, Nkiz-umutima wanje; Arik-uwaYo Mutima, Nkama ndawubabaza.

None Yesu ndakwihaye, Umbohor-Undokore! NKura mu migozi yose Satani yantayemwo.

Haleluya, singitinya, Nta mazinda ngifise! Ndi mu nzir-ija mw’Ijuru, Nuzuy-umunezero!
</cantique>
<cantique titre="YESU, MUKIZA WANJE" numero="184" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu, Mukiza wanje, Nguhany-akaneza Uyu mubiri wanje Ng-ub-uwaWe wose.
Emer-ico nshikanye Mukunzi w’Imana, Utume Mpwemu Yera Aze kuri jewe.

Sintinya no kuguha Ubugingo bwanje, Ku bw’imbabazi zaWe, Mucunguzi wanje.

Kand-umuriro musha Wake muri jewe, Umare mu mutima Ibitar-ivyaWe.

Yesu Mwam-Uze vuba, Ube Databuja, Mb-uwaW-imisi yose, Kuk-Uzam-Unkunda.
</cantique>
<cantique titre="MUZE ABAKUNDA IMANA" numero="185" auteur="" gamme="" refrain=""
>Muz-abakund-Imana, Mwes-abanezerewe, Fatanya natwe gushima No kuririmbir-Umwami Dukikij-Intebe Y’Ubuntu bwa Yesu.
Tugan-i Siyoni, Siyoni n-Umurwa mwiza, Tuduga tugan-i Siyoni Wa Murwa w’Imana mwiza.

Abatameny-Imana, Ni banke kuririmba! Arikw-abana b’Umwami, Nta cobabuza gushima No gukwiz-agakiz- Iman-Ibahaye.

Umurwa w’i Siyoni Wuzuy-ivyiza vyinshi, Tukiri mu nzir-ijayo, Tutaraca mu kirimba, Twumva tubifise Mu mitima yacu.

Ririmba, vuz-impundu, Ni mut-ubwob-inyuma: Urugendo rwacu ruca Mu bwatsi bwa Imanweli, Mw’Is-irut-izindi, Mw’Ijuru ku Mana.
</cantique>
<cantique titre="NEZEREWE KO DATA WA TWESE" numero="186" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nnezerewe ko Data wa twese Yammenyeshej-Urukundo rwiWe; Mu vyiz-Imana Yavuze vyose Nta kirut-iki ko Yes-Ankuda.
Nezerewe ko Yes-Ankunda, Arankunda, Arankunda, Nezerewe ko Yes-Ankunda, Naho ntabikwiye.

Iyo nzimiye nkaMubabaza, Ntareka kunkunda, ntabikwiye, Kand-ikinsubiz-aho Yes-Ari N-uko nibuk-Urukundo rwiWe.

Ni nashik-i We mu bwiza bwiWe, Nzama ndirimb-ik-imisi yose? Nzama Mubazish-indirimbo nti Yesu n-iki ca kunkundishije?

Kand-urukundo ni rwo rwazanye Yesu kuncunguz-urupfu rubi, Kokw-Arankunda, ndabizi neza, Nanje ndaMukunda ndaMushima.
</cantique>
<cantique titre="NI VYIZA KUGUKORERA" numero="187" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ni vyiza kuGukorera Mukiza Wanje. Ni ryo shikanwa nshikanye, Riranezera.

Chœur :
Akir-ubugingo bwanje, N-ubwaWe Yesu; Kandi ku bw’Ubuntu bwaWe Undind-umubi.

Mwam-ico nifuza cane N-Ukwera kwaWe. Nta kindi ngikund-atari KuGukorera.

Ngomba kugukorera nka Za ntumwa zaWe, NGukurikire Mukiza, NKwubahe rwose.

Singitiny-umubabaro N’ibindi vyago; Ni WeWe kwizera kwanje, N’ivyiza vyanje.

Twese tuj-imbere hamwe Muri bwa bwiza; Turirimban-indirimbo, Twame tunesha.
</cantique>
<cantique titre="YESU, NDAGUKUNZE" numero="188" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu, ndaGukunze rwose, ndaKwihaye, Ndahevy-ibihimbaro vy’ivyaha vyanje,
Ni WeWe Mukiza Wanje mwiza, nKuyoboke; Nta ho nari nigeze kuGukunda nk’ubu.

Mu mutima numva NdaGukunze cane Kukw-ari WeWe Wabanje kudukunda;
Ubugingo bwaWe bwamberey-Ikimazi, Nta ho nari nigeze kuGukunda nk’ubu.

Waremeye kumpfira ku Musaraba, Kugira ngo mparirwe ivyaha vyanje;
NGukundiy-amahwa Wanyambariye mu mutwe: Nta ho nari nigeze kuGukunda nk’ubu.

NzoGukunda nkiriho, n’aho nzopfira: Ngihumeka sinzobura kuGushima,
N’iyo nzoba ndiko ndapfa, nzoKubarira nti, Nta ho nari nigeze kuGukunda nk’ubu.

Maze ni nashika mu rugo rwa Data Rurimwo ya mazu Waduteguriye,
Nzunam-imbere y’Inyonga zaWe ndirimba nti, Nta ho nari nigeze kugukunda nk’ubu.
</cantique>
<cantique titre="NAHABIYE KURE YAWE" numero="189" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nahabiye kure yaWe, Ndahabuts-ubu; Natevye cane mu vyaha: Mwami nyakira.

Chœur :
Nj-ah-Uri nihanye, Singisubira; Nteg-ibiganza vyaWe: Mwami nyakira.

Napfapfany-imyaka myinshi, Ndahabuts-ubu; Ndakwitwayeko nihanye: Mwami nyakira.

Ivyaha birandambiye, Ndahabuts-ubu; Nishimiy-Ubuntu bwaWe: Mwami nyakira.

Numva ndwaye mu mutima, Ndahabuts-ubu; Mvur-Unsubizemw-intege: Mwami nyakira.

Nta wundi nokwizigira, Ndahabuts-ubu; Yesu, Waranyitangiye: Mwami nyakira.

Nkeney-Amaraso yaWe, Ndahabuts-ubu; Unyeze nere derere: Mwami nyakira.
</cantique>
<cantique titre="MUKIZA, NUMVISE IJWI" numero="190" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mukiza, numv-is-Ijwi RyaWe ry’imbabazi Rimpamagara ngo nozwe N’Amaraso yaWe.

Chœur :
Nditavye Yesu, Ndaje Mukiza; Ngw-Amaraso wavuye Anyez-antunganye.

Ndazi ko mfis-ivyaha Vyinshi mu mutima; Vyose ndabikuzaniye, Naw-Ubinkureko.

Kand-Uramp-umutima Wuzuy-urukundo, Wuzuy-ukwizera kwose N’amahoro menshi.

Ndazi k-Uzomfashisha Imbabazi nyinshi, Ivyo Wansezeranije, Bizoshika vyose.

Nshim-Amaraso yaWe Ankuyekw-ivyaha, Mpimbaza n’ubushobozi Bunkiz-intege nke.
</cantique>
<cantique titre="IYO URUSHE, IYO UREMEREWE" numero="191" auteur="" gamme="" refrain=""
>Iy-urushe, iy-uremerewe, Bibwire Yesu! Bibwire Yesu! Araguhay-Umutima wiWe: Bibwire Yesu nyene!

Chœur :
Bibwire Yesu! Bibwire Yesu! Ni We Mukunzi Wawe, Nta wundi wobona hafi yawe, Bibgire Yesu nyene!

Ayo marira n’ayo marushwa: Bibwire Yesu! Bibwire Yesu! Har-icaha wari wanyegeje? Bibwire Yesu nyene!

Iy-ukumbuye bimwe vya kera: Bibwire Yesu! Bibwire Yesu! Ni W-Afut-ivyaha vyawe vyose. Bibwire Yesu nyene!

Uratinya k’urupfu ruzoza? Bibwire Yesu! Bibwire Yesu! Iyumvir-ingene Yes-Azoza. Bibwire Yesu nyene!
</cantique>
<cantique titre="UWISHINZE KU VYASEZERANIJWE" numero="192" auteur="" gamme="" refrain=""
>Uwishinze ku vyasezeranijwe N’Umukiza wac-aronk-amahoro, Kand-aririmbishwa n’umunezero, Kuko yizey-ibihoraho.

Chœur :
Twizigiye Ivyasezeranijwe na Yesu wacu; Nta ho, nta ho Ashobora kuduhemukira.

Ivyasezeranijwe n’Uhoraho Biragumy-umwansi ntabishobora, Ntidukekeranya, ntadutinyisha, Kuko twizey-ibihoraho.

Ivyasezeranijwe n’Umukiza Bimbwira kw-Amaraso yiW-Anyoza Ivyaha vyanje vyose, sinandure, Kuko nizey-Uwancunguye.

Ivyasezeranijwe n’Umukiza Bitum-urukundo rwiWe rungumya, Inkota ya Mpwemu ni Yo ndwanisha, Ihor-Innesherez-umubi.

Uwishinze ku vyasezeranijwe Ni w-ahora yumvira Mpwemu Yera, Satani ntashobora kumutsinda, Kuko yizigiy-Uhoraho.
</cantique>
<cantique titre="MBEGA TUZOKORANIRA" numero="193" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbega tuzokoranira Ku ruzi ruvugwa rwiza, Ruca mw’Ijuru hagati, Ruv-imbere y’Intebe y’Imana?

Chœur :
Ego me tuzobonana Kur-urwo ruzi rwiza rw’Ubugingo, Ego tuzobonana n’Abera Imbere y’Intebe y’Imana.

Ahar-urwo ruzi rwiza Tuzibanira n’Umwami. Nta mubabar-uzobayo Mur-iyo Nganji y’Ubwiza bwinshi.

Tuzogendana ku nkombe Y’urwo ruzi rw’ubugingo, Tuzoseng-Imana Yacu, TuYihimbaza tuYitazira.

Yemwe, tutarahashika Tuzoturw ibitugoye, Ubuntu buzodukiza, Buzotwambik’impuzu z’ubukwe.

Tuzohurira n’abera Ku ruzi rubonerana, Nta kizodutandukanya, Kuk-urupfu rutaja mw’Ijuru.

N-uko tuzoshika vuba Kuri rurya ruzi rwiza, Tuzoririmban-ishimwe Twuzuyemw-amahoro n’ineza.
</cantique>
<cantique titre="BARI BAJE GUKORANA" numero="194" auteur="" gamme="" refrain=""
>Bari baje gukorana, Nta ndobeke yarimwo, Mpwemu Yera ni ho Yaza Atumwe n’Imana.

Chœur :
Mwami, tuma non-aha Inkomezi za Mpwemu, Umubatizo n-uyo, Ubatize wese.

Inkomezi zo mw’Ijuru Zaraje kuri bo Nk’umucanwa watse rwose Uzanywe na Mpwemu.

Barahaw-Umubatizo Barorereyeyo, Kuko bari biteguye, Nta caha carimwo.

Nk’ukw-abo bavyeyi bacu Bahaw-inkomezi, Riracar-Isezerano Ku wizera wese.
</cantique>
<cantique titre="UMVE RYA JWI RY’UMWUNGERE" numero="195" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umve rya Jwi ry’Umwungere, Ni We Yes-Umutabazi; Arahamagay-intama, Zashaye mu vyaha vyinshi.

Chœur :
Zizane, zizane, Izo ntama ziri mu vyaha; Zizane, zizane, Zana zose kuri Yesu. (Zan-abana kuri Yesu.).

Uzofasha Yesu mbega, Kuzan-abo banyavyha? Yadutumye twebwe twese, Turonder-abazimiye.

Abantu benshi bagenda Mu nzira zose z’ivyaha; Yesu ngo Gend-ubazane, Ngomba ko bamber-intama.
</cantique>
<cantique titre="NARIKO NDADOBERA" numero="196" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nariko ndadobera Mu ruzi rw’urupfu, Ntwawe n’ibicumuro, Nibizwa n’ivyaha;
Hanyuma mbona Yesu, Ndamuborogera: Ac-Ancakira vuba, Arankiza!

Chœur :
Nakijijwe n’urukundo, Nta wundi Mutabazi atari We! Nakijijwe n’urukundo,
Nta wundi Mutabazi Atari We!

Neneho ni nashika Mu magorwa menshi, Nzi kw-atazondengera: Yes-Azontabara;
Azommaramw-ubwoba, Azomp-ivyo nkennye: Nkwiye kuririmba no KuMusenga.

Wa munt-uri mw’irinde, Rangamiza none; Yesu ni We Mukiza, Arakurokora.
Ni W-Aganz-imikuba Ntiz-igutembane; Non-Agomba kugukiza: Emera!
</cantique>
<cantique titre="NDAZI KO YESU ANKUNDA" numero="197" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndazi ko Yes-Ankunda, Vyanditswe mu Gitabo, Nd-uwo mu bana biWe, Kand-Arambungabunga.

Chœur :
Yes-Arankunda, Yes-Arankunda, Yes-Arankunda, Ni We Yabimbwiye.

Yarankunz-Arampfira, Arankurakw-ivyaha; Yaciy-Anjishurira Ibirimba vy’Ijuru.

Arankunda na ntaryo. Ndwaye nkabur-intege, Araza kuntabara, Aj-Avuye mw’Ijuru.
</cantique>
<cantique titre="YESU NTAHINDUKA" numero="198" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu ntAhinduka, ntAhinduka, ntAhinduka; Yesu ntAhinduka, oyaye!

Yesu Yampariye, Yampariye, Yampariye; Yeu Yampariye, cane pe!

Yesu ni W-Ampaza, ni W-Ampaza, ni W-Ampaza; Yesu ni W-Ampaza, ego me!

Yes-Azonyakir-Azonyakir-Azonyakira; Yes-Azonyakira mw’Ijuru.

Ni We tuzobana, tuzobana, tuzobana; Ni We tuzobana nshitseyo.

Yesu nAhimbazwe, nAhimbazwe, nAhimbazwe; Yesu nAhimbazwe, nAshimwe.
</cantique>
<cantique titre="HARI UMWANYA WOHA YESU" numero="199" auteur="" gamme="" refrain=""
>Har-umwanya woha Yesu Yakwikorerey-ivyaha? Ng’UYo-Arikw-Araramutsa, Mbega ntiWomwijiza?

Chœur :
Shitsa Yesu mu mutima, Itab-Ijambo ryiWe; Mwugururire n’ingoga, Bikigushobokera.

Mu mutim-ufis-umwanya W’ibiguhambara bindi, Ariko Yesu Yabambwe Nta mwany-uMufitiye.

Har-umwanya w’ivya Yesu Wobonana gucurumba? Ubu n-igihe gikwiye, UMwitab-uMwinjize.

Uhe Yes-umwanya none, Igihe ntikikurenge. Utarahav-uteterwa: Ngw-Ahebe kukwinginga.
</cantique>
<cantique titre="NZAMA NGANYIRA YESU" numero="200" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nzama nganyira Yes-ibingoye, Sinzovyihererana nd-umwe, Mmutakambiye yoc-Antabara Kukw-Ankunda nd-umwana wiWe.

Chœur :
Nzama nganyira Yes-ibingoye, Sinzovyihererana nd-umwe, Nzama nganyira Yes-ibingoye, Simfis-uwundi Mutabazi.

Nzama nganyira Yes-ibingoye, Ni We Mugenz-Arut-abandi, MbiMwiganiye Yoc-abinkiza, Azondemesha mu mutima.

Ndi n’ibindwanya bingerageza, Ariko mfise n’Umukiza, Ivyahora bimbabaza kera, Vyose nabiremetse Yesu.

Is-irageza kunyosha nabi, Satan-akaz-agir-ansuke, Ariko ntakambiy-Umukiza, Ampa kunesha mkabitsinda.
</cantique>
<cantique titre="IYO HARI AMARUSHWA" numero="201" auteur="" gamme="" refrain=""
>Iyo har-amarushwa mensh-ateye, Mukihebura ko mutagikira, Muce muharur-imigisha yanyu, Izobatanganz-ingen-ari myinshi.

Chœur :
Muharur-imigisha yanyu, Ntimusige n’umwe muri yo, Iy-Imana Yabaronkeje Irabatangaz-ingen-ari myinshi.

Mbega muremerewe n’amaganya? Mugira ngo ntimwovyihanganira? Muharuy-imigisha muririmba, Ntimwomeny-iyo yamanganiye.

Mw’isi har-itunga nk’inka n’ibindi, Arikw-irya Yesu rirabiruta, Itunga ryo mw’isi ntiryoduhesha Gukizw-ivyaha no kuja mw’Ijuru.

Amarushwa naho yoba menshi ate, Ntimwihebur-Imana-Irabakiza, Mwibuk-imigisha yany-ukw-ingana, Irabibagiz-amagorwa yose.
</cantique>
<cantique titre="TURI IHANGA RY’IMANA" numero="202" auteur="" gamme="" refrain=""
>Tur-ihanga ry’Iman-Ihoraho, Twaguzw-Amaraso Ye Yamenywe kuber-ivyaha vyacu, Yaduhinduy-aBe.

Duhura n’isegenya, n’imiyaga, Ariko ntidutinya; Twubatse ku Rutare ruhoraho, Ntitunyiganyizwa.

Tugenda mw’Izina ry’Uwanesheje, Izina rya Yesu; N-Umunyenkomezi hagati yacu; Tuguma tunesha.

Dukobeje mw’Izina ry’Uwanesheje, Tuja mu Murwa Yerusalemu, Ahatar-inzar-inyota n’amakuba; Yerusalemu yo mw’Ijuru.

Dukomejwe na Mpwemu Yera Ku bw’Ubuntu bw’Imana, Kuko twatoranijwe kera; Tugumye kub-aBe.

Dutway-Izina ry’Uwanesheje Rihindish-i kuzimu, Rijanjangur-inkomezi z’Antikritso, Rigakiz-ivyaha.

Tugiye vuba kumen-ibicu, Twitez-izamurwa; Tuzokwamana n’Umwami Yesu, Ibihe bidashira.
</cantique>
<cantique titre="YESU ARADUHAMAGAYE" numero="203" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yes-Arahamagarany-urukundo, Arondera je na wewe, Kandi Yiteguriye kutwakira, Eh-Ahagaze ku rugi.

Chœur :
Garuka, garuka, Ngw-in-i Muhir-uruhuke; Yes-Umukiz-Araguhamagaye: «Ngw-i Muhira, munyavyaha.».

Yes-Arakwinginze ntutebagane, Yinginga wewe na jewe, Ntufate minenerw-ihamagarwa; Duhamagawe n’Ubuntu.

Ibihe vyacu birihuta cane, Bibandanya bidusiga. Haj-umwijima n’ijoro ry’urupfu, Biziriye je na wewe.

Mbeg-urukundo rutangaje cane! Nk’uko Yabisezeranye, Ku bw’Ubunt-Araduharir-ivyaha, Aharira je na wewe.
</cantique>
<cantique titre="NTANGAZWA N’UBUNTU" numero="204" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ntanganzwa n’ubuntu bw’Imana Burengey-ivyaha nakoze, Bwasutswe mw’is-i Gologota, Ni bwo Maraso y’Umukiza.

Chœur :
Wa buntu we butangaje! Buntu bwo kunyez-umutima! Wa buntu we butangaje! Burengey-ivyaha nakoze.

Nariko ndadobera rwose Mu ruzi rw’urupfu n’ivyaha, Maz-ubuntu bw’Imana bwinshi Bundobesha wa Musaraba.

Sinshobora guhish-ivyaha: Nokura heh-icobinyoza? Raba rwa ruzi rw’Amaraso, Wisukemwo ng’ubone kwera.

Rab-ubwo buntu butangaje, Burenz-ubwo twomenya bwose, Yew-ugomba gukizwa rwose, Ntiwokwakir-ubwo buntu se?
</cantique>
<cantique titre="NERE DERERE" numero="205" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndashim-isoko y’Amaraso Yahishuriw-abanyavyaha. Ndashima Umwana w’Imana, Imishishagu yiW-irakiza.
Sinari mu mukuku wiWe; Nababaz-umutima wanje. Nyoza mu Maraso ya Yesu, Maze nce nera derere.

Chœur :
Nere derere! Nere derere! Nyoza mu Maraso ya Yesu, Mpeze, nce nera derere.

Data, narabay-icangazi, Naragiye kure yaWe. Ivyaha vyanje vy’umutuku Ntivyoshobora kwozwa n’amazi.
Yesu ndaje kw’isoko yaWe; Nta bindi vyizigiro mfise, Nyoza mu Maraso ya Yesu, Maze nce nera derere.
</cantique>
<cantique titre="NDAMUKUNDA" numero="206" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ivy’isi vyamvuye mu mutima, Ku bw’Amaraso nta gakacira, Nunamy-imbere y’Umusaraba, Amaraso ya Yesu ni y-Anyeza de.

Chœur :
NdaMukunda, ndaMukunda Kuko Yabanje kunkunda, Yarandonkey-agakiza Ku git- i Kaluvari.

Nari nadobereye mu vyaha, Nar-umuja w’ivyifuzo vyanje, Narahung-Imana kand-Inkunda: None Yesu Yabinkujekw-Amaraso.

Nar-imbohe, ubu ndigegemvya, Nar-impumyi noneho ndabona, Nari mpfuye, none ndi muzima: Ni mwumv-ayo mahoro Yesu Yampaye.
</cantique>
<cantique titre="SINTERWA ISONI N’UBUTUMWA" numero="207" auteur="" gamme="" refrain=""
>Sinterw-isoni n’Ubutumwa, Ni bwo bubasha bw’Imana.
Sinterw-isoni n’Ubutumwa, Ni bwo bubasha bw’Imana Bwo gukiz-uwizera wese,
Bwo gukiz-uwizera wese eee; Sinterw-isoni n’Ubutumwa, Ni bwo bubasha bw’Imana.
</cantique>
<cantique titre="UMUNEZERO MU MUTIMA" numero="208" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umunezer-umunezero Mu mutima,
Wuzuy-umutima, Wuzuy-umutima.
Umunezer-umunezero Mu mutima, Yesu nAhimbazwe!
</cantique>
<cantique titre="YESU, NDAGUKUNDA" numero="209" auteur="" gamme="" refrain=""
>Wambabarijwe ku giti, Unkunda nd-umwana muto! Wagomba mbeshweho naWe Yes-Umwami Wanje.

Chœur :
Yesu, Yesu, ndaGukunda. Yesu, Yesu, ndaGukunda. Yesu, Yesu, ndaGukunda, Ur-Umwami Wanje.

Sinokwibagir-Umwami! Ni Mwiza Yarampfiriye! Nzokwama Mukurikira, Yes-Umwami Wanje.

Noneh-ub-Uri mu bwiza, Warampay-ivyizigiro Ko ngiye kubon-Umwami, S-uwundi ni WeWe.
</cantique>
<cantique titre="SINZI IGITUMA" numero="210" auteur="" gamme="" refrain=""
>Sinz-igituma Yampishuriye Ubuntu ntangere, Kuber-iki Kristo Yankuz-atyo, Akangir-uwiWe.

Chœur :
Ariko ndaz-UWO nizeye, Sinkekeranya yukw-Ashoboye Kuzigam-ico naMuhaye Kugez-ah-Azozira.

Sinzi ukuntu Yabigenjeje, Nkaronk-ukwizera, Nkaronk-amahoro mu mutima Ku bw’Ijambo ryiWe.

Sinzi ukuntu Mpwemu Akora Mu kwemez-abantu, Ukunt-Abahishurira Yesu, BakanaMwizera.

Sinz-ikintu ciza canke kibi Coshika kuri je, Nkanezerwa canke nkababara NkiMurindiriye.

Sinz-umus-Umwam-Azozirako N’isah-Azozira. Nimba nzoba ndi mu bazozurwa Canke ndi muzima.
</cantique>
<cantique titre="INDIRIMBO Y’INGANJI" numero="211" auteur="" gamme="" refrain=""
>Amaso yanje yabony-ukuza kw’Uhoraho Arikw-Aganish-inzabib-uburake bwiWe,
Yerekan-ukuravya kw’Inkota yiW-ikaze, Ukuri kurabandanya.

Chœur :
Shimwa! Shimwa, Haleluya! Shimwa! Shimwa, Haleluya!
Shimwa! Shimwa, Haleluya! Ukuri kurabandanya.

Nabony-Azigujwe n’ibirimi vy’umuriro, BaMwubakiy-igicaniro ku kagoroba.
Ndabon-amatara y’uguc-amateka kwiWe, Umusi wiW-urashitse.

Yavugij-inzamb-itiger-isubizw-inyuma, Ases-imitima y’abant-Acir-urubanza.
Ewe mutima wanje wihute kuMwitaba, Imana ng’iY-Irashitse.

Krist-Asa neza Yavukiye hino, hakuno. Ubwiza bwiWe butuma twe dukayangana.
Ni dupfe kuk-urupfu rwiWe rurez-abantu, Imana ng’Iy-Irashitse.
</cantique>
<cantique titre="IZERE GUSA" numero="212" auteur="" gamme="" refrain=""
>Rema busho buto, Yarabarondeye, Yapfiriy-abiWe urw’umusaraba,
Azobashikana ku ntebe y’Ubwami, Afis-Ububasha kw’isi no mw’Ijuru.

Chœur :
Izere gusa, izere gusa, Vyose birashoboka, izere gusa. Izere gusa,
izere gusa, Vyose birashoboka, izere gusa.
(Mwami, ndizeye…) (Mana, ndizeye…) (Yesu ni h-Ari…).

Rema busho buto, Yakugiy-imbere, Umwungere Wawe, Yaraciy-inzira;
Amazi y’i Mara, Azoyahindura, Yanywerey-umururaz-i Getsemane.

Rema busho buto, uko vyoba kwose, Ahora Yinjira ahugaye hose,
We ntAheb-abiWe, Yam-Ar-aho bari, BakaMwizigir-umurango n’ijoro.
</cantique>
<cantique titre="TWIYUMVAMWO INEZA" numero="213" auteur="" gamme="" refrain=""
>Twiyumvamw-inez-iyo Tuvug-ivy’iyi Nzira, Twiyumvamw-inez-iyo Tuvug-ivya Yesu;
Dukovye, dukovye Kuvug-ivy’iyi Nzira. Dukovye, dukovye Kuvug-ivya Yesu.

Satani ntagomba ko Tuvug-ivy’iyi nzira Satani ntagomba ko Tuvug-ivya Yesu
(Ahubwo) Dukovye, dukovye Kuvug-ivy’iyi Nzira Dukovye, dukovye Kuvug-ivya Yesu.
</cantique>
<cantique titre="NDUZA HEJURU" numero="214" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndihuta ngana mw’Ijuru, Buri musi nguma nduzwa; Nama nseng-imisi yose Nti “Mwami nduza hejuru.”

Chœur :
Nduza Mwami mu kwizera, Unshikan-iyo hejuru Ahataramutse neza; Nshikana, Mwami, hejuru.

Sinshaka ko mu mutima Nguman-ugukekeranya, Naho bamwe babikunda; Je ngomba kuduzwa kure.

Singume matanye n’isi, Icibare ca wa Mubi; Ndarangamije mw’Ijuru, Nzoshikayo mu kwizera.

Nshikana ku gasongero, Mbon-ubwiza burengeje; Ntaranabona mw’Ijuru, Mwami ndugana hejuru.
</cantique>
<cantique titre="TUZOHABWA IGITSIBO" numero="215" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbe nd-ingabo y’Umusaraba Umwigishwa wa Yesu? Mbe ntinya kuMushigikira Kuvug-Izina Rye?

Chœur :
Intambar-irangiye, Tuzambikw-igitsibo! Tuzambikw-igitsibo! Tuzambikw-igitsibo!
Intambar-irangiye,Tuzambikw-igitsibo Muri Yerusalemu nsha. Igitsibo, igitsibo Gisayangana cane;
Intambar-irangiye, tuzambikw-igitsibo Muri Yesusalemu nsha.

Mbega nzoduganwa mw’Ijuru Ndibamye mu vyiza, Abandi baca mu maraso, Barwanir-impera?

Mbega nta bansi, nta mikuba Mbwirizwa kunesha? Mb-is-ifatanije n’ubuntu Kunjana mw’ Ijuru?

Ndwana kugira ngo nze nganze, Mwami ng’Undemeshe Nzihanganir-imibabaro  Mfashijwe n’Ijambo.
</cantique>
<cantique titre="ABACUNGUWE BAKORANYE" numero="216" auteur="" gamme="" refrain=""
>Niyumvir-izamurwa Tujanyw-iwacu mw’Ijuru, Abacunguwe bakoranye;
Es-ukuntu tuzoririmbira Hiyo mw’Ijuru, Abacunguwe bakoranye.

Chœur :
Abacunguwe bakoranye. Bera de nk’urubura, Hazob-impundu nyinshi, Abacunguwe bakoranye.

Hazoba kwidagadura Mu nzira z’inzahabu, Abacunguwe bakoranye
Hazob-umuziki mwiza N’indirimbo ziryoshe Abacunguwe bakoranye.

Ku bw-ugucungurwa kwabo Bazoririmba cane, Abacunguwe bakoranye;
N-indirimb-itazoririmbwa N’abamarayika, Abacunguwe bakoranye.

Umukiza ni w’Azoteguz- Umusi mukuru, Abacunguwe bakoranye;
Azoduhamagar-Ati, «Ngw-in-abahezagiwe,» Abacunguwe bakoranye.
</cantique>
<cantique titre="MUZE TUVUGE IVYA YESU" numero="217" auteur="" gamme="" refrain=""
>Muze tuvug-ivya Yesu, Umwami w’abami, Uganz-abaganza Ibihe bidashira.

Chœur :
Ni We NDIHO n’inzira, Ubugingo be n’Ukuri, Muze tuvug-ivya Yesu cane rwose.

Muze tuvug-ivya Yesu, Bose bamamaze Ububasha bwose Bw’Iryo Zina ryiza.
Yavukiy-i Betelehemu, Kinyenyeri c’igitondo, Dutazir-Izina ryiWe kw’isi yose.

Muze tuvug-ivya Yesu, Mutsima w’Ubugingo, N-Umukiza w’isi, Umunyagalilaya.
Umuvugishw-Akab-Umwami, Mushoboravyose, Ni We Soko y’Amazi y’Ubugingo.

Muze tuvug-ivya Yesu, Mwami w’Amahoro, Muganga Mukuru, Wo mu bihe vyose.
Kirungu co mu biyaya, Shurwe ry’i Sharoni, Ni We Mwungere Mwiz-Azi kuyobora.

Muze tuvug-ivya Yesu, Gitandara camaho, Yagiy-i Golgot- Akiz-abanyavyaha.
Emanwel-Ahambaye, We Jambo w’Imana, Ni We Mana y’ukuri, Mugabo Wacu.
</cantique>
<cantique titre="NYIGISHA, MWAMI, KURINDIRA" numero="218" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nyigisha, Mwami, kurindira Mpfukamye ndi ku mavi; Nihangane kugez-ah-Uzonyishurira.
Nyigisha kutibanda Ku vy’abandi bakora; Ariko ndindir-inyishu yaWe nsenga.

Chœur :
Abiteg-Uhorah-Imana Bazokwiyubura mu nkomezi, Bazogurukish-amababa nk’inkona,
Bazokwiruka ntibaruhe, Bagende ntibadendebukirwe; Nyigisha, Mwami, menye kurindira.

Nyigisha, Mwami, kurindira, Sindurumb-umutima, Mpa kwicisha bugufi, nambaz-Izina ryaWe.
Nyubura mu kwizera, NdaGuhang-amaso, Mfash-aha kw’isi mbe nk’uko WeW-Ugomba.
</cantique>
<cantique titre="NARASHIZWEKO IHARAMA" numero="219" auteur="" gamme="" refrain=""
>Naratakaj-icubahiro Kuva mpevy-icaha Nta bagenzi kuv-aho Nakiririy-Umukiza,
Bandengana nk’ingenzi Kandi bahora bantwengera, Bavuga ko nasaze, ko narenganywe n’igihe.

Chœur :
Naradomwekw-ikimenyetso; Aho nja hose, ndikw-ikimenyetso. Naradomwekw-ikimenyetso,
Womeng-ico, bose barakizi. Narashizwekw-ikimenyetso Ngishizweko na Mpwemu W’Imana.
Oh, Iman-Ishimwe, Haleluya! Amen! Nd-uwiWe na We n-Uwanje.

Bavuga ko mponobereye, Ko nononekaye; Ntibatahura na mba Ko nari mfis-imigambi,
Ndaz-ivyo nasiz-aho Nsezeranirije kubandanya Kandi mfis-ubwiza bwinshi, Kuv-Iman-Impinduye.
</cantique>
<cantique titre="NTIBIZOBA ARI VYIZA CANE?" numero="220" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nitwajana n’Umukiza mu Bwiza, Ntibizob-ari vyiza cane? Ingorane n’imiruho bishize, Ntibizob-ari vyiza cane?

Chœur :
Ntibizob-ari vyiza cane? Ata mitwaro namba, Turirimba inkengeri zivuga, Ntibizob-ari vyiza cane?

Tugendana tuvugana na Kristo, Ntibizob-ari vyiza cane? Dutazira duseng-Umw-Ahoraho, Ntibizob-ari vyiza cane?

Ah-igihuhusi kitazodutwara Ntibizob-ari vyiza cane? Umwam-Azotuzigam-ibihe vyose, Ntibizob-ari vyiza cane?
</cantique>
<cantique titre="INTAMA ZANJE ZIRAZI IJWI RYANJE" numero="221" auteur="" gamme="" refrain=""
>Intama zanJe Ziraz-Ijwi ryanJe, ZiraNkurikira aho nJa;
Ziraz-Ijwi ryanJe, Mpamagaye zikaza, Ntiziz-ijwi ry’uwundi muntu.

Chœur :
Ziraz-Ijwi ryanJe. Imisi yose, Ziguma mu mukuku, Ntizizimira.
ZiraNkunda kuko Nazitoranije, ZiraNkurikira kuko Ziraz-Ijwi ryanJe.

Intama zanJe Ziraz-Ijwi ryanJe N’ubwatsi bwo Nziragiriramwo
Ziraz-Ijwi ryanJe N’imigezi y’amazi Ndazishora ku maz-adasuma.

Ziraz-Ijwi ryanJe N’umwonga w’urupfu Uw-umus-umwe nzozicishamwo;
Nta rinde, nta kibi Kizozikorako Kuko Nzokwama Ndi kumwe na zo.
</cantique>
<cantique titre="INTSINZI MURI YESU" numero="222" auteur="" gamme="" refrain=""
>Numvis-inkuru ya kera: Ukunt-Umukiza Yaje, Atang-Ubugingo i Kalvari Ngw-Akiz-umubi nkanje,
Ukuntu Yaboroze, Atang-impongano y’Amaraso, Naciye nihan-aho Naharonkey-intsinzi.

Chœur :
Intsinzi muri Yesu, Umukiza Wanje, Yarandondeye, Arancungura, Ancunguj-Amaraso,
Ankunda nari ntaMuzi, NdaMukunda cane rwose, Anyibiza mu ntsinzi, Muri ya Soko yeza.

Barambwiye ko Akiza, K’ububasha bwiWe buhishura, Ukuntu Yagende-shej-ibimuga, ‘Gahumur-impumyi;
Nca nsemerera nt’“Ee Yesu, Nkiz-umutim-ubabaye.” Acar-Az-ukuntu ntazi, Anzanir-intsinzi.

Barambariye ivy’Inzu Yanteguriye mu Bwiza, N’amabarabara y’inzahabu N’ikiyaga c’urubone,
Ba marayika baririmba, N’Inkuru ya kera y’incungu; Umus-umwe mw’Ijuru Nzoririmba intsinzi.
</cantique>
<cantique titre="YARANKUYE MU VYONDO" numero="223" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nari mu nyonga z’Imana mfis-agahinda, Mu manga natawemwo n’ivyaha,
Ndi mu nyenga y’ivyondo ntabaz-Umwami, Mu rukund-Anshikana ku Musi mwiza.

Chœur :
Yankuye mu vyondo vy’ibumba, Anshira ku Rutareee,
Anshiramw-indirimb-uyu musi, Indirimbo y’ishimwe, Haleluya.

Yanyegerej-ah-Ari ku Gitandara, Ndashikamye kandi ni ho nzoguma,
Sinzotemba namba ninagumaho, Gushika nambitsw-igitsibo, ku buntu.

Yampay-indirimbo nsha y’amashimwe, Iyo nzoririmb-ijoro n’umurango,
Mu mutima n-impore ndanezerewe, Nshim-Umucunguzi Wanje Yantabaye.

Nzoririmb-ubuntu bwiWe kuri je, NdaMushime ngaragaz-Ubwiza bwiWe,
Nzoririmb-agakiz-iwanje na hose Kugeza benshi bumvise, bakizera.
</cantique>
<cantique titre="UGOMBA GUKESHA HAMWE NANJE?" numero="224" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ugomba gukesh- isaha nanje?
Ubu ni yo ngiye, ubu ni yo ngiye!
Ugomba gukesh- isaha nanje?
Kuko ngiye gusenga.
</cantique>
<cantique titre="EGOME NDIKO NDANESHA" numero="225" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ô ndiko ndanesha! Ô ndiko ndanesha!
Ô ndiko ndanesha! Ô ndiko ndanesha!
Kuko nkunda Yesu, N-Umukiz-Ankunda kand-Antwengera.
</cantique>
<cantique titre="YESU, WENYENE, ATWARE UMUSARABA?" numero="226" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yesu, Wenyene, Atwar-Umusaraba, Aband-ataco batwaye? Oya, umwumwe ari n’uwiwe, Nanje ndafis-uwanje.

Nzikorera Umusaraba mweranda Gushits-aho nzopfira Hama mw’Ijuru, nzambar-igitsibo, Hariy-igitsibo canje.

Hariya, ku birenge vya Yesu Ku mbuga y’urubone, Nzoterer-igitsibo c’inzahabu Ndirimb-Izina ryiWe.

Musaraba mwiza, Gitsibo ciza, Musi we wo kuzuka: Bamarayika, muze mumanuke, Mujan-umushaha wanje.
</cantique>
<cantique titre="HAMA YESU ARAZA" numero="227" auteur="" gamme="" refrain=""
>Yari yicaye Ku nzir-asegerereza, Yar-impumyi, ntiyabon-umuco,
Yifumbereje, ari mu mwijima. Hama Yes-Araza Yirukan-umwijima.

Chœur :
Iyo Yes-Aje, igeragezwa riratsindwa; Iyo Yes-Aje, amosoz-arahava.
’kur-umubabaro, Akuzuz-ubuging-Ubwiza, Vyose bihinduka Yes-Aje kuhaba.

Yakuw-iwe mu biwe n’abadayimoni, Yagorewe amarushwa mu mva;
Yikebagura, bamusesereje, Hama Yes-Araz-abohor-iyo mbohe.

Ubuhumane: umunyamibembe atabaza; Ibiragi, ibitumva vyari vyihebuye,
Inyonk-ingwara vyari bigishibije, Hama Yes-Araz-Akurah-ubwoba bwose.

Uyu mus-abantu basanz-Umukiz-Ashoboye, Bari barananiwe kunesh-ivyipfuzo n’ivyaha,
Imitima yabo imenets-ibabaye, Hama Yes-Araz-Avyagira muri bo.
</cantique>
<cantique titre="YESU YARAMBOHOYE" numero="228" auteur="" gamme="" refrain=""
>Ndanezerewe, Yesu Yarambohoye, Ndanezerewe, Yesu Yarambohoye,
Ndanezerewe Yarambohoye, Haleluya, Yesu Yarambohoye.

Ndanezerewe, Yesu Yarankijije, Ndanezerewe, Yesu Yarankijije,
Ndanezerewe Yarankijije, Haleluya, Yesu Yarankijije.

Ngan-Ijuru nsemerer-intsinzi, Ngan-Ijuru nsemerer-intsinzi,
Ngan-Ijuru nsemerer-intsinzi Haleluya, ndasemerer-intsinzi.
</cantique>
<cantique titre="OH, NI YESU!" numero="229" auteur="" gamme="" refrain=""
>Oh, ni Yesu! Egome ni Yesu!
Ni Yesu mu mushaha;
Kuko nakoze k’ubuyonga bw’impuzu ziWe,
Amaraso yiWe yarankijije.
</cantique>
<cantique titre="MBEGA SI MWIZA?" numero="230" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mbega si Mwiza, mbega si mwiza, Mbega si Mwiza?
Mbega si Mwiza, Umwami Yesu? Amaso yabonye,
amatw-arumva Ibiri mw-Ijambo ry’Imana;
Mbega si Mwiz-Umwami Wanje Yesu?
</cantique>
<cantique titre="WARABATIJWE MURI WA MUBIRI?" numero="231" auteur="" gamme="" refrain=""
>Warabatijwe muri wa Mubiri? Ubatijwe na Mpwemu Yera;

N-uburyo bumwe bwo kuwinjiramwo Nk’uko babigize kuri Pentekote.

Chœur :
Mbeg-uri muri rya Shengero ry’intsinzi, Mu Mugeni w’Umukiza?
Nyaruk-ubatizwe muri wa Mubiri Kand-ugumey-ibihe vyose.

Har-Umugen-Umw-Ari Wo Mubiri, Uwo twese twabatijwemwo
Na Mpwem-Umwe w’ukuri Yasezeranywe, Naho ku b’isi tugayitse twese.

Buri nemeye yiyis-uwo Mubiri, Ariko karish-irahakana Indoto zabo, kukw-Imana Yagabiye Kwerekan-Umugeni w’ukuri.

Benshi bifashe ko bari mu Mubiri Gushits-aho Mpwem-Aziriye,
Ijambo ry’Imana Rihishuwe, Barinjiye; haracar-ibibanza.
</cantique>
<cantique titre="GUCA MU MAZI" numero="232" auteur="" gamme="" refrain=""
>Kera ngo inkumi zavom-amazi Mu gihe c’akagoroba, Isak-atum-Eliyezeli Guhagarika Rebeka
“Ni databuj-andungitse: Rab-utubuyenge tw’igiciro. Ntugomba kub-umugeni wiwe Mw-ico gihugu iy-ari?”.

Chœur :
Ku kagoroba hazobah-Umuco, Muzomeny-inzir-ija mu Bwiza.
Guhambwa mu mazi, mw’Izina ryiza Rya Yesu Kristo ni wo Muco w’ubu.
Abat-abakuze, ni mwihan-ivyaha, Mpwemu Yera Azobinjiramwo.
N-Umuco w’akagoroba, Yukw-Imana na Krist-ar-Umwe.

Abakozi b’Imana na bo Bakubwir-Umukwe wo mw’Ijuru Arikw-Aronder-ihanga ryera Rizob-Umugeni wiWe;
Yaduhay-Amazi y-Ubugingo Mur-iki gihe ciza cacu, Abazozamurwa bose Bazoca mur-ayo mazi.

Uri mu nzira y-uguhona, Udundumiwe n’amaganya? Rab-ic-Iman-Irikw- Irakora Ngo musangir-Ubwiza bwaYo.
Ukwizera Yari Yahay-Abera Kwabay-ukwac-uyu musi; Kugir-ube mw’Ishengero ry’intsinzi, Uca mu nzira y-amazi.

Mbega woba waribajije Igitum-ata nkomez-uyu musi? Mbega wogum-uri mu vya kera, Mu nzira z’umuntu buntu?
Bera mutarabatizwa Mw’Izina ry’Imana rihezagiwe, Rek-ukuri kubez-ubu; Iyo n-inzira y’intumwa.
</cantique>
<cantique titre="NZOBA NDI AHANTU NUMVIRIZA" numero="233" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umukiz-Ahamagaye, nzokwitaba, Ampamagaye, nzokwumva.
Umukiz-Ahamagaye, nzokwitaba, Nzoba nd-ahantu numviriz-izina ryanje.

Chœur :
Nzoba nd-ahantu numviriza, Nzoband-ahantu numviriza,
Nzoba nd-ahantu numviriz-izina ryanje; Nzoba nd-ahantu numviriza, Nzoba nd-ahantu numviriza,
Nzoba nd-ahantu numviririz-izina ryanje.

Umutim-utunganye, Ampamagaye, Umutim-utunganye, nzokwumva;
Umutim-utunganye, Ampamagaye, Nzoba nd-ahantu numviriz-izina ryanje.

Nimb-ikanzu yanje yera, Ampamagaye, Nimb-ikanzu yanje yera,
nzokwumva; Nimb-ikanzu yanje yera, Ampamagaye, Nzoba nd-ahantu numviriz-izina ryanje.
</cantique>
<cantique titre="INDWI, DUTASHE I MUHIRA" numero="234" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mu rugendo rwac-aha kw’isi, Duhura n’ingorane; Hamwe n’igitsibo c’amahwa, Ahand-umusaraba.
Inzir-igoye y-i Kaluvari, Y’imibabar-ikabije, Arikw-ivy’imbere muri ya marembo Bizorengera vyose.

Chœur :
Nitwashik-imbere muri ya marembo Tuzomenya vyinshi, Tuzogir-inanga y’inzahabu Nk’iy’imiry-igihumbi,
Tuzoririmba dutambe, Umwagaz-Azoduhoza; Imyak-ibihumbi cumi ya mbere, Izob-indwi yo gutah-i muhira.

Umwiz-uratanguye kuhava, Igihe kiri hafi, Aho Krist-Umwami Wac-Azoza Nk-umuravyo mu kirere;
Ubu turababazw-ariko Tuzoshim-Imana: Kurab-imbere muri ya marembo Bizorengera vyose.

Amaraso y’Umwana w’Imana Yarakijije, areza Ihanga ryiWe bwite ryiza cane Ryitw-Umugeni;
Naho hano basuzugurwa, Umus-umw-Azobajana Imbere muri ya maremb-ivyo Bizorengera vyose.
</cantique>
<cantique titre="TURINDIRIYE UKUZA KWIWE" numero="235" auteur="" gamme="" refrain=""
>Twitez-ukuza kwiWe, Mu bicu mu kirere Agarutse kw’isi kujan-abantu biWe,
Nimuze twitegure, N-akamo ko mu gicugu, Kuja kuganzanya hamwe na We.

Chœur :
Tangazany-umunezer-uguseruka kwiWe, Tangaza kuri bose kw-Aje vuba mu Bwiza;
Kanguke bera b’Umwami, Iherezo rirashitse, Mwitegur-aka n-akamo ka nyuma.

Tunyotewe bwa bwiza, Bwabikiw-abera, Abaneshi bazotsind-intambara;
Nk’umuhizi ter-intambwe, Ubugingo ni yo mpembo Kur-abo banesheje icaha.

Turasenger-Ukuza K’Umukiza Wacu Mwiza Yasezeraniy-Ubuging-abizer-Ubuntu;
Ubutumwa bwatanzwe, Kuza kwiWe kuri hafi, Tubon-Umwam-imbonankubone.

Tubon-ibimenyetso Vy’ukuza kwiWe kwera, Rab-umusukoni wamaze gutoha;
Bwa Butumwa bw’Ubwami Bur-ubu muri buri hanga, Ntibiseswa kw-ar-iherezo.
</cantique>
<cantique titre="AMAHORO MURI CA KIYAYA" numero="236" auteur="" gamme="" refrain=""
>Naho ndushe naniwe, Ariko ndabandanya Gushits-Umwami Aje Akanjana, ego;
Gitondo gikayangana, Wa Mwagaz-Ari We Muco; N’ijoro na ry-ari ryiza, Nk’umurango, ego.

Chœur :
Hazob-amahoro muri ca kiyaya ku bwanje, Umus-umwe, Hazob-amahoro muri ca kiyaya ku bwanje,
Mwami ndasenze, Nta mubabaro, nta gahinda, n’ingorane; Hazob-amahoro muri ca kiyaya ku bwanje.

Ah- amashurw-azoshurika, N’ivyatsi bitotahaye; Majur-azob-atamanzuye, Atekanye, ego;
Ah-izuba ryama ryaka, Muri ca kiyaya c’indoto, Nta bicu bizohaba namba, Na gato, ego.

Idubu izotekereza, N’ibingira izotungwa, N’intambw-izoryama hamwe N’umwagazi, ego;
Inyamaswa zo mw’ishamba, Zizoyoborwa n’umwana, Kandi nzoba nahinduwe Uko nd-ubu, ego.
</cantique>
<cantique titre="MUZE TUJANE MU NZU KWA DATA" numero="237" auteur="" gamme="" refrain=""
>Muze tujane mu Nzu kwa Data, Mu Nzu kwa Data, mu Nzu kwa Data. Muze tujane mu nzu kwa Data, Har-amahoro.

Yes-Azob-Ari mu Nzu kwa Data, Mu Nzu kwa Data, mu Nzu kwa Data. Yes-Azob-Ari mu Nzu kwa Data, Har-amahoro.

Mu Nzu kwa Data, nta mubabaro, Nta mubabaro, nta mubabaro. Mu Nzu kwa Data, nta mubabaro, Har-amahoro.
</cantique>
<cantique titre="VUBA AHO BUKERA" numero="238" auteur="" gamme="" refrain=""
>Twama twazungagijwe N’imikuba y’iki gihe, Hakabah-imiyag- Ikirere kigahinduka,
Mu Gihugu gitekanye ahatar-ibicu, Tuzotahura neza bidatevye.

Chœur :
Vuba cane, aho bukera, Ah-abera bose bazokorana,
Tuzovug-uko twatsinz-intambara, Tuzotahura neza bidatevye.

Twama twabuz-ibisabwa N’ubuzima turimwo, Tugasonza, tukabur- Imirima n’aho tuba,
Twiherez-Umwami Nkukw-Ijambo Ribivuga, Tuzotahura neza bidatevye.

Ntitwumv-ukuntu twama Turi mu mageragezwa, N’ukunt-Iman-Ituyobora Tugana mw’Ijuru,
Itwamizakw-amaso, TuraYikurikira, Tuzotahura neza bidatevye.

Kenshi tugwa mu mitego Y’ibitugerageza, Imitima yac-igaseserezwa N’ibivugwa,
Tugomvye gukor-iciza Tugir-ingorane, Tuzotahura neza bidatevye.
</cantique>
<cantique titre="UBUHINGIRO BWANJE" numero="239" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umwam-Imana ni We nagiz-Ubuhungiro. Umwegera ntabw-azihebura na rimwe.
Igihe cose naMutakambiye Yarumvise. Imbabazi ziWe zanjeko nari ndazikeneye.

Chœur :
Yemw-abubah-Imana mwese nimuze mwumve, Yemw-abubah-Imana mwese nimuze mwumve,
Nanje mvug-ivyo Yagiriy-ubugingo bwanje. Eka ntawogereranywa n’Uhoraho, Eka ntawogereranywa n’Uhoraho.

Narondey-Uhoraho naWe Aranyitaba. Ankiz-ubwoba bwinshi nari mfise bwose.
Umutima wanje wose wizey-Uhoraho Ni We Mutabazi Wanje n’Inkomezi zanje zose.

Igihe cose maze nizigiy-Uhoraho, Yagiy-Ashigikir-intambuko zanje zose.
Uhoraho Yamy-Ahuguruka, Akantabara; Yazigamy-amagufa yanje ngo ntavunagurike.

Umugororotsi yatakamvy-arira cane, Uhorah-Aramwumva mk’Imana y’imbabazi.
Mu baMuhungiyeko nta n’umwe azomaramara. Hahirw-ihanga rifis-Uhoraho nk’Imana Yaryo.

Imana twizeye ni Yo Mana Yo gusengwa Kukw-Itwikorerer-imitwar-uko bukeye.
Iyo tutabon-ugutabarwa n’Uhoraho. Is-iba yaratuyongobeje kandi tukibona.
</cantique>
<cantique titre="NAGABIYE" numero="240" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nagabiye kutaguma mboshwe N’ibintu vy’iyi si; Ivyo mw’Ijuru biruta vyose Vyarankwegereye.

Chœur :
Nzokwihuta nj-iy-Ari, Ndanezerewe. Yesu MUrutavyose, Nje kuri WeWe.

Nagabiye kuja ku Mukiza, Nararets-ivyaha. Ni We Mwizigirw-Agororotse, Atang-Ubugingo.

Nagabiye kuMukurikira Simpemuke namba. Nzigam-Ijambo, nkor-ivy-Agomba, Nzira y’Ubugingo.

Nagabiye kwinjira mu Bwami, Narahevy-ivyaha. Bab-abankunda, bab-abanyanka, Ntawuzobimbuza.

Ukwo ni ko je nagabiye. Ni nd-agomba kunsanga? Twigishwe na Bibliya na Mpwemu, Twigire mw’Ijuru.
</cantique>
<cantique titre="NAGABIYE" numero="241" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nagabiye kutaronder- Ibidafis-ikimazi; Kwibera na Yesu bimp-umunezer- Uruta vyose.

Chœur :
Nagabiye kwihereza Yesu Kristo; Mwami, nUnyobore Mu bugingo busha.

Nagabiye kudateba Guhungir-i Gologota. Ahamenekeye Amaraso Atang-Ubugingo.

Nawe fat-ingingo kimwe nanj- Igihe kirarenze. Heb-ivy’isi, wihereze Yesu, Herak-ubu nyene.
</cantique>
<cantique titre="UMUCANWA W’IMANA" numero="242" auteur="" gamme="" refrain=""
>Umucanwa w’Imana watse mu mutima, Umucanwa w’Imana watse mu mutima, Umucanwa w’Imana watse mu mutima, Umucanwa watse mu mutima.

Nkundana Yes-umutima, Nkundana Yes-umutima, Nkundana Yes-umutima, Nkundana Yes-umutima.

NdaMushiman-igishika, NdaMushiman-igishika, NdaMushiman-igishika, NdaMushiman-igishika.

Haleluya! NAhimbazwe! Haleluya! NAhimbazwe! Haleluya! NAhimbazwe! Haleluya! NAhimbazwe!

Yes-Araje kutujana. Yes-Araje kutujana. Yes-Araje kutujana. Yes-Araje kutujana.

NuMwakiran-umutima, NuMwakiran-umutima, NuMwakiran-umutima, NuMwakiran-umutima,

Mwakirany-umunezero. Mwakirany-umunezero. Mwakirany-umunezero. Mwakirany-umunezero.
</cantique>
<cantique titre="IMANA NTIPFA" numero="243" auteur="" gamme="" refrain=""
>Imana ntIpfa, n’ubu ni Nzima. Imana ntIpfa, n’ubu ni Nzima.
Imana ntIpfa, n’ubu ni Nzima. NdaYumva mu maboko, NdaYumva mu maguru,
NdaYumva mu mutima, NdaYumva mu mushaha, Numv-Inzungurutse hose.
</cantique>
<cantique titre="DUKOVYE, TURWANE" numero="244" auteur="" gamme="" refrain=""
>Dukovye, turwane, Yesu Yaratsinze; Tuneshane naWe Ikibi n’ikinyoma.
Duhagatire Inkota ya Mpwemu, Ijambo RyiWe Rinesh-umwijima;
Ku bw’Ukuri no kw’Izina Rya Yesu, Iman-Iduha kunesha.
</cantique>
<cantique titre="IZUBA RIRENZE" numero="245" auteur="" gamme="" refrain=""
>Izuba rirarenze, gitondo ciza, Hamwe n’Umukiza, haz-Ijuru.
Nta mubabaro, mutwenzi mwiza; Izuba rirarenz-umus-uragiye.

Izuba rirarenze, nta gicu namba, Nta n’isegenya, nta n’ubwoba.
Musi w’ivyiza, mus-uhoraho; Izuba rirarenze, n-amahoro.

Izuba rirarenze, mfis-Unyobora Ku Mana Data, Iyo nsenga;
Iri kumwe nanje, nzohabw-ikaze, Nzakirwa nez-iyo mw’Ijuru. 

Izuba rirarenze, tuzobonana N’abakunzi bacu badusize.
Ntituzokwigera dutandukana, Mw’ico Gihug-izuba rirenze.
</cantique>
<cantique titre="DUSHIME IZINA RYIWE" numero="246" auteur="" gamme="" refrain=""
>Dushim-Uganza mw’Ijuru Hejuru ya vyose, Yatanz-Umwana kugira Ngw-Acungur-abantu.

Chœur :
Dushim-Izina, dushim-Izina, Dushim-Izina Ry’Umwami; Dushim-Izina, dushim-Izina,
Dushim-Izina Ry’Umwami. (Yesu n-Izina . . .) (Himbaz-Izina . . .).

Izina Rye Rihimbazwe Kurenger-ayandi, I buryo bwa Data Ahar-abamarayika.

Umucunguz-Umukunzi W’abari bagowe; Waragabiye kubakiza, Wemera gupfa.

Azokwitw-Umujenam- Umwami w’amahoro, Yatsinz-inganji zose zo kw’isi, Ntazohangura.
</cantique>
<cantique titre="UMWAMI W’UBWIZA" numero="247" auteur="" gamme="" refrain=""
>Oh! Rab-ukuntu W-Ameze, Acecekesh-ikiyaga, Agakiz-abarway-ibimuga, Agakiz-impumyi,
Yugurur-amabohero, Akabohor-imbohe, Ng’ukwo kuntu We Ameze, Mbega n-Umuntu ki!

Chœur :
N-Umwami w’Ubwiza, Ni NDIH-AHAMBAYE; Ni We Alufa na Omega, Tanguriro n’Iherezo;
Yitw-Umurwaneza, Umwami w’amahoro; Ni Data Ahoraho Ibihe bihoraho.

Oh! Rab-ukuntu W-Ameze, Wa mugore kw’iriba, Yamubwiye Ati, “Ndaguhaye Ubugingo busagutse,
Uwuzonyw-Amazi muhaye, Azokwam-ahoraho.” Ng’ukwo kuntu We Ameze, Mbega n-Umuntu ki!

Oh! Rab-ukuntu W-Ameze, Akiz-ibimuga, At-“Ikorer-uburiri bwawe, Urahariw-ivyaha”
Yasemerey-Azi kw-Akiza, Ati, “Nimunyizere.” Ng’ukwo kuntu We Ameze, Mbega n-Umuntu ki!

Oh! Rab-ukuntu W-Ameze, Yuzuz-abantu n’Imana! Amaso yiWe ni nk’urubey- Afis-Inyenyeri ndwi;
Yohana we yaMubony-Ari Muri ya Mashengero ndwi. Ng’ukwo kuntu We Ameze, Mbega n-Umuntu ki!

Oh! Rab-ukuntu W-Ameze, Ari ku Ntebe yiWe. Ari mw’Ijur-Akaganz-abiWe, Akanabayobora,
Ntambwe yo mu muryango wa Yuda, Umunago wa Dawidi. Ng’ukwo kuntu We Ameze, Mbega n-Umuntu ki!
</cantique>
<cantique titre="NUMVA NK’UKO NDIKO NDAJAYO" numero="248" auteur="" gamme="" refrain=""
>Iwanje mw’Ijuru harakayangana, Numva nk’uko ndiko ndajaYo;
Nta mubabaro, nta rupfu vyogeraYo, Numva nk’uko ndiko ndajaYo.

Chœur :
Ego, numva nk’uko ndiko ndajaYo, Numva nk’uko ndiko ndajaYo;
Iwanje mw’Ijuru harakayangana, Numva nk’uko ndiko ndajaYo.

Iminara yah-irush-izuba kwaka, Numva nk’uko ndiko ndajaYo;
Ingoro yo mw’Ijur-izob-iyanje, Numva nk’uko ndiko ndajaYo.

Abandi baronder-inzu z’aha kw’isi, Numva nk’uko ndiko ndajaYo;
Zo zirasha zigatwarwa n’amazi, Numva nk’uko ndiko ndajaYo.

Umwami Yarangiriye neza cane, Numva nk’uko ndiko ndajaYo;
Mbere ntaranabon-iyo Nz-Isa neza, Numva nk’uko ndiko ndajaYo.
</cantique>
<cantique titre="NZIRIKANA URUKUNDO RWA YESU" numero="249" auteur="" gamme="" refrain=""
>Nzirikan-Urukundo rwa Yesu,
Hamwe n’ivyo Yankoreye vyose.
Haleluya! Warakoze Mwami,
Kwitanga i Gologota.
</cantique>
<cantique titre="NYEZA" numero="250" auteur="" gamme="" refrain=""
>Mana nsesa mu mutima wanje; Mukiz-Ungenzure no mu vyiyumviro;
Ndaba yuko ntafis-inzira mbi; Nyoz-icaha cose, Umbohore.

NdaGushima, Urik-Uranyoza; Shits-Ijambo ryaWe, nyez-umutima;
Mp-Umucanwa, ngw’in-Unteturure; Nyemerera nshim-Izina RyaWe.

Niwakire, ubugingo bwanje; Nyuzuz-Urukundo mu mutima;
Kur-ukwipfuza n’ubwibone bwanje; NdaKwiyeguriye, Ba muri je.

Mpwemu Yera, Uzan-ikanguro; Rizane muri je, nkoreramwo;
Ijambo ngo, ni WeW-Ukenura; Ngakwinginze, Mwami, mpezagira.
</cantique>
<cantique titre="IMANA YATORANIJE" numero="251" auteur="" gamme="" refrain=""
>Imana Yatoranije kuva kera Guha abaY-Ubugingo budashira,
Yabatoranirije kugir-Ishusho Ya Yesu Krist-Umwana waYo.

Chœur :
Wumvir-Ijwi rihamagar-uyu musi, Wa mumarayika w’indwi yarashitse;
Ijwi rihamagar-abatoranijwe Kwakir-Ubutumwa bw’igihe.
None ncuti yanj-itab-ubutumire, Ubatizwe mw’Izina rya Yesu Kristo.
Iki ni co gihe co kugarukanwa Muri kwa kwizera kw’intumwa.

Buri gihe cahaw-Ubutumwa bwaco, Ab’igihe co kwa Nowa barumvise,
Ab’igihe ca Mose bahaw-Ijambo, Natwe dufis-isezerano.

Yesu ni We Mwam-Aganz-abami bose Muri We harimw-agakiza gashitse;
Yavuze yuko mu gihe c’iherezo Yoturungikiye Eliya.

Ivyariwe na za nzige zikegeta, N’ivyariwe na za nzige zararaye,
N’izitaragurika, n’iziyigiza Vyaramaze kugarukanwa.

Ivyavuzwe na ya mituragaro ndwi, Yohana yarabujijwe kuvyandika;
Vyahishuriw-umumarayika w’indwi, Bizan-ukiwizera kw’intumwa.
</cantique>
<cantique titre="IGIHE KIRAGEZE" numero="252" auteur="" gamme="" refrain=""
>Igihe kirageze co guhemburwa Nk’uko vyari vyaravuzwe, Co kugarukanwa mu kwizera nyako Kwo mw’Ishengero rya mbere.
Twagarukanywe mu kwizera kw’intumwa, Mu mu batizo w’intumwa; Twabatijwe mw’Izina rya Yesu Kristo, Twejejwe n’Ijambo ryiWe.

Chœur :
Nuze ncuti yanje, Ha Yes-umutima; Uwo ni We Mana y’ukuri Yehova; Ehe Yashikije isezerano Ryo kurungika Eliya.

Imana Yabwiye Eliya kutuzi- ganiriz-ibifungurwa, Ni vyo bitegur-Umugeni wa Yesu Kw’isi mu mahanga yose.
Eh-abamaze kwezwa babatizwa na Mpwemu Yera, n’Umucanwa; Arikw-Arashikan-Ishengero ryiWe Kw’Ibuye ry’Agasongero.

Nubaz-ukuntu uwo Eliya yimu- kiye muri Arizona, Yahahuriye n’abamarayika ndwi Bamuzaniy-Ubutumwa;
Ubwo Butumwa bwamuhay-itegeko Gusubir-i buseruko, Gushir-ahabon-ivyo Yohana yari Yarabujijwe kwandika.

Ayo ni yo mabanga yari yanyege- jwe mu Bimatanijwe Ndwi. Ni y-agarukan-Umugeni vy’ukuri Mu kwizera kwa ba data.
Ukwo ni ko kwitegurira vy’ukuri Ukugaruka kwa Yesu, Ah-Azob-Aje kuzamur-Ishengero Ryambitsw-Ijambo ry’ukuri.

Muri Zekariya cumi na kane ku Murongo ugira indwi, Haravugw-igihe c’akagoroba ko Tworungikiwe Umuco.
Soma muri Malaki kane wonger-u- some Luka cumi n’indwi, Som-Ivyahishuw-igihimba c’icumi; Vyos-aho ni ho vyanditswe.
</cantique>
<cantique titre="IMANA YADUHAYE UBUGINGO" numero="253" auteur="" gamme="" refrain=""
>Imana Yaduhay-Ubugingo Muri Yesu, Umukiza; Igomba yukw-abaYo bakizwa; Yatanz-Umwan-Aradupfira.

Chœur :
Yesu nUgumane natwe, Tuyobor-ijoro n’umurango; Waratwitangiy-i Kaluvari, Ni WeWe Wadukijije.

Nta wundi tworonkamw-agakiza Atari muri Yesu Kristo; Nta rindi Zina twahawe kw’isi, Tworonkeramw-ugucungurwa.

Ntawashoboye kweger-Imana, Ngo yabire ca Gitabu, Amatur-Ibimatanijwe ndwi, Kirets-Umwagazi w’Imana.

Wamatuy-ibimatanijwe ndwi, Wihishuriy-intumwa y’indwi; Twaragarukaniw-Igitabu, NUshimwe Waraducunguye!
</cantique>
<cantique titre="ZANA UMUCO MURI AFRIKA" numero="254" auteur="" gamme="" refrain=""
>Zan-Umuco muri Afrika, Ahar-abari mu mwijima; Bwir-abantu bose bariho Yuko Yes-Akiza, Ko Yadukijije.

Chœur :
Ni We Mwami, Ni We Mwami; Ni We Mwami, Ni We Mwami; Ni We Mwami Aganz-abaganza bose, Yesu ni We Mwami.

Umuco waje muri Afrika, Ubutumwa bw’intumwa y’indwi; Wamubwiy-aze muri Afrika, Ahishura Yesu, Umukiza Wacu.

Twarakiriy-Ubwo Butumwa Bwagarukanye kwa kwizera Kwari mw’Ishengero rya mbere Ry’Umwami w’abami, Umukiza wacu.

Mana hezagir-Uburundi, Bwakir-Ubutumwa bw’igihe; Abarundi bamenye neza Ko Yes-Ar-IMANA, Umukiza wacu.

Ubutumwa bwaje mu Burundi, Abarundi barabatizwa Mw’Izina ry’Umwami Yesu Kristo, We Mana y’ukuri, Umukiza wacu.
</cantique>
<cantique titre="UMWAMI AHO AZOGARUKIRA" numero="255" auteur="" gamme="" refrain=""
>Kristo ah-Azogarukira, Aje Ari ku bicu, Mb-is-izishima kuMubona , Umwami nAgaruka?

Chœur :
Indirimb-amaborogo, Intunt-umubabaro, Bazorira, bazosenga, Umwami nAgaruka.

Mbeg-uzob-umunezero, Cank-azob-amarira, Uzob-uMwiteguriye, Umwami nAgaruka?

Uzob-uri mu barira, Canke mu baririmba? UzoMwambik-igitsibo, Umwami nAgaruka?

Kor-usenga kugez-aho Yes-Azokurengutsa, Nusarur-uzonezerwe Umwami nAgaruka.
</cantique>
</livre>