<livre nom="Благословлю, Господь, Тебя"
 abr="бгт" langue="Русский">
<cantique titre="БЛАГОСЛОВЛЮ, ГОСПОДЬ, ТЕБЯ" numero="1" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Chœur :
Благословлю, Господь, Тебя! Тебе вся честь, Тебе хвала! Ты - путь и жизнь, Ты - истина! Благословлю, Господь, Тебя!

В стальных цепях, в тюрьме сырой, Павел с Силой ночью той Воспели песнь в одной мольбе И узы пали, ослабев.

И если ты ночной порой Утратишь радость и покой, Воспой в мольбе, возвысь свой глас И цепи те падут тотчас.
</cantique>
<cantique titre="БЛИЖЕ БЫТЬ К ТЕБЕ" numero="2" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Я так слаб, но силен Ты, Удержать меня вдали От всего, что мне вредит, О, позволь лишь с Тобою идти.

Chœur :
Дай мне ближе быть к Тебе, О, даруй, Спаситель, мне Каждый день пройти с Тобой, Помоги, мой Господь дорогой.

Если жизнь пройдёт моя, Проводи меня туда - В ту прекрасную Страну, В Твоё Царство, где покой найду.
</cantique>
<cantique titre="ВСЯКИЙ ЖАЖДУЩИЙ ИДИ И ПЕЙ" numero="3" auteur="" gamme="Am" refrain=""
>Всякий жаждущий иди и пей К источнику воды живой, Кто верит в Сына, кто любит Сына - Всю твою жизнь Он обновит.

Chœur :
Аллилуйя! Тебе хвала! Аллилуйя! Тебе хвала! Аллилуйя! Тебе хвала! Аллилуйя! Тебе, Иисус хвала!

Если ты устал, изнемог идти, Он рад помочь на земном пути. Ноши все снимает, силы обновляет, Во всех скорбях Помощник только Он.

Ты проси огня - и Он даст тебе, Встанешь радостно и вперёд пойдёшь. Лишь Ему доверься, на Него надейся - Всю твою жизнь Он обновит!
</cantique>
<cantique titre="ТЫ - ТОТ, КОГО ЛЮБИТ ДУША МОЯ" numero="4" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Ты - Тот, Кого любит душа моя, Ты - Тот, Кого трепетно жду. Ты - Тот, Кто забрал мою боль и страх, Иисус, за Тобою иду.

Chœur :
Жизнь и милость мне явилась На Твоей, Господь, груди. Моё сердце, сердце исцелилось, Я забыл тоску пустой души.

Ты - Тот, Кого любит душа моя, Ты - Тот, Кому песни пою. Ты - Тот, Кто меня сотворил таким, Иисус, за Тобою иду.

Ты - Тот, Кому верит душа моя, Ты - Тот, Кому всё отдаю, Ты - Тот, Кто несёт меня на руках, Иисус, когда я устаю.
</cantique>
<cantique titre="Я В ДУШЕ ОБРЁЛ БОЖИЙ ПОКОЙ" numero="5" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Я в душе обрёл Божий покой, За Христа закреплён якорь мой // И когда вокруг волны бушуют порой, На душе всё же полный покой. //

У меня в сердце Божья любовь, Ведь от Духа рождён был я вновь. // Был в грехе, но очищен чрез кровь И теперь в сердце Божья любовь. //

В жизнь мою Божья вера вошла, Вера есть Откровенья Скала. // Я могу творить Божьи дела, Когда в жизнь мою вера вошла. //
</cantique>
<cantique titre="РУКУ БРАТУ ПРОТЯНИ" numero="6" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Руку брату протяни, посмотри в его глаза В его сердце, как в твоём, отражение Христа. Как Иисус ты всё прости, крепко брата обними, Пусть два сердца, как одно, возвещают о любви.

Chœur :
Осанна! Осанна! Осанна! Иисус нам всё простил. Осанна! Осанна! Осанна! Господь нас возлюбил.

Иисус просил любить и друг с другом в мире жить, Злом сердец не омрачать, жизнью Слово возвещать. Он друзьями нас назвал, жизнь Свою за нас отдал, Мир принёс и души спас, Его Царство внутри нас.
</cantique>
<cantique titre="ОН БУДЕТ МНЕ ВСЕГДА ЦАРЁМ" numero="7" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Chœur :
Он будет мне всегда Царём, будет Господом во всём, Я рад быть его дитём, Он будет мне всегда Царём!

Чтобы нам почтить Царя, отдадим Ему сердца, Не частично, но всего себя, чтобы Он жил в нас всегда. Хочу Его невестой быть, не могу чего-то скрыть, Жизнь мою кладу к Его ногам, чтоб жил во мне и правил Сам.

Пусть весь мир узнает то, что Он для меня есть всё, Буду я всю остальную жизнь почитать Царём Его. Он - мой Вождь и Господин, мной владеет Он один, Пусть возносит мир других людей, венчаю я Царя Царей.

Chœur :
Он будет мне всегда Царём, мы хвалу Ему поём, Я так счастлив, что я в Нём, Он будет мне всегда Царём!
</cantique>
<cantique titre="ПОКЛОНЯЮСЬ ТЕБЕ КАЖДЫЙ ДЕНЬ" numero="8" auteur="" gamme="A" refrain=""
>О, Господь мой, позволь мне всегда Прославлять своей жизнью Тебя. И в словах, и в делах, постоянно, везде, Поклоняться Тебе каждый день. Буду петь о Тебе каждый час, Ты дыханье мне дал, чудно спас, На рассвете утра и в ночной темноте, Поклоняюсь Тебе целый день.

Chœur :
Каждый день, каждый день, Поклоняюсь Тебе каждый день. Каждый день, каждый день, Поклоняюсь Тебе каждый день.

Дай мне жизнью Тебе угодить, Пред Тобою в смиренье ходить, Мысли сердца хранить пред Тобой в чистоте, Поклоняясь Тебе каждый день. Всякий день - это дар от Тебя, Всё благое даёшь мне, любя. Дай в ответ мне отдать свою жизнь в полноте, Поклоняясь Тебе каждый день.
</cantique>
<cantique titre="ОН СО МНОЙ" numero="9" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Радость на пути земном нахожу я только в Нём, Бог всегда ведёт меня Своей рукой. И я счастлив потому, что отдался я Ему - Утешитель мой всегда со мной!

Chœur :
Он со мной, Он со мной! Аллилуйя, Он всегда со мной! Радость Он душе даёт и путём Своим ведёт, Утешитель мой всегда со мной!

Во грехе я погибал, но когда я услыхал, что Он умер на кресте за грех людской, Я с мольбой к Нему пришёл и приятный мир обрёл - Утешитель мой всегда со мной!

Он везде со мной идёт, на нужду ответ даёт, в Нём и счастье, и свобода, и покой. Дух Святой руководит, жажду сердца утолит - Утешитель мой всегда со мной!

Я к земному не стремлюсь, жажду быть, как Иисус, я давно оставил грех и путь мирской. Ночь прошла, явился свет, тяжкой ноши больше нет - Утешитель мой всегда со мной!
</cantique>
<cantique titre="НАСТАЛ СЧАСТЛИВЫЙ ДЕНЬ ТОТ" numero="10" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Настал счастливый день тот, Иисус встал предо мною, Я понял всю любовь Его ко мне. От всей души и мыслей, всем естеством взывая, Хочу любить Христа ещё сильней.

Chœur :
Хочу любить Христа ещё сильней, Любовью побеждая то, что зло. Сам по себе я слабый и силы мои малы, Хочу любить Христа ещё сильней.

Я снова открываю святую милость Божью И вижу, как храним Его рукой. Я вновь к Христу взываю и всей душой желаю Любить Его всё больше каждый день.
</cantique>
<cantique titre="ХОРОШО, ВСЁ ХОРОШО" numero="11" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Есть рассказ про Елисея пророка, как Сонам он проходил И женщине свыше от Бога там сын послан был. Хоть сына смерть отняла, она же устояла с верой истинной, большой, Свидетельство несла - всё хорошо!

Chœur :
Хорошо, всё хорошо! Прозвучало Посланье: Шалом, всё хорошо! За внутренней завесою ты отдыхай душой, Покойся, о, Невеста, всё хорошо!

Часто трудности Бог допускает, чтоб испытывать народ. Наибольшая битва пылает, война здесь идёт. Как Авраам был в вере, нам нужно в той же мере верить Слову всей душой. Бог нас не подведёт, всё хорошо!
</cantique>
<cantique titre="СЕРДЦЕ ЧИСТОЕ СОТВОРИ" numero="12" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Сердце чистое сотвори во мне, Боже, дай вполне угождать Тебе.

Chœur :
Словно из глины ваяй меня, Я в Твои руки отдаю себя.
</cantique>
<cantique titre="БОГ - СКОРЫЙ ПОМОЩНИК" numero="13" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Если тебе стало трудно в борьбе или ты просто устал - Бог скорый помощник во всякой нужде, Он за тебя пострадал.

Chœur :
Бог - Скорый Помощник во всякой беде, лишь на Него уповай. Придет помощь свыше, всегда и везде Господа ты прославляй.

Если не можешь ты выход найти, не видишь во тьме ничего - Бог скорый помощник во всякой беде и тьма не объемлет Его.

Если ты видишь, что друг твой в нужде - вместе с ним к Богу взывай, Бог скорый помощник во всякой беде, все нужды Ему доверяй.
</cantique>
<cantique titre="ЕСТЬ ЕЩЕ МЕСТО У КРЕСТА" numero="14" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Этот крест, где Христос умирал, Самым лучшим убежищем стал. Как бездна, глубок, и, как море, широк, Течёт со креста благодатный поток.

Chœur :
Есть ещё место у креста, Есть ещё место у креста. Миллионы пришли и место нашли - Есть ещё место у креста.

Под Кровь миллионы пришли И Друга в Иисусе нашли. Иисус ещё ждёт у открытых ворот, Пока время есть, Он к потоку зовёт.

Всесильна Господня рука И Божья любовь велика, Поток со креста всем доступен всегда, Сильна смыть грехи кровь Иисуса Христа.
</cantique>
<cantique titre="МЫ СОБРАЛИСЬ ОПЯТЬ" numero="15" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Мы собрались опять одной душой, Чтоб Тебя прославлять, Господь благой! Ждём Присутствия Господня, нечто славное в пути, Мы собрались опять, Господь приди!
</cantique>
<cantique titre="КАК БЛАГ ОН КО МНЕ" numero="16" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Настал один день и я был рождён, Пришёл в этот мир в греховной плоти. Я жил, как хотел и если б не Он, То верный мне путь не найти.

Chœur :
Как благ Он ко мне, как благ Он ко мне! Как благ Он ко мне, Господь мой и Бог! Как благ Он ко мне, аллилуйя! Как любит Господь мой меня!

Смотрю на себя и нет ничего, Чтоб мне быть хоть в чём достойным Его. Но милость Творца превыше Небес, Был мёртв я и ныне воскрес!

Овечку Свою мой Пастырь нашёл, Я знаю теперь, откуда пришёл. Я в вечности был, туда и вернусь, На встречу к Нему вознесусь!
</cantique>
<cantique titre="ОН МНЕ ПРОЩЕНЬЕ ДАЛ" numero="17" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Он мне прощенье дал, мой грех Он забыл, смыл и оправдал, Кровью Агнца, Кто за меня страдал - Он мне прощенье дал.

Он благодать мне дал, мой грех Он забыл, смыл и оправдал, Кровью Агнца, Кто за меня страдал - Он благодать мне дал.

Он мне спасенье дал, мой грех Он забыл, смыл и оправдал, Кровью Агнца, Кто за меня страдал - Он мне спасенье дал.
</cantique>
<cantique titre="В ХРИСТЕ Я СЧАСТЬЕ ПРИОБРЁЛ" numero="18" auteur="" gamme="E" refrain=""
>В Христе я счастье приобрёл, когда Иисусу сердце дал, Он силы, бодрость даровал и чудный дар спасенья дал.

Chœur :
Какой я счастливый, что я не блуждаю, Что я могу жизнь посвятить для Тебя, Что песня из уст моих льётся святая, Не для кумира, но для Тебя!

Христос за грех мой умирал, я с Ним навеки счастлив стал, Он немощи мои несёт и чудный мир душе даёт.

Для песни той преграды нет, я буду петь лишь о Христе, Хоть слабо песнь моя звучит, я буду петь, где Бог царит.
</cantique>
<cantique titre="КОГДА ДУМАЮ Я ОБ ИИСУСЕ" numero="19" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Когда думаю я об Иисусе и что Он совершил для меня, Всей душой пою: Аллилуйя! Славлю Бога, Он спас меня.

Когда слышу я Слово Иисуса - на Него полагаюсь всегда, Всей душой пою: Аллилуйя! Не изменит Господь никогда!
</cantique>
<cantique titre="БОЖЬЯ ЛЮБОВЬ" numero="20" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Грех тянул меня на дно, берег же был далёк, Становилось так темно, выплыть я сам не мог. Но мой Бог, Господь морей, вопль услыхал средь волн, Ввысь вознёс рукой Своей - и я спасён!

Chœur :
Божья любовь Ввысь вознесла, О, только Его любовь мне помогла!

Весь Ему принадлежу, льну я к Нему всегда, В Божьем свете я хожу, пеньем хвалю Христа. Так сильна Его любовь, стоит отдачи всей, Он достоин всех псалмов души моей.

На Христа взгляни скорей, ведь Он силён спасать, На волнах любви Своей может со дна поднять. Властелин морей и вод - Друг для твоей души, О, доверься, Он спасёт, к Нему спеши.
</cantique>
<cantique titre="О, ДА БУДЕТ МНЕ ПО СЛОВУ ТВОЕМУ" numero="21" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Chœur :
О, да будет мне по Слову Твоему, На обетованиях твёрдо я стою. В сердце начертай всю истину Свою, О, да будет мне, Господь, по Слову Твоему!

Ты обещал избавленье Словом Своим от греха, Радость Твоя протекает в сердце моём, как река. Ты высказал Слово и явится плод, Весь мир исчезнет, Оно не пройдёт!

Все немощи и болезни Ты на Себя возложил, Нам обещал Ты спасенье, святость и вечную жизнь. Заботы и нужды, и каждый наш грех Израненным телом вознес Ты на крест.
</cantique>
<cantique titre="ХВАЛА ТЕБЕ, НАШ ГОСПОДЬ" numero="22" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Хвала тебе, наш Господь! Хвала Тебе, Бог Святой! Хвала за Иисуса, Сына Твоего!

Chœur :
В Тебе слабый скажет: я - силен, Бедный скажет: я - богат, Благодаря тому, что Бог нам дал.
</cantique>
<cantique titre="Я ОДИН ИЗ ДЕТЕЙ" numero="23" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Я один из детей, Божьих детей, веря Слову, скажу это смело. Мне в пути нелегко и сражаться тяжело, но Невесте Он путь проделал. Я хочу всё пройти, без сомнений идти, ведь в сердце выбор я сделал Шагать за Христом, повинуясь во всём - я один из Господних детей.
</cantique>
<cantique titre="В СЛОВЕ СВОЕМ ХРИСТОС УЧИТ МЕНЯ" numero="24" auteur="" gamme="G" refrain=""
>В Слове Своем Христос учит меня, чтобы я знал, как Он любит меня. В Книге Святой много вижу чудес, но всех отраднее эта мне весть.

Chœur :
Как счастлив я! Он любит меня, Любит меня, любит меня! Как счастлив я! Он любит меня, Любит Иисус и меня!

Любовь свела Его с чистых небес и вознесла Его за нас на крест. Верю, что любит Спаситель меня, знаю, что также люблю Его я.

В любви Его стану я пребывать, силой Его сатану изгонять. И всякий грех убежит от меня, как вспомню я: Христос любит меня!
</cantique>
<cantique titre="СЧАСТЬЕ - ЭТО ГОСПОДЬ" numero="25" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Счастье - это познать Иисуса, каждый день жить Его благоволеньем, Быть изменённым в своём поведенье, счастье - это Господь.

Chœur :
Как счастлив я, уходит печаль моя! Секрет раскрыл я - Господь избрал меня!

Счастье - это быть Богом прощённым и направляться на Небеса, Осознавать себя исцелённым, счастье - это Господь.

Счастье - быть творением новым, всюду ходить в общенье с Богом, Мир победить Господним Словом, счастье - это Господь.

Счастлив я - Он дал мне спасенье, жизни моей придал значенье И направляет меня в Восхищенье, счастье - это Господь. Счастье - это Господь. Счастье - это Господь.
</cantique>
<cantique titre="ТАКОВ, КАК ЕСТЬ" numero="26" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Таков, как есть, без дел, без слов, Принявши с радостью Твой зов И с верою в Святую Кровь К Тебе, Господь, иду, иду.

Таков, как есть, не смея ждать, Чтоб кто меня мог оправдать, Твою познавши благодать, К Тебе, Господь, иду, иду.

Таков, как есть, увидел я, Как велика Любовь Твоя! Ты - мой Отец, моя семья, К Тебе, Господь, иду, иду.

Таков, как есть, путем живым, Тобой проложенным, прямым. Чтобы навеки быть Твоим, К Тебе, Господь, иду, иду.
</cantique>
<cantique titre="У КРЕСТА" numero="27" auteur="" gamme="E" refrain=""
>У Креста хочу стоять, созерцать душою, Как с Голгофы благодать в мир течет рекою.

Chœur :
У Креста, у креста честь моя и слава, Там спасенья полнота, на блаженство право.

У Креста меня нашли благодать и сила, И Звезда Святой Любви путь мой озарила.

У Креста открылся мне кроткий Агнец Божий, Он привлек меня к Себе, стал всего дороже.
</cantique>
<cantique titre="НЕТ ТАКИХ, КАК ТЫ" numero="28" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Нет таких, как Ты, Кто наполнил сердце Духом Святым. Долго я искал по свету, понял я - нет таких, как Ты. Ты один такой - кроткий, нежный Иисус дорогой. Кто бы в мире мог сравниться с Тобой? Только Ты лишь один такой.

Chœur :
Твоя благодать, как река широка, Твоя исцеляет рука. В Тебе лишь все дети находят покой - Ты один такой!

Ты один такой - сильный славный Иегова Святой. Кто б на Небе мог сравниться с Тобой? Только Ты лишь один такой. Ты один такой - милостивый, верный Бог мой Благой. Кто б ещё посмел сравниться с Тобой? Ты один, Ты один такой.

Нет таких, как Ты, Кто наполнил сердце Духом Святым. Долго я искал по свету, понял я - нет таких, как Ты.
</cantique>
<cantique titre="Я НУЖДАЮСЬ В ИИСУСЕ" numero="29" auteur="" gamme="B" refrain=""
>Когда утром я проснусь, когда утром я проснусь, Когда утром я проснусь - мне так нужен Иисус!

Chœur :
Я нуждаюсь в Иисусе, Хочешь, мир весь забирай, а мне лишь Иисуса дай!

Когда я Ему молюсь, когда я Ему молюсь, Когда я Ему молюсь - мне лишь нужен Иисус.

Когда я наедине, когда я наедине, Когда я наедине, мой Иисус, Ты нужен мне!

Я нуждаюсь в Нём сейчас, я нуждаюсь в Нём сейчас, Я нуждаюсь в Нём сейчас, словно в свой предсмертный час.
</cantique>
<cantique titre="БОЖЕ, ПЕРЕПЛАВЬ" numero="30" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Боже, переплавь сердце мое, огнем очисти. Пусть как золото сияет оно светом лучистым.

Chœur :
Божий огонь, сердце очисть мое! Ищу Твою святость, быть я с Тобою хочу, о, Господь! Ищу Твоей правды быть всегда рядом с Тобой, Иисус, Волю вершить Твою.

Очищай меня - святость Твоя меня наполнит, Очищай меня - весь мой грех сожжет навек.
</cantique>
<cantique titre="ЛЮБЛЮ Я БОЖИЮ СЕМЬЮ" numero="31" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Люблю я Божию семью, Одну сплочённую семью. Мне радостно, что Кровь Христа Сердца сроднила навсегда, Я - часть семьи Христа.
</cantique>
<cantique titre="ВСЁ, ЧТО НУЖНО МНЕ" numero="32" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Всё, что нужно мне - Ближе быть к Тебе! Слагаю всё перед Тобой, Хочу услышать Голос Твой. Всё, что нужно мне - Ближе быть к Тебе!

Chœur :
Ты нужен мне, Ты - всё к чему стремлюсь я! Ты нужен мне, позволь мне знать Тебя.

Лишь в Тебе покой, И никто другой Не сможет заменить Тебя, Ты - мой удел и часть моя. Помоги же мне Ближе быть к Тебе!
</cantique>
<cantique titre="ХОРОШО МНЕ С ТОБОЮ БЫТЬ" numero="33" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Хорошо мне с Тобою быть, Тебе верить, Тебя любить. Хорошо в тихий час ночной, Иисус, говорить с Тобой.

Chœur :
Хорошо мне с Тобой везде, даже в горе, в любой беде. Даже если темно вокруг, Ты - мой самый надёжный Друг.

Хорошо мне с Тобой дружить, все заботы свои сложить, Хорошо всё вручить Тебе, всё, что будет в моей судьбе.

Разве можно с Тобой скучать? Я Тебя буду прославлять - Ведь всегда со мной рядом Ты, направляешь мои шаги.
</cantique>
<cantique titre="ИСТОЧНИК СИЛ" numero="34" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Иисус Спаситель, Его любовь к Отцу и Богу приводит вновь. Открыл мне двери в небесный мир Христос - Источник сил.

Chœur :
Аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя, Жажду сердца утолил Источник сил.

Иисус Спаситель, верю я - в руках надёжных жизнь моя. Открыл мне двери в небесный мир Христос - Источник сил.

Иисус Спаситель, о Нём пою и прославляя, благодарю. Открыл мне двери в небесный мир Христос - Источник сил.
</cantique>
<cantique titre="ГОЛГОФСКИЙ КРЕСТ" numero="35" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Жил я в мире суеты и слёз И не думал, что распят Христос. Я не знал, что за меня Он нёс Голгофский крест.

Chœur :
На Голгофе Бог любовь явил - Я прощенье даром получил, Душу от греха освободил Голгофский крест.

Но во Свете Слова я узнал, Что в грехе я Бога отвергал, И тогда мне избавленье дал Голгофский крест.

О Любовь, чтобы грешных оправдать! План спасенья через благодать! С Небом нас соединил опять Голгофский крест!
</cantique>
<cantique titre="ВЕЛИКИ И ЧУДНЫ ДЕЛА ТВОИ" numero="36" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Велики и чудны дела Твои, Господи, Боже Вседержитель, Праведны и истинны пути Твои, Царь святых!

Кто не убоится, не прославит Тебя, ибо Ты един Свят, Все народы поклонятся Пред Тобой, ибо Ты един Свят.

Chœur :
// Свят! Свят! Ты един Свят! Свят! Свят! Ты един Свят! //
</cantique>
<cantique titre="ПРЕКРАСЕН ТЫ" numero="37" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Прекрасен Ты, Спаситель мой, Ты мой Господь-Целитель, Болезнь и смерть на крест вознёс, Великий Искупитель!

Ты разорвал оковы все, Господь-Освободитель, Все силы зла преодолел, Великий Победитель!

Тебя, наш Царь, возносим мы, Тебя лишь прославляем! Своих забрать скорей гряди, C любовью ожидаем.

Прекрасен Ты, Спаситель мой, Ты мой благой Учитель, // Своим путём меня ведёшь, Ты мой Руководитель! //
</cantique>
<cantique titre="БОЖЕ, ДА БУДЕТ ВОЛЯ ТВОЯ" numero="38" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Боже, да будет воля Твоя, Твоим сосудом сделай меня. Чтоб перестроил волю мою - Перед Тобою с верой стою.

Боже, да будет воля Твоя, Проверь, исследуй всего меня. Снега белее меня омой, Даруй смиренье, пошли покой.

Боже, да будет воля Твоя, Да знают люди сущность бытья. // Сердце так жаждет Духа вдвойне, Чтоб видел каждый Бога во мне. //
</cantique>
<cantique titre="ВЕЛИКИЙ ДЕНЬ" numero="39" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Великий день взошёл, Господь нас посетил. Вот, новый час пришёл, поём мы Богу сил. Нам даровал Христос, что Он пообещал: Святого Духа Божьего нам дал.

Chœur :
Бог Дух Святой излил - исчезла смерти тень. Спасенье совершил - взошёл великий день. Над всей землёю свет Господень воссиял - Святого Духа Божьего нам дал.

Утешитель Святой наполнил сердце нам, Дух правды дал покой, Он дал свободу Сам. Он тюрьмы отворил, болезни исцелил - Дух Божий, Дух Святой вновь дан нам.

Искупленные все, воспойте благодать: Христос исполнил всё, дал Духа нам принять. Смотрите - ад дрожит, ведь в мире здесь и там Дух Божий, Дух Святой вновь дан нам.
</cantique>
<cantique titre="ДА, ХРИСТОС ЖИВЁТ" numero="40" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Как дышит в семени цветок, а дерево в зерне, Так, милостью Своей высок, Христос живёт во мне.

Chœur :
Да, Христос живет! Да, Христос живёт! То чудный Божий дар - Христос живёт во мне!

Я был без света в бездне зол и мертвым по вине, Но в Слове Божьем свет нашел, Христос живёт во мне.

Когда помыслю я о том, что Он живет во мне, Подобным быть Ему во всем стремлюсь в земной стране.
</cantique>
<cantique titre="ИИСУСУ ПОДОБНОГО НЕТ" numero="41" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Chœur :
Иисусу подобного нет! Иисусу подобного нет! Иисусу подобного нет! Иисусу подобного нет!

Он - Муж брани, сильный воин, Он - Победитель, славы достоин. Я вместе с Ним непобедимый, Я Им любим, Он - мой Любимый.

Он - безопасность и защита, Он - Тот, в Ком жизнь моя сокрыта. За Ним я, словно за стеною, Я с Ним, а Он всегда со мною.
</cantique>
<cantique titre="СТРЕМЛЮСЬ ВПЕРЕД" numero="42" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Стремлюсь вперёд прямым путём И, продвигаясь день за днём, Молюсь Тому, Кто всё даёт: Дай силы мне достичь высот.

Chœur :
Господь, дай верой мне стоять, В местах небесных пребывать, Приблизь меня к Своей груди И на высотах утверди.

Мне тесен мой земной приют, Где всюду мрак и тьма гнетут. Хоть прохожу среди невзгод, Но я стремлюсь достичь высот.

На самый верх хочу взойти, Ведь слава ждёт в конце пути. Иду вперёд, молясь Христу: Господь, веди на высоту!
</cantique>
<cantique titre="УСТАЛ ЛИ ТЫ" numero="43" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Устал ли ты в дороге долгой или отчаялся от бед - Есть укрепляющее Слово, на всё дающее ответ.

Chœur :
Оно в минуты роковые лучом надежды озарит, В часы тревожные ночные души волненье усмирит.

И если ты утратил где-то любви спасительной запас - Оно величием рассвета вернёт его тебе тотчас.

Chœur :
Живое, девственное Слово, бальзам для совести больной И острый меч в борьбе суровой с грехом, насильем и враждой.

Тебя всем сердцем прославляю в короткой жизни суетной И по Тебе свой путь сверяю и улететь хочу с Тобой.

Chœur :
Живое, девственное Слово, бальзам для совести больной И острый меч в борьбе суровой с грехом, насильем и враждой.

Chœur :
Оно в минуты роковые лучом надежды озарит, В часы тревожные, ночные, души волненье усмирит.
</cantique>
<cantique titre="Я УЛЕЧУ" numero="44" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Славным утром путь придёт к концу - я улечу. В дом небесный к моему Отцу я улечу.

Chœur :
Я улечу, о слава! Я улечу! Когда путь пройду, Аллилуйя, в высоту Я улечу!

И когда всё скроет мрак земной - я улечу. Как из клетки птица в край родной, я улечу.

Уж немного тяжкого труда - я улечу! В ту страну, где радость навсегда, я улечу!
</cantique>
<cantique titre="НЕ ЗДЕСЬ МОЙ ДОМ РОДНОЙ" numero="45" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Не здесь мой дом родной, пришлец я на земле. Приют душе живой - в заоблачной Стране. Там Ангелы поют, зовут меня Домой. Я живу в этом мире, но мир мне чужой.

Господь, лишь Ты - мой неизменный Друг, Когда б не Свет с Небес - померкло б всё вокруг. Там Ангелы поют, зовут меня домой. Я живу в этом мире, но мир мне чужой.

Туда ушли друзья, и твёрдо верю я: Господь меня простил, даёт мне нужных сил. Он Сам хранит в пути, хоть робок я душой. Я живу в этом мире, но мир мне чужой.

В заоблачной Стране жить вечно буду я, С хваленьями святых сольётся песнь моя. Победный гимн звучит торжественной хвалой. Я живу в этом мире, но мир мне чужой.
</cantique>
<cantique titre="ПЕРЕД ТОБОЙ СКЛОНЯЮСЬ Я" numero="46" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Перед Тобой склоняюсь я, Всемогущий Бог, Источник утешения я нашёл у Твоих ног.

Chœur :
Как Ты велик! Нет тебе подобного! Тебе лишь поклоняюсь я, Ты - любовь моя!
</cantique>
<cantique titre="АЛЛИЛУЙЯ ГОСПОДУ" numero="47" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Собрались мы в святой земле, Сонмы Ангелов - везде. Мы пред Тобою возносим славу, Аллилуйя Господу!

Chœur :
Поклоняюсь и славлю я Тебя, Моя душа хвалой полна. Подняв руки к Нему, я воспою: Аллилуйя Господу!

Царь царей, одной душой Приходим мы к Тебе с хвалой. Святый, Святый Агнец Славы! Аллилуйя Господу!
</cantique>
<cantique titre="БЕЗ БИТВЫ НЕ БЫВАЕТ ПОБЕД" numero="48" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Иногда я вдруг слабею в пути, Лишь опираясь на Тебя, смогу я идти. Господь, дай помнить мне всегда, коль враг нападёт, Что вера, словно золото, проверку пройдёт.

Chœur :
Нет радуги явления без туч и дождей, Нет силы исцеления без боли, скорбей. Когда тьма отступает, приходит рассвет. Без битвы не бывает счастливых побед.

Лишь под давленьем засияет бриллиант И станет он другим совсем, примет нужный стандарт. И, Боже, если я в тисках, дай помнить тот факт, Что Ты в Своих cвятых руках шлифуешь бриллиант.
</cantique>
<cantique titre="БОГ ОСВОБОДИЛ МЕНЯ" numero="49" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Я долго скитался, одиноко блуждал, Душой я томился, в грехе утопал. Услыхав об Иисусе, я обрёл в сердце радость, Я нашёл в Нём спасенье, Он дал мне зренье, явив Свою милость.

Chœur :
Бог освободил меня от мира греха, Я омыт Агнца Кровью, рождён от Христа. Аллилуйя! О, благодать! Спасённым я стал. Я обрёл в Нём спасенье, Он дал мне зренье и путь указал.

Как птица из клетки я был освобождён, Как слепой человек, я был исцелён. Я был нищим и жалким, но нашёл счастье в Нём. Я нашёл в Нём спасенье и обрёл зренье, став Божьим дитём.
</cantique>
<cantique titre="БОГ ТАК БЛАГ" numero="50" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Chœur :
Бог так благ каждый день, Песнь хвалы вложил Он в сердца людей. Бог так благ каждый день, Через тьму и ночь нам сияет свет. Бог так благ, Бог так благ каждый день.

Если через долину смертной тени ты пойдёшь - Он тебя не покинет, сохранит и проведёт. Обещал Он - не оставит, Своё Слово Он прославит.

Я был грешник недостойный, но Он умер за меня, Своим Духом меня наполнил и свидетельствую я - Его милость безгранична и любовь не прекратится.
</cantique>
<cantique titre="ВОЗЛОЖИЛ ЛИ ТЫ ВСЁ НА АЛТАРЬ" numero="51" auteur="" gamme="D" refrain=""
>О покое вздыхал, больше веры желал и сердечно, усердно просил, Но забыл, что лишь тот мир и радость найдёт, кто здесь всё на алтарь возложил.

Chœur :
Возложил ли ты всё на Господень алтарь, Дух ли Божий владеет тобой? Тот в блаженство вошёл, мир и радость нашёл, кто отдался Христу всей душой.

Чтобы с Господом жить, в свете Слова ходить, в сердце Духа иметь вечный дар, Нужно волю Его ставить выше всего и себя возложить на алтарь.

Божьих тайн не поймёшь, в Божий мир не войдёшь, за ударом постигнет удар, Если зренье и слух, если тело и дух не возложишь на Божий алтарь.

Кто опишет любовь, кто оценит покров, кто измерит источники сил? То даёт Бог тому, кто послушен Ему, кто здесь всё на алтарь возложил.
</cantique>
<cantique titre="ВСЁ СОДЕЙСТВУЕТ КО БЛАГУ" numero="52" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Всё содействует ко благу любящим Его, Наша жизнь сокрыта в Боге, что ценней всего. // Если кажется порою - тяжело идти, Слышу в сердце Голос Божий: “Сможешь ты дойти”. //

Всё содействует ко благу любящим Его, Лучшего, чем наш Учитель, нету никого. // Он даёт уроки жизни детям всем Своим И за нами зорким взглядом Он всегда следит. //

Всё содействует ко благу любящим Его И для всякой вещи время знает только Бог. // Испытание на время Он даёт порой, Терпеливыми Он хочет видеть нас с тобой. //

Слово Божье, Весть Благую в сердце ты сложи. Если враг придёт с бедою, с верою скажи: // “Что бы в жизни ни случилось, знаю я одно: Всё содействует ко благу любящим Его”. //
</cantique>
<cantique titre="ЧТО ХОЧЕТ БОГ" numero="53" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Что хочет Бог, если стану Его, Что мне отдать, чтобы жить для Него? Если пойду, куда Он поведёт, Что мне Иисусу отдать?

Chœur :
Всё Тебе, мой Господь, я отдаю, Силу всю, дух и плоть, всю жизнь мою. Посвящаю себя в жертву Тебе - Так Иисус дорог мне, так Иисус дорог мне.

Когда я вижу Господню любовь, Смерть на кресте и пролитую кровь - Всё совершил Он, меня возлюбя, Так дорог Господу я.
</cantique>
<cantique titre="КАК ХОРОШО И ПРИЯТНО" numero="54" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>// Как хорошо и приятно братьям жить в согласье. //

Chœur :
// Как приятно братьям жить в согласье. //

// Словно елей драгоценный на бороде Аарона. //

// Словно роса на Ермоне, на горах Сионских. //

// Так заповедал Господь нам, благословил навеки. //
</cantique>
<cantique titre="МЫ ЗДЕСЬ СТРАННИКИ В МИРЕ" numero="55" auteur="" gamme="G" refrain=""
>// Мы здесь странники в мире, идём домой, На небо, поём: “Аллилуйя!” //

Chœur :
// Аллилуйя! Аллилуйя! Аллилуйя! Аллилуйя! Аллилуйя! //
</cantique>
<cantique titre="БОЛЬШЕ ЛЮБВИ, ГОСПОДЬ" numero="56" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Больше любви, Господь, Боже, прошу! С верой к Тебе, Иисус, я прихожу. Нужно одно лишь мне - больше любви к Тебе, // Больше любви, Боже, к Тебе. //

Радость и мир искал, сердцу покой, Но лишь у ног Твоих счастье нашёл. Все, что мне нужно здесь - больше любви к Тебе, // Больше любви, Боже, к Тебе. //

Даже в последний вздох - лишь Ты, Иисус, С землей расстанусь я - с Тобой сольюсь. И я прошу в мольбе - больше любви к Тебе, // Больше любви, Боже, к Тебе. //
</cantique>
<cantique titre="О, ПРИДИ, ГОСПОДЬ" numero="57" auteur="" gamme="E" refrain=""
>//// О, приди, Господь, к нам приди! ////

//// Я молю, Господь, о, приди! ////

//// Ты так нужен мне, о, приди! ////
</cantique>
<cantique titre="БЛАГОДАРНЫЕ СЕРДЦА" numero="58" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Путь избрал я узкий в Небеса и ноша часто тяжела, но не одинок я никогда. Ты даришь любовь мне в каждом дне, хочу я петь хвалу Тебе, что сердце наполняет мне.

Chœur :
Благодарные сердца склоним мы у ног Отца, За спасенье и любовь, за Его святую кровь. На Голгофе навсегда Им уплачена цена, Лишь в имени Твоём для мира свет, хвала Тебе!

Тебя хвалить могу я каждый миг, звездной ночью и в лучах зари, в светлой радости и в час беды. Нет в этом мире слов, чтоб описать, Как желает сердце прославлять и своей любви орлом взлетать.
</cantique>
<cantique titre="ОН - ЛИЛИЯ ДОЛИНЫ" numero="59" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Стал Иисус мне лучшим Другом, теперь Он - всё во всём. Он дороже мне, чем тысячи других. Он - Лилия долины и только в Нём одном очищенье, исцеленье ран моих.

Chœur :
Я нахожу поддержку и мир у ног Христа, Он готов помочь во всех делах моих. Он - Лилия долины и Яркая Звезда, Он дороже мне, чем тысячи других.

Он понёс мои печали, чтоб горя я не знал, в искушениях стал крепостью моей. Я ради Иисуса всех идолов убрал и меня хранит Он силою Своей.

Chœur :
Хоть мир меня отвергнет, хотя грозит беда, к цели доведёт Иисус друзей Своих. Он - Лилия долины и Яркая Звезда, Он дороже мне, чем тысячи других.

Если в вере пребываю, живу по Слову с Ним, словно огненной стеной я защищён. Иисус меня не бросит, я буду невредим, свежей манной душу напитает Он.

Chœur :
А в Небесах, где счастья и мира полнота, встретит нас Иисус, Возлюбленный Жених. Он - Лилия долины и Яркая Звезда, Он дороже мне, чем тысячи других.
</cantique>
<cantique titre="ОН ВСЁ ПОЙМЁТ" numero="60" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Он всё поймёт, слёзы отрёт, Поделись с Ним своею бедой. Он с небес поспешит, все проблемы решит, Всё покроет Своей добротой.
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ - МОЙ ПАСТЫРЬ" numero="61" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Господь - мой Пастырь, я ни в чем нужды терпеть не буду с Ним, На злачных пажитях покоит Он и к водам ведет живым.

Душе моей Он сил дает в пути с утра и до утра, Дорогой праведности Он ведет во имя Свое меня.

Долиной смерти ли пойду - и там не убоюсь я зла, Со мною Ты, Твой посох и Твой жезл в покое хранят меня.

Перед лицом врагов моих Ты приготовил пищу мне, Елеем голову Ты умастил, наполнил меня вполне.

Так благость и любовь Твоя меня сопровождают пусть, // Пребуду в доме Божьем навсегда с Тобой, мой Господь Иисус. //
</cantique>
<cantique titre="Я ПРИНОШУ ТЕБЕ ХВАЛУ" numero="62" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Не может солнца лик описать Твою любовь, В Твоем Присутствии нет тени. Перед Тобой предстать никто из смертных бы не смог - Лишь Ты Святой, Единый, Вечный. Только через кровь, только через милость я прихожу.

Chœur :
Я с поклонением к Тебе, мой Царь, иду, Хвалу Тебе лишь одному я приношу! На небе и земле прославлен Ты, Иисус! Господь, я приношу Тебе хвалу!

В Твоем Присутствии исчезает всякий страх, В Тебе Одном моя защита. И если бы не крест, здесь я не был бы сейчас, Благословляя Твое Имя. Только через кровь, только через милость я прихожу.

Chœur :
Я поклоняюсь и душа поет во мне, Во всей вселенной нет подобного Тебе! Иисус, лишь Ты принять достоин всю хвалу, Тебе я честь и славу приношу!
</cantique>
<cantique titre="ПРИХОЖУ К ТЕБЕ Я" numero="63" auteur="" gamme="C" refrain=""
>// Прихожу к Тебе я с хвалою, Чудеса Твои велики и любовь Твоя сильна! //

Chœur :
// О, Ты велик! Ты прекрасен и велик! И другого нет, как Ты! И другого нет, как Ты! //

// Ты один достоин всей славы! Мы возносим к небу руки, в Тебе радуемся мы! //

// Буду петь Тебе я вечно За Твою любовь и милость, что даришь Ты нам всегда! //

Chœur :
// О, Ты велик! И дела Твои сильны! Всемогущий и Святой, нет подобного Тебе! // О, Ты велик!
</cantique>
<cantique titre="СЛАДКО ВЕРИТЬ В ИИСУСА" numero="64" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Сладко верить в Иисуса, Божье Слово принимать, Верить: ТАК СКАЗАЛ ГОСПОДЬ наш, На обещанном стоять.

Chœur :
Доверяю я Иисусу! Верен Слову Он всегда. О, Иисус мой, О Спаситель! Чудно верить в Господа.

Сладко верить в Иисуса, От греха свободным быть. Жизнь, покой и мир, и радость Может лишь Иисус дарить.

Я так рад, что научился Верить в Господа Христа И я знаю - Он со мною, Я пройду с Ним до конца.
</cantique>
<cantique titre="КАК ГЛУБОКА ЛЮБОВЬ ОТЦА" numero="65" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Как глубока любовь Отца, как широка, безмерна - Он Сына Своего отдал, Невинного, за грешных. Как боль и скорбь Его тогда Лицо Отца сокрыли, Так раны те нас навсегда во Славу возвратили.

Вот, Человек страдает там, грех на Него возложен. Среди насмешников себя в стыде я слышу тоже. Он до конца тот путь прошёл, пока не совершилось. И там Его предсмертный вздох свободу дал и жизнь мне.

Ничем хвалиться не могу, ни мудростью, ни силой, Но жизнь моя - лишь Иисус, Распятый, вечно жив Он! // За что меня Он наградил? Ответить не смогу я. Но знаю сердцем всем моим - я Им навек искуплен. //
</cantique>
<cantique titre="ХОЧЕШЬ ЛИ ПОЙТИ НА НЕБО" numero="66" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Хочешь ли пойти на небо, по аллеям золотым гулять? Хочешь ли душой усталой там вечно отдыхать? Там войдём мы в город славный и услышим хор небес, С ним сольёмся голосами: “Как чуден наш Творец!”

Chœur :
Хочешь ли пойти на небо? Хочешь ли со мной туда? Хочешь ли увидеть близких, услышать глас Христа? Славный город ожидает, вся вечность впереди! Там тебя Отец твой примет в объятия Свои.

Если хочешь ты на небо, ты должен быть рождён Свыше, от Святого Духа, и будешь ты спасён. Полностью отдайся Богу, Он до цели доведёт, Приготовил дом во Славе и с нетерпеньем ждёт.
</cantique>
<cantique titre="ЦАРЬ ЦАРЕЙ" numero="67" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Chœur :
// Царь царей, Господь господ, слава, аллилуйя! //

// Иисус - наш Мессия, слава, аллилуйя! //

// Иисус, Ты - свет миру, слава, аллилуйя! //

// Грядёт наш Господь, слава, аллилуйя! //
</cantique>
<cantique titre="Я ЗНАЮ ГОСПОДА ВЕТРОВ" numero="68" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Моя ладья плывёт по жизненным волнам, Ветер развевает паруса. Но, если ветер превратится в бурю зла, Иисус поможет мне всегда.

Chœur :
Я знаю Господа ветров, Я знаю Самого Творца миров. Бурю Он смирит, чтоб засветило солнце вновь. Он - Повелитель всех ветров.

На высоте порой парю я, как орёл, Душой стремлюсь к вершинам гор. Вдруг, если в бурю потеряю высоту, Иисус со мной, я не паду.
</cantique>
<cantique titre="Я ЗНАЮ, БОГ ПЕЧЁТСЯ ОБО МНЕ" numero="69" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Я знаю, Бог печётся обо мне И жизнь моя всегда в Его руке. Пусть ночь темна, но даль ясна - Отец Небесный помнит и меня.

Chœur :
Он не забыл, Он помнит и меня И после бурь наступит тишина. Среди тревог Он мне помог, Отец Небесный помнит и меня!

Орлу даёт Он пищу на горах, Цветы Он одевает на лугах. Он и меня хранит от зла, Отец Небесный помнит и меня!

И если здесь тернист мой путь земной И всё вокруг покрыто мрачной мглой, Я не страшусь, уверен я: Отец Небесный помнит и меня!
</cantique>
<cantique titre="Я ОБРЕТУ МИР В ДОЛИНЕ" numero="70" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Я  вперёд направляюсь, а в пути утомляюсь. Но Господь позовёт меня, и войду туда, Где взойдёт вновь рассвет, где Христос - Вечный Свет. Тьмы ночной больше не будет никогда.

Chœur :
Я обрету мир в долине в конце пути, Я обрету мир в долине, Боже, веди! Больше не буду скорбеть и томиться душой. Я обрету мир в долине святой!

Там трава не желтеет, всё цветёт, зеленеет. Даль небес так лазурна, так чиста! Больше нет в небе туч, не зайдёт солнца луч. Цель моя - эта долина всегда.

Вместе там волк, ягнёнок, дикий барс и козлёнок, А медведь будет кротким, не причинит вреда. Льва дитя позовёт, за собой поведёт. Бог мне даст славное тело навсегда!
</cantique>
<cantique titre="КРИК ОРЛА" numero="71" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Я всю жизнь ту Истину искал, Боролся я внутри, я знал, что жить так нельзя. Я не нашёл покой в учениях людских. Вдруг, Словом Часа Бог к моей душе проговорил.

Chœur :
Раздался крик Орла: "Взлети в высоту! За руку взяв тебя, Я к Слову приведу! Я научу летать, расправь свои крыла!" Я был так рад, когда услышал крик Орла.

Я сидел в гнезде неверия, Как в клетке я там был и полон был сомненья. Чего-то свeжего я так хотел в душе. Я в темноте бродил, но Он любовь явил в моей беде!
</cantique>
<cantique titre="Я БУДУ СЛАВИТЬ ТЕБЯ ВОВЕКИ" numero="72" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Духом Своим меня наполняй и дай мне исполнить желанье Твоё, Душу мою в образ Свой изменяй и говори прямо в сердце моё. Как хорошо мне быть в доме Твоём и слава Твоя наполняет его. Жертву хвалы на алтарь вознесём и, да прославится имя Твоё!

Chœur :
Я буду славить Тебя вовеки, я буду петь Тебе, мой Бог! Твоей любви и жизни реки во мне открой, Иисус Господь!
</cantique>
<cantique titre="И Я ПО ИМЕНИ ЕГО ЗОВУ" numero="73" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Много всяких имён и различны они, Но одно драгоценно и достойно хвалы: Иисус - Иешуа, долгожданный Христос, Сам Господь воплотился и спасенье принес.

Chœur :
И я по имени Его зову, Святому имени пою хвалу, Прекрасным именем благословлюсь, Любимым именем - Господь Иисус!

Иегова Шалом, Иегова Нисси - Он мой Мир, моё Знамя Великой Любви. Цидкену - оправданье, о, я славлю Его! Иегова Ире - всё усмотрит Господь.

Иегова Раах: Бог - мой Пастырь в пути, Он за мною пошёл, чтоб Домой возвратить. Иегова Шаммат - мой Господь всегда там, Где удел положил Он Своим верным сынам.

Иегова Рафа - мой Целитель Господь, Исцеляет и душу, исцеляет и плоть. Все заботы свои я к Нему принесу, Его славное Имя превознесу!
</cantique>
<cantique titre="НЕ ЗАБУДЬ, МОЛИСЬ СЕМЬЁЮ" numero="74" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Не забудьте о молитве, В каждый час и в каждой битве. Хочет с нами Бог встречаться, Нашим Другом быть, общаться.

Chœur :
Не забудь, молись семьёю, Бог там встретится с тобою, Разрешит вопрос любой, О, не забудь, молись семьёй.

Мы болеем - Он всё знает, Нас к здоровью возвращает. Хочет Он, чтоб мы склонялись, В наших нуждах открывались.

Зная всё ещё в начале, Хочет Бог, чтоб мы сказали, Что нуждаемся мы в Нём, В нашем Друге дорогом.

Бог услышит и поймёт, Понесёт весь груз забот. Хочет Сам Он в нас трудиться, В нашей жизни проявиться.
</cantique>
<cantique titre="ДУШОЙ НАХОЖУСЬ В НЕБЕСАХ" numero="75" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Другим не понять, почему же у нас свобода и счастье в сердцах - Ведь мы за рекой, в Ханаане сейчас, душой нахожусь в небесах!

Chœur :
Душой нахожусь в небесах! Душой нахожусь в небесах! Ведь я за рекой, в Ханаане сейчас, душой нахожусь в небесах!

Бог в сердце живёт, о, как радуюсь я! Враг в это не верит, о, нет. Но знаю, Дух Божий наполнил меня, вот счастья и мира секрет.
</cantique>
<cantique titre="ДРУГ ДРУГА ЛЮБИТЕ" numero="76" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Превыше всего вы любите друг друга, творите друг другу добро. Рождённые Словом от Божьего Духа, мы - Божья семья, мы - одно. Когда враг придёт, чтобы церковь расстроить, желая поставить мишень, Вы сердцем одним вознесите молитву, прильните друг к другу сильней.

Chœur :
Друга друга любите, всем сердцем цените, пусть Божья любовь вас сплотит. Друг с другом приятно всегда говорите, тогда Бог вас благословит.

Мы - Тело Христа, мы частичка друг друга и все в этом Теле важны. Рука или глаз ты, нога или ухо - друг друга всем сердцем цени. И если Бог в сердце твоём обитает, с трудом будешь ты ожидать, Пока дверь откроют, чтоб вместе общаться, в Небесных местах восседать.
</cantique>
<cantique titre="ЛЮБЛЮ, МОЙ СПАСИТЕЛЬ" numero="77" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Люблю, мой Спаситель, Ты - мой, знаю я, Тобою избавлен от власти греха. Благой Искупитель, спас душу мою, Люблю, мой Спаситель, Тебя я люблю!

Люблю, но Ты первый меня возлюбил И мне на Голгофе спасенье купил. Терновый венец Ты понес за меня. Люблю, мой Спаситель, люблю я Тебя!

И в жизни и в смерти, я - Твой навсегда, Пусть каждый мой вздох прославляет Тебя. И в час свой последний я снова скажу: Люблю, мой Спаситель, Тебя я люблю!

В обителях Славы, в Небесном краю, Восторженно в сонме спасённых спою. // С венцом, перед Троном хвалу вознесу, Люблю, мой Спаситель, Тебя я люблю! //
</cantique>
<cantique titre="ПОДНИМАЕМ РУКИ К ТЕБЕ" numero="78" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Поднимаем руки к Тебе! Поднимаем руки к Тебе! Ты достоин всей хвалы! Поднимаем руки к Тебе!
</cantique>
<cantique titre="БЛАГОДАРЮ ТЕБЯ, МОЙ ГОСПОДЬ" numero="79" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Благодарю Тебя, мой Господь, За то, что Ты спас душу мою. Благодарю за данное мне Твоё спасенье, благодарю.
</cantique>
<cantique titre="ОСАННА, ОСАННА" numero="80" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Слабый скажет "Я - силен"! Бедный скажет "Я - богат"! И слепой прозреет вновь - Бог дает нам благодать!

Chœur :
Осанна, осанна! Агнец заклан был за нас! Осанна, осанна! Он воскрес, нам жизнь дана.

Я к Источнику пришел, Он мой грех навеки смыл И с небес любви поток мне Спаситель подарил.

Из пучины поднимусь я в спасающих руках, Песнь спасенья воспою - Иисус вознес меня!
</cantique>
<cantique titre="ПУСТЬ ПЕСНИ ХВАЛЕНЬЯ" numero="81" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Пусть песни хваленья устами творенья Возносятся к Богу, Создателю всех, Который ведёт нас, хранит нас, живёт в нас, Омыл Своей Кровью и снял с нас весь грех. Его Свет пред нами, своими очами Столп Огненный видим мы ночью в пути. Над тьмой дав победу, от света ко свету Уже Он проделал нам путь впереди.

Стоит Божье Слово, ведь каждый день снова Восход солнца видим на тверди небес. Ручьи и долины, больших гор вершины Расскажут о Боге, что Он - наш Творец. Давайте воспрянем и с радостью станем Ему поклоняться, псалом воспевать. Пусть ныне творенье единым хваленьем Начнёт петь “Осанна!” - Христа прославлять.
</cantique>
<cantique titre="ПЬЮ ИЗ РОДНИКА" numero="82" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Тщетно все года искал я тот Родник, чей бы вечен был поток. Всё, чего я на земле моей достиг, счастьем я назвать не смог.

Chœur :
Пью из Родника, и вечно Он бьёт! Пью из Родника, и Он жизнь даёт! Радость нахожу я, воду пью живую из Источника, что Бог мне шлёт.

По пустыне жизни не хочу блуждать, я изведал счастья вкус. Вечная дана мне Богом благодать, мой Господь и Царь - Иисус! Аллилуйя!

Бог есть сладость жизни, знаю я теперь о святом покое весть. Быстротечность жизни не страшна, поверь, если в сердце благость есть! Аллилуйя!

Здесь черпаю я запас живых надежд в веренице долгих лет, Исцеляющий Родник, святой рубеж, для души уставшей - свет! Аллилуйя!
</cantique>
<cantique titre="ЛЮБЛЮ Я ВЕСТЬ БЛАГУЮ" numero="83" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Люблю я весть благую, слова и звуки те, Что миру повествуют О Господе Христе. Люблю Господне Слово передавать другим - Оно всему основа и мир наш создан Им.

Chœur :
Люблю я весть благую, что миру повествует О Господе Иисусе и о Его любви.

Люблю я весть благую, приятно повторять, Как душу оживляет Господня благодать. Люблю другим в смиренье сказать и спеть о том, Как Бог дает спасенье в Христе и со Христом.

Люблю я весть благую, искупленный народ Ей радостно внимает, восторженно поет. При звуках "Аллилуйя!" спою на высоте Всю ту же весть благую о Господе Христе.
</cantique>
<cantique titre="ПОЙТЕ ПЕСНИ БОГУ" numero="84" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Пойте песни Богу дома и везде, Вставши за работу и на отдыхе. Если горе давит и печален ты - Песнь тоску прогонит, в душу мир вселит.

Chœur :
Пойте песни Богу, пойте все, Прославляйте, славьте каждый день! Расскажите ближним, повествуйте дальним, Прославляйте Бога каждый день!

Славьте Бога в песнях, славьте все Его! Пусть вокруг услышат, как прекрасен Он. О, как мы богаты, коль нас любит Бог, Скажем всем, кто страждет, про Его любовь.

Слово Божье всюду будем сеять мы, Времена отрады ждем мы вместо тьмы. Скажем в песнях, братья, чем сердца полны - Песни не для мира, Бога чтить должны.
</cantique>
<cantique titre="БОЖЕ, СЛАВЛЮ" numero="85" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Боже, славлю, За всю данную Тобой благодать! За Святую Кровь, за очищенье от грехов, Хвала Христу!

Сердце полно Благодарностью к Тебе, Иисус! За Твою любовь, за голос Твой, что слышу вновь, Хвала Христу!
</cantique>
<cantique titre="БОЖЬЕ СЛОВО ВЕРНО" numero="86" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Бог нам Слово послал, чрез века сохранял, Своё сердце нам открыл, чтоб каждый Божьим Словом жил. Слово силы даёт, жизнь и веру несёт И в пути победу шлёт, Домой нас Слово приведёт.

Chœur :
Божье Слово верно, изменяет нас Оно. Мы пришли, открыв сердца, о, пусть звучат слова Отца!

Слово веры святой перешло к нам с тобой Через жертву на кресте, внимай же Слову о Христе. Бог нам Слово послал, чрез века сохранял, Своё сердце нам открыл, чтоб каждый Божьим Словом жил.
</cantique>
<cantique titre="КАРАВАН ЕЛИЕЗЕРА" numero="87" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Караван Елиезера в ту весеннюю пору стал у древнего колодца отдохнуть. Он нашёл для Исаака в тот вечерний час жену, не напрасно он проделал долгий путь. Так он взял с собой Ревекку и повёз её туда, где её ждал Исаак и Авраам. Полюбил Исаак невесту, что нашёл ему слуга. О, какой счастливый брак у них был там!

Chœur :
Приготовься, вечер настаёт, слышишь ли, Елиезер зовёт? Брачный ужин начнётся скоро, что за радость будет нам, когда вечером придёт тот караван!

Дух Святой сошёл в пророке, чтобы на земле найти ту достойную Невесту для Христа. Наш Исаак уж приготовил в Небесах шатры любви и Ревекка с Ним там будет жить всегда. Мы ушли от наших близких, оставляя мир греха и идём сейчас Домой, в наш Край родной. Мы увидим Иисуса на блаженных Небесах, что за радость будет там на встрече той!

Chœur :
Всё готово, вечер уж настал, зов Елиезера прозвучал. В Иисусе радость наша, мы на Брак Его пришли и Жених зовёт Невесту: “О, приди!”
</cantique>
<cantique titre="ЕСТЬ РЕКА СВЯТАЯ" numero="88" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Есть река святая, течёт из глубины, Душу омывает от тьмы до белизны. К той реке приди ты и жажду утоли - То источник чистый Христа святой крови.

Звук с небес могучий, как ветер, вдруг, сошёл И сердца наполнил - я мир душе обрёл. Бог дал обещанье сойти опять в огне Силой, как в начале, войти и жить во мне.

Есть река святая, от Господа она, Нет конца и края, Его любви полна. Бьёт фонтан могучий, иди и вдоволь пей! Есть река святая, и не иссякнуть ей.
</cantique>
<cantique titre="ПУСТЬ ПОТОК ЖИВОЙ ВОДЫ В ДУШЕ ТЕЧЁТ" numero="89" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Пусть поток живой воды в душе течёт, Дух Святой пусть управляет и ведёт, В каждой ситуации, где беспокоюсь я - Все свои заботы возлагаю на Тебя.

Chœur :
// Иисус, Иисус, Иисус! //

Дух Святой, приди и управляй Ты мной, Сделай совершенным любящей рукой, Все сомненья, страх и гордость забери, Привлеки Своей любовью и держи.

Жизнь отдай Иисусу, сердце принеси, Пусть Он на руки возьмёт и исцелит. Всё Ему отдай - и Он освободит, В вечности ты будешь жить и править с Ним.
</cantique>
<cantique titre="ОН ЗНАЕТ ИМЯ МОЁ" numero="90" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Руками Господа я слеплен был, Меня прежде всех времён Он предопределил.

Chœur :
Он знает имя моё, Все мысли до одной, Боль сердца моего И зов Он слышит мой.

Господь - Он мой Отец, я сын Его (я дочь Его), Меня не оставит Он на всём пути земном.
</cantique>
<cantique titre="ИЕГОВА-ИРЕ" numero="91" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Иегова-ире, Ты усмотришь, если в чём-то нуждаюсь я. Иегова-рафа, Своей жертвой на кресте исцелил меня. Иегова-шаммах, Ты со мною, восполняешь нужды все. Я нуждаюсь в Тебе, только в Тебе, я нуждаюсь, Господь, в Тебе.

Иегова-нисси - Победитель, лишь с Тобой безопасен я. Иегова-цидкену, Своей Кровью Ты навек оправдал меня. Иегова-раах, Ты мой Пастырь, Шалом - мой мир в Тебе. Я нуждаюсь в Тебе, только в Тебе, я нуждаюсь, Господь, в Тебе.
</cantique>
<cantique titre="ТЫ - ВСЕМОГУЩИЙ ГОСПОДЬ" numero="92" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Ты - Всемогущий Господь, По образу создал нас Своему. Кто же сравнится с Тобой? Это честь - Тебе, Отец, воспеть хвалу!

Chœur :
Богу "Я Есть" славу воспоём, Который был, есть и грядёт! Руки свои к Небу вознесём, Никто не сравнится с Тобой!

Ты, Всемогущий Господь, По Своей воле нас Ты сотворил. Кто же сравнится с Тобой? Нас Своим уделом быть определил.
</cantique>
<cantique titre="БЛАГОГОВЕЮ Я В ПРИСУТСТВИИ ЦАРЯ" numero="93" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Благоговею я в присутствии Царя, Кто мудро всё создал рукой Своей. Пред Ним утихнут штормы и моря, Живая Жертва Он, Источник жизни всей.

Chœur :
Господь - моя скала, лишь на Него надеюсь я, Он - мой Бог отныне и на все века.

Он озаряет землю милостью Своей, Всегда готов Он грешника простить, Спасти, утешить, раны залечить И верящим в Него в сердца покой вселить.
</cantique>
<cantique titre="ТЫ НУЖЕН МНЕ" numero="94" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Ты нужен мне больше, чем вчера. Ты нужен мне с утра и до утра. Ты нужен мне сейчас, как никогда. Ты нужен мне, Иисус, всегда.

Chœur :
Больше, чем сердца стук, больше всего вокруг. Больше, чем детям мать - в словах и не передать. Я Тебя не предам, всё для Тебя отдам. Ты - жизнь моя, Ты - свет во тьме и знаю я - Ты нужен мне.
</cantique>
<cantique titre="О, ЧЕМ ЖЕ ВОЗДАТЬ МНЕ" numero="95" auteur="" gamme="F" refrain=""
>О, чем же воздать мне за Божью любовь? Меня Ты от смерти к спасенью вознёс. Лишь скромную жертву взамен отдаю, // Господь Иисус, сокрушенное сердце Тебе приношу. //

Когда вечереет, к Тебе я стремлюсь, И вижу - Ты рядом со мной, Иисус. И к звездам на небо свой взор устремляя, // И в них Тебя вижу, Отец мой любимый, Ты - свет для меня. //

Не золото Дар Твой и не серебро, За жертву Твою я воздать бы не смог, О, как же воспеть мне всю благость такую? // Прими мою песню, я сердце в смиренье Тебе приношу. //
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ, ТВОЯ ЛЮБОВЬ" numero="96" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Господь, Твоя любовь исцелила мою боль, // Иисус, прославляю Тебя! //

Иисус, Ты снял мой грех, дал мне чистоту и свет, // Мой Бог, прославляю Тебя! //
</cantique>
<cantique titre="ТАМ, НА СИОНЕ" numero="97" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Там, на Сионе положен Камень - Скала, Краеугольный, Он стал главою угла. И, веруя в Него, не постыжусь, Он есть фундамент мой и основание. Для меня Он драгоценным стал, Камень испытанный, Скала моя.
</cantique>
<cantique titre="ОТКРЫТ ИСТОЧНИК ЖИЗНИ" numero="98" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Я соберу вас из народов и в край Отчизны возвращу, И на глазах людей явлю чрез вас Я святость Мою. И дам вам сердце новое, вложу в вас Дух Мой Святой, Омою водой и без греха вы предстанете пред Мной.

Chœur :
Открыт Источник жизни, мира и покоя для всех, лишь только верь! С Голгофы благодать струится в мир рекою, прими её теперь!

На Свой народ Я изолью всю благодать Мою, Дух умиления и откровенья. В тот чудный день, что за день ждёт тогда! Источник вам открою Я и омою навсегда.
</cantique>
<cantique titre="ПРИНАДЛЕЖУ ИИСУСУ" numero="99" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Иисус Господь вовек меня любит и от Него меня не отлучат, Жизнь Свою дал за душу мою и я теперь Его.

Chœur :
Принадлежу Иисусу, Он мне принадлежит Не на короткий жизни миг, но вечно буду с Ним.

Я погибал в долине паденья, Иисус пришёл, принёс мне спасенье, Извлёк меня из рва глубины и я теперь Его.

Радостью полно моё сознанье, я весь - Господень, Его созданье, Кровью Своей меня искупил и я теперь Его.
</cantique>
<cantique titre="МИЛОСТИ ТВОЕЙ ПОЛНА ВСЯ ЗЕМЛЯ" numero="100" auteur="" gamme="Bm" refrain=""
>// Милости Твоей полна вся земля, Милости Твоей полна жизнь моя, Милость Свою Ты превознес над судом, Возлюбил меня и ввёл в Свой дом. //

Chœur :
// Ты спас меня и оправдал, освободил от вины. //
</cantique>
<cantique titre="ИИСУС, КАК ТЫ ДОРОГ" numero="101" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Иисус, как Ты дорог для меня, Иисус, я иду к Тебе с нуждой, Иисус, поднимешь если упаду, Как Ты дорог, дорог для меня!

Иисус, Ты от смерти спас меня, Иисус, я Тебя благодарю, Иисус, не покидаешь никогда, Как Ты дорог, дорог для меня!

Иисус, Ты слышишь наши голоса, Иисус, мы ждём Тебя, открыв сердца, Иисус - опора в жизни навсегда, Как Ты дорог, дорог для меня!
</cantique>
<cantique titre="ВЛЕЧЕТ МЕНЯ" numero="102" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Когда в ночной тиши, пред Господом склонюсь И из глубины души Ему молюсь, Не рассказать, не описать, как может дух торжествовать - Это Христос, во мне Он живёт, меня Он влечёт.

Chœur :
Влечёт меня, зов слышу я И Дух Святой мне говорит: «Отдай себя». Приму я всё, что скажет Он, Пусть лишь Он ведёт всегда, влечёт меня.

Я верю всему тому, что в Слове Он сказал, К званью вышнему меня Господь призвал. Бездны зов слышится вновь, Он, как магнит, к себе влечёт И знаю я, пройду до конца, влечёт Он меня.
</cantique>
<cantique titre="ВОСПЛАМЕНИ" numero="103" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Воспламени огнём Святого Духа, Господь, чтоб я подобным был Тебе. Сломай меня, слепи сосуд, пригодный для Себя, Боже, используй Ты меня.
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ ВЕЛИК" numero="104" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Господь велик, помыслите о Нём. Его делам мы славу воспоём! Он благодать даёт тебе и мне, Господь велик, помыслите о Нём.

Что создал Он, всегда передо мной - И небо, и прекрасный круг земной. Всё, чем живу и чем дышу - я славлю, Тебя, Господь, веди меня Домой.

Не могут нас от Бога отлучить Ни теснота, опасность, не мечи, Ни глубина, ни нагота, ни голод, Не могут нас от Бога отлучить.
</cantique>
<cantique titre="ОН НЕ ВИНИЛ, НО МНЕ ПОМОГ В НУЖДЕ" numero="105" auteur="" gamme="C" refrain=""
>О благодать, её я буду воспевать! Она дала свободу во Христе. За что меня Бог возлюбил, мне не понять, Он не винил, но мне помог в нужде.

Chœur :
Я буду взор к Голгофе вечно устремлять, Там за мой грех Иисус был на кресте. Как дорога мне эта Божья благодать - Он не винил, но мне помог в нужде.

Меня влекла ко свету Божья благодать. Стал ясным путь, нет места темноте. В долинах и в горах я буду ликовать - Он не винил, но мне помог в нужде.
</cantique>
<cantique titre="ГЛУБОКА, ПОДОБНО МОРЮ" numero="106" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Глубока, подобно морю, совершенная любовь. Как поток, поящий горы, жизнь даёт Христова кровь. Царь вселенной, Искупитель умирал за нас с тобой. Там Его любовь явилась, где пролилась Божья кровь.

На горе Его распятья Бог источник нам открыл. Чтоб болезни и проклятья Он с детей Своих омыл. Чрез Его любовь забудем навсегда про смерть и ад. И в восторге вечно будем милость Божью воспевать.

Благодать, любовь и милость - Божья мощная река. Из Источника явилась на Голгофе у креста. Царь вселенной, Искупитель, умирал за нас с тобой. Там Его любовь явилась, где пролилась Божья кровь.
</cantique>
<cantique titre="ТВОЯ КРОВЬ МЕНЯ ОЧИЩАЕТ" numero="107" auteur="" gamme="Bb" refrain=""
>Твоя кровь меня очищает жизнь, даёт и грех снимает. Ты освободил меня, жертвуя Собой, любя, Ты омыл меня снега белей, белее снега. Мой Иисус, любовь моя, Агнец мой!

Эта кровь меня очищает, эта кровь мне жизнь дала, Моё место заняла, от греха освободила. Ты отдал Себя, Царь Небес, на крест отдал Себя. Мой Иисус, Возлюбленный, Агнец мой!
</cantique>
<cantique titre="СЛЫШНА В МИРЕ ВЕСТЬ" numero="108" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Слышна в мире весть о том повсюду - Властелин искупленной души, Святостью и славой озарённый, за Невестой-Церковью спешит.

Chœur :
// День придёт - и встреча та настанет на ладонях белых облаков И Невеста перед Ним предстанет, сохранившая и верность и любовь. //

Как прекрасно чудное венчанье пред Престолом Господа-Отца, Где Небесных хоров ликованье, счастье и блаженство без конца.

Торжествуй, наследница Христова, на тебе спасения печать, Бодрствуй и молись, и будь готова Господа желанного встречать.
</cantique>
<cantique titre="СДЕЛАЙ НАС ОДНО" numero="109" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Сделай нас одно, Сделай нас одно, Чтобы мир познал, что Ты Сына послал, Отче, сделай одно!
</cantique>
<cantique titre="НАШ БЛАГОДАТНЫЙ СПАСИТЕЛЬ" numero="110" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Наш благодатный Спаситель, Наш Искупитель и Друг. Кто б мог подумать, что Агнец Души спасёт от мук? Наши души Он спас от мук.

Chœur :
Я лишь Тебя прославляю, Цель моей жизни - лишь Ты. Милость Ты шлёшь, утоляя Жажду моей души, Ты отвечаешь на зов души.

Наш Утешитель, Советник, Духом Своим наполняй. Всех безнадёжно заблудших К Слову Ты направляй. В Слове Своём Ты нас наставляй.

Ты - Всемогущий Отец наш, Всех Своих любишь детей, В немощи мы прибегаем К трону любви Твоей, К трону вечной любви Твоей.
</cantique>
<cantique titre="ПРЕКРАСНА ИСТИНА ТВОЯ" numero="111" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Прекрасна истина Твоя, Великий мой Творец, Прекрасно Слово Твоё, сшедшее с самих небес. О, как чудесна и прекрасна вечная любовь, Которую, Господь, Ты посылаешь вновь.

Chœur :
О Тебе поют небеса, о Тебе ликует земля, Твоё имя здесь прославляет, ожидая, Невеста твоя. О Тебе поют небеса, о Тебе ликует земля, Твоё имя здесь прославляет ожидая Невеста твоя.

Великий Дух Святой нас посещает снова, Простой слуга Его открыл нам тайны Слова, Могущественно благодать сошла к нам во Христе, Великий Бог открылся людям в полноте.

Все дети Божьи слышат голос Господа Христа, Одна в них вера и одна заветная мечта - Прославить Бога на земле и в Небесах узреть Лик Господа и вечно славу Ему петь.
</cantique>
<cantique titre="ЯРЧЕ, ЧЕМ СОЛНЦЕ" numero="112" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Ярче, чем солнце, выше, чем небо, Больше, чем горы Твоя любовь! В жизни бывает и радость, и горе, Но всё равно я пою вновь и вновь.

Chœur :
Я вижу Тебя, мой Бог, Я слышу Твой голос, Склоняюсь у Твоих ног, Как миг этот дорог! Ничто не разлучит нас, С Тобой я навеки. И пусть унесут меня Живой воды реки.
</cantique>
<cantique titre="ЕСТЬ УЗКИЙ ПУТЬ" numero="113" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Есть узкий путь, ведущий в Жизнь, среди других лишь он один Ведёт нас вверх, к вершинам гор и с каждым шагом ярче он.

Chœur :
Дорога есть - она в тебе, такая точно и во мне. По ней пойдём, не упадём, в душе твоей путь на Сион.

Вдоль той дороги есть река, вода живая в ней всегда. Журчащий глас тех вод зовёт: “Кто жаждет - пусть придёт и пьёт!”

Но иногда бывает так: путь застилает скорбь и мрак. Но: “Твёрже шаг!” - звучат слова, “Есть Свет сильней, чем эта тьма!”

Ты оглянись на то, где шёл - увидишь, вверх ещё прошёл. Но в прошлом счастья не ищи, лишь в Том, Кто ждёт в конце пути.
</cantique>
<cantique titre="О, НАПОЛНИ ТЫ МОЮ ЧАШУ" numero="114" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Я искал живой воды, как самарянка, Ничем не мог я жажду утолить. Но, вдруг слова Спасителя услышал: «Блажен, кто Мою воду будет пить».

Chœur :
О, наполни Ты мою чашу, Снизойди и жажду сердца утоли! Мою душу напитай небесным хлебом, Переполни через край и исцели!

Удовольствия мирские привлекают, Их миллионы ищут день за днём, Но не сравнить ни с чем, я твёрдо знаю Сокровище, что в Господе моём.
</cantique>
<cantique titre="ХОТЬ ВЕСЬ МИР В ПОГИБЕЛЬ ИДЁТ" numero="115" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Когда здесь живёшь, ведь куда ни пойдёшь, весь мир полон бед и скорбей. Убийство, грабёж в это время найдёшь, с ума сводит дьявол людей. Но мир сердцу Бог дал, свободным я стал, приняв Слово для этого дня. Хоть море шумит, мой якорь стоит, держась за Иисуса Христа.

Chœur :
Хоть весь мир в погибель идёт, но Иисус в моём сердце живёт. Посланье пришло, мне Свет принесло, когда тьма над всем миром гнетёт. Когда всюду проблемы, борьба - Бог оживляет Невесту Христа. Мрак над миром гнетёт и к концу всё идёт, но Иисус в моём сердце живёт.

Хотят, чтоб везде был мир на земле, а сами - готовы убить. Утопают в грязи, от Христа отошли, так не сможет мир долго прожить. Не волнуюсь о том, что развалится он - ведь укрыться смогу я в Скале! Придёт всё к концу, я верю Ему, Дающему мир Свой душе.
</cantique>
<cantique titre="ЛЮБОВЬ ТВОЯ, ГОСПОДИ" numero="116" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Любовь Твоя, Господи, бесконечна, И милости Твоей нет конца! Дай нам каждое утро, каждое утро Любовь Твою, наш Верный Бог. Любовь Твою, наш Верный Бог. Ты - Верный наш Господь.
</cantique>
<cantique titre="ИИСУС ПРИЗВАЛ МЕНЯ" numero="117" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Иисус призвал меня Светом быть во тьме ночной, Чтобы я светил, любя, Жизнью праведной, святой.

Chœur :
Иисус, дивный Спаситель, Сердце наполни любовью Твоей, Каждый чтоб мог увидеть, Что для меня Ты и жизни милей.

Иисус призвал меня Быть свободным от грехов, Среди грешников живя, Сохранить в душе любовь.

Иисус зовёт меня - И я слышу этот зов. Он на крест отдал себя, Жертвой стала Его Кровь.

Иисус, Ты нас послал Миру свет средь тьмы нести И чтоб каждый услыхал О небесной милости.
</cantique>
<cantique titre="ТЫ ИСКУПИЛ МИР ОТ ГРЕХА" numero="118" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Ты искупил мир от греха, Ты дал ему любовь и свет, зажег потухшие сердца и дал надежду. Мы пред Тобою предстоим и каждый дорог для Тебя, за всё Отец благодарим и превозносим.

Chœur :
// Слава Тебе и величье, слава в веках и народах! Сила Твоя безгранична, милость Твоя во все роды. //

Ты открываешь новый мир любви, надежды, чистоты. С Тобой не трудно мне идти, ведь Ты со мною. Твоя любовь меня хранит, даёт мне радость и покой, и потому сердца людей полны хвалою!

Я больше не во власти зла и не служу иным богам. Твой Свет дорогу указал и дал победу. К престолу Славы прихожу и не стыжусь поднять глаза, Иисус меня от смерти спас и дал свободу.

Христа увидеть - цель моя, стремлюсь всем сердцем к Небесам и с каждым шагом, верю я - та Встреча ближе. Ты Царь царей и Ты - мой Бог, в руке Своей Ты держишь всё, Ты - Всемогущий и Благой, Тебя я славлю!
</cantique>
<cantique titre="ВОТ, Я ПРЕД ТОБОЮ" numero="119" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Ты, мира Свет, в мир греховный спустился, очи души мне открыл И предо мной в красоте проявился, жизнью меня наделил.

Chœur :
Вот я, пред Тобою, славлю всей душою, поклоняюсь, чту Тебя, Бог мой! Любовью Ты наполнен, всей хвалы достоин, Чудный и Прекрасный, и Благой!

Царь всех времён, высоко вознесённый, славы Небес не искал, Скромно пришёл в мир, Собой сотворённый, и, нас любя, бедным стал.
</cantique>
<cantique titre="Я ЗДЕСЬ ЛИШЬ СТРАННИК" numero="120" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Мой Искупитель, мой Друг небесный, меня от смерти Он искупил. Надежду Он мне вселяет в сердце, что буду в небе жить вместе с Ним.

Chœur :
Я здесь лишь странник и дом мой в небе, где буду вечно с моим Христом. Он мне поможет достигнуть цели, меня ведёт Сам Он в Отчий дом.

Среди страданий в житейском море хранит от бедствий мою ладью. Он - Рулевой мой и твёрдо верю, что я покой здесь лишь в Нём найду.

В стране небесной Он приготовил для крепких верой чудесный дом. Стремиться будем достигнуть цели, чтобы и в небе быть со Христом.
</cantique>
<cantique titre="СЛАВА, АЛЛИЛУЙЯ" numero="121" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Chœur :
Слава, Аллилуйя! Будь превознесён! - То нежно, то ликуя всем сердцем мы поём.

Поднимем взор и будем петь, возвысим наши голоса! Превознесём Его любовь, пусть зазвучит хвала!

Хвала в Его Присутствии пусть наполняет небеса, Давайте петь псалом любви мы всем вокруг сейчас!

Пусть наша радость без конца поёт свободно и легко! Пусть то, что чувствуем сейчас всегда в сердцах живёт!

Позволим вновь наполнить нас, пусть Дух Святой всё обновит! Мы любим, Иисус, Тебя и пусть узнает мир!
</cantique>
<cantique titre="ПРОСЛАВЬ ЕГО" numero="122" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Народ Воскресшего Царя, прославлять Его приди! Сердца настройте воспевать милость Утренней Звезды! От земных теней наш взор сейчас будем ввысь мы устремлять, Бог руки простирает к нам, детей Своих собрать.

Chœur :
Прославь Его, всем сердцем воспевай! О, церковь, пой! Иисуса прославляй!

Все те, чья радость - солнца свет и кто плачет по ночам, Кому не счесть своих побед, и кто жив едва-едва. Совершенная любовь Его не изменит никогда, Нас милостью Своей ведёт Он за руку всегда.

Придите, жены и мужья, молодые, старые! Берите все сокровища, бедные, богатые! Пусть по всей земле народ Его возвещает и поёт, Через века звучит тот зов: Господь наш - всё во всём!

Chœur :
Прославь Его, всем сердцем воспевай! Невеста, пой! Иисуса прославляй!
</cantique>
<cantique titre="СЛАВЛЮ ИМЯ ТВОЕ" numero="123" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Славлю Имя Твоё, о, Господь Всемогущий! Никогда не престану славить Имя Твоё. Я желаю взирать на Тебя, Иисус мой, Я хочу пребывать в помазанье Твоём.

Chœur :
Тебя, Господь, славлю ночью и утром, Всегда, Господь, славлю Имя Твоё! С Тобой, Господь, ничего мне не трудно, Прими, Господь, восхваленье моё!

Ты - отрада души, Ты - мое ликованье. Утешение сердца, Ты - мой вечный покой. Буду свято хранить я Твои обещанья, Мой Иисус, мой Спаситель, мой Господь дорогой.

Всемогущий Господь, мое сердце готово Воспевать, восхвалять, славословить Тебя. Оправдало меня Твое чудное Слово, Изменило мне жизнь, победило меня.

Даже если пойду я долиною тени, Не боюсь я смертей, не боюсь я огня. Если что-то случится - преклоню я колени, Все в смиренье приняв, жизнь Твою возлюбя.
</cantique>
<cantique titre="СТОИТ ОСНОВАНЬЕ" numero="124" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Стоит Основанье, стоит крепче скал, Его в Своем Слове Господь нам послал. // Другого не нужно тебе на пути, Ты верой покой в Иисусе найди. //

Когда через пламя придется идти Не бойся, шагай, если Бог впереди. // И в огненной печи с тобой будет Он. Как золото выйдешь с Иисусом Христом. //

Когда через воды пошлет тебя Он, Смотри не на волны - смотри на Него. // Бог знает, как душу твою сохранить, А горе и беды в добро обратить. //

Душа, что в смиренье к Иисусу пришла, Вовеки свободна от всякого зла. // Пусть мир негодует, восстанет пусть ад, Но Бог никогда не покинет тебя. //
</cantique>
<cantique titre="НАША ЖИЗНЬ ЭТО ПУТЬ НА НЕБЕСА" numero="125" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Наша жизнь это путь на небеса, день за днём устремляясь вдаль. Вспомним в жизни Господни чудеса, пусть уйдёт роковая печаль.

Chœur :
Пой бодрей, сердцу станет веселей, со Христом пройдём сквозь огонь смело. Наша жизнь это путь на небеса средь искупленных Кровью Христа.

Наша жизнь это путь на небеса, где гора средь огнистых камней. Там поют неземные голоса песни славы Царю царей.

Chœur :
Там вовек Солнце Правды не зайдёт, не увидим больше мы там ночи. Наша жизнь это путь на небеса всех искупленных Кровью Христа.

Наша жизнь это путь на небеса по долам каменистых дорог. Он ведёт нас в обители Христа, где покой для израненных ног.

Chœur :
Там наш город из золотых камней, где течёт река посреди рая. Наша жизнь это путь на небеса всех искупленных Кровью Христа.

Наша жизнь это путь на небеса сквозь борьбу, забывая покой. День придёт и усталые глаза засверкают победной слезой.

Chœur :
// Всё не зря - и победа, как венец, увенчает нас, только верь свято. Наша жизнь это путь на небеса всех искупленных Кровью Христа. //
</cantique>
<cantique titre="Я БУДУ СЛАВИТЬ ТЕБЯ, ИСКУПИТЕЛЬ" numero="126" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Я буду славить Тебя, Искупитель, как Ты безмерно меня возлюбил! Как пострадал за меня на кресте Ты и от проклятья освободил!

Chœur :
Я буду петь - мой Искупитель кровью Своей меня искупил! Милость ко мне на кресте подтвердил Ты, долг уплатив, освободил!

Я расскажу всем, о, мой Искупитель, как Ты наследье мне возвратил. В любви и милости безграничной цену сполна мою уплатил.

Я буду славить Тебя, Искупитель, пусть все узнают о силе Твоей! И грех и смерть и ад победил Ты, и в моей жизни победу дал мне.
</cantique>
<cantique titre="СКРОЙ МЕНЯ" numero="127" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Скрой меня Своим крылом, Сохрани под сильною рукой.

Chœur :
Пусть бушует шторм и гром гремит, Над бурей буду я с Тобой парить. Мой Отец, Ты Царь над всей землёй. Я не боюсь, мой Бог со мной!

Найду покой в Тебе, Христос, Верю я в могущество Твоё.
</cantique>
<cantique titre="КОГДА МЫ ВСТРЕТИМСЯ НА НЕБЕ" numero="128" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Когда мы встретимся на небе, Бог даст венец и одеянье, что за общенье и что за пенье будет там! Разлук не будет за рекою, там вечно будем мы с тобою, когда пройдём мы весь путь отсюда к Небесам.

Chœur :
Плохой погоды там не будет, на небесах, в краю родном. Там на часы никто не смотрит, мы не будем торопиться, это вечный дом. Не будет смерти и страданий, не будет боли и рыданий, когда я встречу тебя, увижу в той Стране.

Не будем знать мы недовольства, уже не будет беспокойства, уйдёт вся горесть и будет радость без конца. Со всей земли придут святые, мы с ними будем там на пире, когда я встречу и там увижу я тебя.
</cantique>
<cantique titre="ДАВАЙТЕ ГОВОРИТЬ О НЁМ" numero="129" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Давайте же говорить всё больше о Христе, об Имени Его узнают пусть везде. Он как Дитя рождён, Он - Яркая Звезда. Пусть льются песни для Христа.

Давайте же говорить всё больше о Христе, Освободителе, Живительной Воде. Спаситель мира Он, Хлеб Жизни, Царь и Бог, Первосвященник и Пророк.

Давайте же говорить всё больше о Христе. Он - Врач, Он - Пастырь наш, готов помочь в беде. Цветок Сарона Он и Лилия долин, и мира Князь, и Властелин.

Давайте же говорить всё больше о Христе. Голгофский Агнец Он, распятый на кресте, Господь Эммануил, Жених, Скала веков, Живое Слово всех эпох.

Давайте же говорить всё больше о Христе. Он - сильный Царь царей, Господь на высоте. Он - Бог “Я Есть”, Он - Жизнь, Он стал моим путём. Давайте говорить о Нём.
</cantique>
<cantique titre="КОГДА РЯДОМ ИЕГОВА" numero="130" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Столько в жизни я встречаю ситуаций и проблем, Вопросы возникают на пути каждый день. Но в Присутствии Иеговы получаю ответ. Даёт веру Он мне - сомненьям места нет.

Chœur :
Когда рядом Иегова, Всемогущий Царь и Бог - Исчезают все проблемы, когда рядом наш Господь.

Он Своей любовью место для покоя усмотрел, Где Сам на наши нужды в час беды даст ответ. Так что вовсе нет причины в битве нам отступать, Призови Его имя - Он пошлет благодать.
</cantique>
<cantique titre="ЦАРЬ ПРЕКРАСНЫЙ" numero="131" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Царь прекрасный, как я люблю Тебя! Я взываю к Тебе, о, исследуй меня! Верный, Вечный, радость и жизнь моя! Я взываю к Тебе, о, исследуй меня!

Chœur :
Каждый жизни час я храню себя, Духом Своим Святым наполняй меня! // Я взываю к Тебе, о, наполни меня! //
</cantique>
<cantique titre="СЛАВНЫЙ ОН" numero="132" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Славный Он, Царь царей! Царь царей, славен Он! Мира Князь, Божий Сын, Славен Он!

Чудный Он, наш Господь! Наш Господь, Чуден Он! Крепкий Бог, Советник наш, Чуден Он! Чуден Он, Чуден Он!
</cantique>
<cantique titre="УВИДИМСЯ НА НЕБЕ" numero="133" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Если на земле, друг мой, я не встречусь вновь с тобой, Eсли Богу верен был и пред Ним ты свято жил - То мы встретимся на небе, вместе будем в восхищенье. Увидимся однажды в высоте!

Chœur :
Увидимся на небе, наступит восхищенье, увидимся на встрече в высоте! Там будем жить и править, Иисуса вечно славить, увидимся однажды в высоте!

Всем вокруг хочу сказать, что придёт тот день, как тать, Когда наш Господь придёт и Невесту заберёт. Будь готов Его ты встретить и хвалой Ему ответить. Увидимся однажды в высоте!
</cantique>
<cantique titre="КАЖДЫЙ ДЕНЬ И КАЖДЫЙ ЧАС" numero="134" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Каждый день и каждый час о мне печётся Бог. Каждый день и каждый час от зла Он бережёт. Каждый день и каждый час со мною Он. Каждый день и каждый час - Иисус мне всё во всём.
</cantique>
<cantique titre="Я ХОЧУ ВИДЕТЬ ТЕБЯ" numero="135" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Я хочу видеть, Господь, лишь Тебя, Ты - мой покров и Ты - сила моя. Ты в моих мыслях и ночью и днём, я пребываю во свете Твоём.

Ты - моё Слово и мудрость моя, я с Тобой, Ты не оставишь меня, Ты - мой Отец, а я - верный Твой сын, во мне живёшь Ты, Христос, Господин.

Мне здесь не надо сокровищ земных, Ты есть наследье для всех чад Своих. Только Ты правишь в сердце моём, Ты - Драгоценность моя в мире сём.

Царь всей вселенной, победа моя, в вечную радость введёшь Ты меня. Что б ни случилось, Ты в сердце моём, Господом будешь моим Ты во всём.
</cantique>
<cantique titre="ШАЛОМ, МОИ ДРУЗЬЯ" numero="136" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Шалом, мои друзья, храни Господь ваш дом! Пусть в сердце к вам войдёт шалом, шалом. // И хоть не прост порой тот мир, где мы живём, пусть окружает нас шалом, шалом! //

Открыта сердца дверь, живёт Дух Божий в нём и наполняет нас шалом, шалом! // Улыбками сиять давайте день за днём, приносит радость нам шалом, шалом! //

Поднимем руки ввысь и к Богу воззовём, пошли, Господь, нам всем шалом, шалом. // Нас не смутят пути, которыми пойдём, наградой будет нам шалом, шалом! //

Войдём мы в край святой, там вечность обретём и вместе с ней Господь дарует нам шалом. // Нас не смутят пути, которыми пойдём, наградой будет нам шалом, шалом! //
</cantique>
<cantique titre="БЛАГОДАРИМ" numero="137" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>За любовь, за милость, за спасение благодарность Ты прими от нас. Пусть несётся песнь благодарения Господу, Он кровию нас спас.

Chœur :
Благодарим, благодарим, за Твою любовь благодарим, благодарим! Достоин Ты вечной хвалы, за Твою любовь благодарим!

За Твои Голгофские страдания, за спасенье, данное Тобой, И за все Твои благодеяния сердце для Тебя звучит хвалой!

За прекрасный дом в лазурном небе, за святую вечность без конца Пусть звучит сегодня гимн хваления, эту песнь поют наши сердца.
</cantique>
<cantique titre="О, ЛЮБОВЬ" numero="138" auteur="" gamme="C" refrain=""
>О, любовь, пою твоё явленье, возвещаю всем благую весть, Что для нас Спаситель с неба послан мир и счастье грешникам принесть.

Chœur :
Его любовь чудесная, Его любовь великая! Он возлюбил меня, на крест отдал Себя - Его любовь чудесная!

О любовь, нам явлена в Иисусе, когда Он здесь в мире с нами жил, Он - безгрешный, наш Христос Спаситель, на кресте спасенье совершил.

О, любовь, бальзам на раны сердца, щит душе от бури и невзгод. Овладей Ты всем моим сознаньем, направляй меня в Отцовский дом.
</cantique>
<cantique titre="ЭТО СИЛА КРЕСТА" numero="139" auteur="" gamme="C" refrain=""
>В самый темный день Он рассвет принес, в путь на Голгофу шел Христос. Предан и избит, всеми осужден, к древу был пригвожден.

Chœur :
Это сила креста! Принял грех На Себя. Всю вину искупил, мы спасённые пред Ним стоим.

На Твоем лице боль страданий всех, тяжесть вины принял Ты за грех. Помыслы людей, дел свершенных зло - венец терновый Твой.

Дрогнула земля, свет дневной пропал - Создатель голову склонял. Занавес порвал, мертвых воскресил, “Свершилось!“ - возгласил.

Наши имена на Твоих руках, через страданья Ты нас спас. Смерть Ты сокрушил, жизнь нам возвратил, любовью победил!

Chœur :
Это сила креста, принял смерть за меня. // О, любовь! О, цена! Я стою спасённый у креста. //
</cantique>
<cantique titre="В ТЕБЕ УКРОЮСЬ Я" numero="140" auteur="" gamme="Bm" refrain=""
>В Тебе укроюсь я, Ты слышишь голос мой. Когда я в стеснении, к Тебе я прибегаю.

Chœur :
Уповая на Тебя, уповая на Тебя, слабый скажет: “Я силён в Господе моём!”
</cantique>
<cantique titre="ПОСВЯЩЁННАЯ БОГУ ЖИЗНЬ" numero="141" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Не наряды дорогие, украшенья золотые, но смирение в сердцах в Божьих дорого глазах. Жизнь свою Христу вверяю, в Слове Часа пребываю и могу сказать тогда: это Божья красота.

Chœur :
Посвященная Богу жизнь и смиренное сердце перед Ним - Быть хочу таким, чтоб дела мои, звучали громче слов, что я - Христов.

Не отважность и не сила, печь и пламя победили, но верность, упование на все обетования. В сердце Бог пусть обитает, жизнь мою пусть направляет. Побеждать хочу всегда силой Господа Христа.
</cantique>
<cantique titre="ДА! Я СПАСЁН СВЯТОЙ КРОВЬЮ ХРИСТА" numero="142" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Да! Я спасён Святой кровью Христа! Я спасён Святой кровью Христа! Я избавлен от груза греха, Я спасён Святой кровью Христа.

Да! Дорогой я искуплен ценой! Дорогой я искуплен ценой! Мой Спаситель навеки со мной, Дорогой я искуплен ценой.

Да! Неразлучен с Христом я теперь! Неразлучен с Христом я теперь! Я открыл для Него свою дверь, Неразлучен с Христом я теперь.

Да! Безопасность мне Бог даровал! Безопасность мне Бог даровал! Чтоб я смело свой путь совершал, Безопасность мне Бог даровал.

Я недостоин спасение принять, Недостоин спасение принять, Но Господь мне даёт благодать И я счастлив спасение принять!
</cantique>
<cantique titre="Я ПОДНИМАЮ ОЧИ" numero="143" auteur="" gamme="Bm" refrain=""
>// Я поднимаю очи с надеждой, очи на горы белоснежные Твои. //

Chœur :
// Верю, что придёт помощь ко мне с тех высоких гор, где живёт Господь. //

// Если Господь наш не был бы с нами, нас поглотила б ярость лютого врага. //

// Наша душа ввысь к небу стремится, сети расторгнуты, избавил нас Господь. //

// Вся наша помощь, наша защита в Имени Господа, Творца земли, небес. //
</cantique>
<cantique titre="БЛАГО ЕСТЬ СЛАВИТЬ ГОСПОДА" numero="144" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Благо есть славить Господа и петь Имени Твоему, Всевышний. Возвещать утром милость Твою и истину Твою в ночи.

Chœur :
Ты возвеселил душу мою, я Тебе, Господь, хвалу пою. Дела Твои велики, мой Отец, Ты - мой Господь, Ты - мой Творец.

Возвожу мои очи к горам, возношу мои руки к небу. Я познал, что Господь велик и милость Его над всей землёй.

Господи, Ты - защита моя, Ты - мой Бог, Ты - Твердыня жизни. На земле, в небесах высоко - слава Твоя, вовек веков.
</cantique>
<cantique titre="БУДУ СЛЕДОВАТЬ ЗА НИМ" numero="145" auteur="" gamme="G" refrain=""
>За Христом я следовать повсюду готов - у спокойных вод, посреди живых цветов. Буду следовать повсюду и везде за Ним, радостно шагая по стопам святым.

Chœur :
Буду следовать за Ним всюду и везде за Ним, всюду за Иисусом! Буду следовать, буду следовать! Где б, куда б Он ни повёл - я пойду за Ним.

За Христом я следовать повсюду готов - чрез потоки бурные и под шум ветров. Под Его рукою не боюсь я ничего, безопасны бури под щитом Его.

За Христом я следовать повсюду готов - по равнине иль по крутым склонам холмов. Проведёт меня Он целым по Своим следам в мир небес, к Своим искупленным детям.
</cantique>
<cantique titre="ДЕНЬ ЗА ДНЁМ" numero="146" auteur="" gamme="D" refrain=""
>День за днём и каждое мгновенье Бог даёт мне силу для борьбы. Доверяя Божьим откровеньям, не страшусь «изменчивой судьбы». Тот, чьё сердце любит беспредельно, каждый день рукой Своей ведёт, Посылает помощь неизменно, мир святой даёт среди забот.

Каждый день ко мне Спаситель близок, с дивной милостью на каждый миг. Все тревоги прочь Он прогоняет, Он - Советник Дивный для Своих. На Себя взяв наше обвиненье, защищает Он детей Своих. Каждый день даёт Он к жизни силу, Свой залог навечно утвердил.

Помоги во всяком испытанье Доверять Тебе, Господь, во всём, Помнить твёрдо все обетованья, Что находим в Слове мы Твоём, // И когда бушует жизни море на Тебя всецело уповать, День за днём идти, поднявши взоры, Со Христом лишь в Слове пребывать. //
</cantique>
<cantique titre="ЕСЛИ Б ОБЛАДАЛ Я ВСЕЙ ВСЕЛЕННОЙ" numero="147" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Если б обладал я всей вселенной, а Спаситель не был бы моим. Где б нашёл я сердцу утешенье, стоило ли жить хоть день один? Стоило ли в жизни здесь бороться, чтоб найти лишь прах и суету? Нет воды живой в земных колодцах, во Христе лишь счастье я найду!

Если бы я был богат и знатен, всеми почитаем и любим, Но не знал, куда свой чёлн направить, если б не был Господом водим. Что мне в мире и в его богатстве, если от греха я не спасён? Если я Христом не обладаю, Кем мой грех на крест был вознесён.

О, какое счастье быть с Иисусом, Он - бальзам для раненой души. Нет такого горя иль паденья, чтоб не понял Он и не простил. // Всем я в Иисусе обладаю, не боюсь я в мире ничего. Ничего я больше не желаю, кроме Иисуса одного. //
</cantique>
<cantique titre="СМОТРИТЕ, КАКУЮ ЛЮБОВЬ ДАЛ НАМ ОТЕЦ" numero="148" auteur="" gamme="D" refrain=""
>// Смотрите, какую любовь дал нам Отец Небесный наш! // Чтоб нам называться Его детьми, чтоб нам быть Его детьми. //
</cantique>
<cantique titre="ИМЕЕМ В ГОСПОДЕ МЫ МИР" numero="149" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Имеем в Господе мы мир, Он кротость сердца нам даёт. Любовью Божией горим, с Ним возрождаемся мы вновь.

Chœur :
Мы преклоняемся пред Тобой, знаем, что Ты и сейчас живой. Руки возносим мы к Небесам - что обещал, то исполнил Сам.

Христа наследие храним, Он помогает нам в пути. С надеждою мы вдаль глядим - небесный Город впереди.
</cantique>
<cantique titre="О, СЛАВЬТЕ ГОСПОДА" numero="150" auteur="" gamme="C" refrain=""
>// О, славьте Господа! Хвалите, ведь достоин Он! // Осанна! Крепок наш Господь, Господь спасающий, Тебе благословенье! //

// Величайте Господа, Он достоин всей хвалы! // Осанна! Будь благословен! Ты - моя Скала, Скала спасенья! //
</cantique>
<cantique titre="ИМЕНИ ГОСПОДНЮ ХВАЛА" numero="151" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Имени Господню хвала, Он достоин принять славу и честь - Так святые руки вверх мы вознесём С пеньем имени Его, имени Его, имени Господню хвала!

Chœur :
Достоин, Ты достоин, Царь царей и Бог богов, Ты достоин! Достоин, Ты достоин! Царь царей и Бог богов, славим Тебя!

Chœur :
Святой наш, Ты достоин, Царь царей и Бог богов, Ты достоин! Святой наш, Ты достоин! Царь царей и Бог богов, славим Тебя!

Chœur :
Иисус наш, Ты достоин, Царь царей и Бог богов, Ты достоин! Иисус наш, Ты достоин! Царь царей и Бог богов, славим Тебя!
</cantique>
<cantique titre="НАШ БОГ ТАК ВЕЛИК" numero="152" auteur="" gamme="G" refrain=""
>В сиянии Царя Блеск величия, возрадуйся земля, возрадуйся земля! От света тьма бежит, трепещет и дрожит от голоса Царя, от голоса Царя.

Chœur :
Наш Бог так велик, пой со мной - Наш Бог так велик, пусть видят все - наш Бог, наш Бог так велик!

Все тот же Он в веках, все дни в Его руках, начало и конец, начало и конец. Наш Бог - Он Бог един, Он - Дух, Отец, и Сын, и Агнец Он, и Лев, и Агнец Он, и Лев.

Имя выше всех имён, Ты над всем превознесён! Душа поёт - наш Бог так велик!
</cantique>
<cantique titre="ЭММАНУИЛ" numero="153" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Эммануил, Эммануил, Он назван был Эммануил. Да, с нами Бог, нас возлюбил, Он назван был Эммануил.

В жестокий мир, где грех и боль, принёс Он жизнь, явил любовь. Чтоб нас спасти, Он принял крест, Себя открыл и дал нам свет!
</cantique>
<cantique titre="ВЕЛИКИЙ БОГ ИЗРАИЛЕВ" numero="154" auteur="" gamme="G#m-Am" refrain=""
>Chœur :
Великий Бог Израилев! Великий Бог Израилев! Голос Его слышен, силен Его зов. Великий Бог Израилев!

И возгремит Господь гласом славы Своей - и среди ночи песнь обретешь. Взойдешь со свирелью на гору Его и славу Его там ты найдешь.

Слепые глаза свет увидят в ночи, глухой услышит музыки звук. Хромые запляшут, как царь Давид, немые уста запоют.
</cantique>
<cantique titre="ХРИСТОС, ТЫ - СТЕРЖЕНЬ ЖИЗНИ" numero="155" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Так много разных дел в теченье дня отнимают время у меня. Я не хочу, чтоб суета затмила бы Христа. Господь, Тебе главенство отдаю, волю исполнять хочу Твою. Если жизнь отдам вполне - в силе Ты проявишься во мне.

Chœur :
Христос, Ты - стержень жизни всей моей. Я в Тебе могу жить полноценней, горячей. Пусть между нами ничто уж не стоит, Твой лик прекрасный не затмит. Всем управляй Ты, Царь царей. Ты - стержень жизни всей моей.

Я день хочу с молитвы начинать, Ты всегда готов мне отвечать. Когда меня ведёшь вперёд, всё хорошо идёт. Взираю на Тебя лишь одного, будь на троне сердца моего. Дай, Господь, по Слову жить и в Твоём Присутствии ходить.
</cantique>
<cantique titre="КОГДА ДУХ ГОСПОДЕНЬ НАПОЛНЯЕТ МЕНЯ" numero="156" auteur="" gamme="Dm-D#m-Em" refrain=""
>// Когда Дух Господень наполняет меня, пою я, как Давид! // Пою я, пою я, пою я, как Давид! //

// Когда Дух Господень наполняет меня, молюсь я, как Давид! // Молюсь я, молюсь я, молюсь я, как Давид! //

// Когда Дух Господень наполняет меня, сражаюсь, как Давид! // Сражаюсь, сражаюсь, сражаюсь, как Давид! //

// Когда Дух Господень наполняет меня, ликую, как Давид! // Ликую, ликую, ликую, как Давид! //
</cantique>
<cantique titre="НАМ ХРИСТОС ЖИЗНЬ ПРИНЁС" numero="157" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Весть чудесная звучит - нам Христос жизнь принёс! Пусть вся Церковь повторит - нам Христос жизнь принёс! С вестью радостной вперёд, в тёмный мир скорбей и слёз, Да познает весь народ - нам Христос жизнь принёс!

Весть пускайте по волнам - нам Христос жизнь принёс! Вечный свет земли сынам - нам Христос жизнь принёс. Пойте, жители морей, не страшитесь бурь и гроз, Ныне Божий юбилей - нам Христос жизнь принёс!

Пойте в шуме битвы злой - нам Христос жизнь принёс! Жертвой чистой и святой нам Христос жизнь принёс. Пойте, если в сердце стон, пойте пред лицом угроз, Пойте песнь в день похорон - нам Христос жизнь принёс!

Весть несите вдаль и вширь - нам Христос жизнь принёс! Да ликует целый мир - нам Христос жизнь принёс! О спасенье, что дал Он, возвестите в царстве слёз. Это наш победный гром - нам Христос жизнь принёс!
</cantique>
<cantique titre="ПРИСЛУШАЙСЯ К СЕРДЦАМ" numero="158" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Как же объяснить Божью благодать? Широту и глубину любви Его не описать! Ты знаешь все мечты, мысли и слова, Не выразить любовь Твою в сердцах, но мы хотим сказать:

Chœur :
Прислушайся к сердцам - Ты прославлен в них! Это голоса искупленных Твоих. Всем, чем только можем, мы провозгласим: какой наш дивный Бог! И мало в мире слов, чтоб описать любовь - прислушайся к сердцам!

Если бы слова пролились дождём, Если десять тысяч лет иметь - они прошли бы всё равно. Но сердца каждый стук воскликнет вновь и вновь: Спасибо, что ведёшь! Ты - истина и жизнь! Спасибо, мой Господь!
</cantique>
<cantique titre="НЫНЕ ИСПОЛНИЛОСЬ СЛОВО" numero="159" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Ныне исполнилось Слово, что Илия провозгласил. Как в день Моисея, Господь наш снова нас праведно жить научил. Хотя это дни испытанья, дни голода, мрака, судов, Но голос в пустыне раздался ныне: “Для Господа путь приготовь!”

Chœur :
Вот, наш Господь на облаках грядёт! При звучанье труб, словно солнце, Он! Возглашай юбилейный год и спасение с горы Сион!

Как в дни Иезекииля, народ из костей восстаёт. И, как в дни Давида, в той же силе Христова Невеста встаёт. Господь нас послал в виноградник, созрел на полях урожай. Берись же за дело, работай смело и Слово Христа проявляй!
</cantique>
<cantique titre="НА СВЯТОЙ ГОРЕ СИОН" numero="160" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>На святой горе Сион основал Господь Свой трон, в мыслях предопределил нас от вечности. Свой народ Он оправдал, всё для вечной жизни дал, через Слово пригласил на Сион взойти.

Chœur :
Подними свой взор, на Сион стремись, на высотах гор воспой и веселись! Благодать Христа принимай и верь, Слова полнота открыла дверь.

На святой горе Сион жизни и любви закон. Здесь и вера, и любовь сочетаются. От престола Дух Святой вниз течёт живой рекой. Тот, кто жаждет, в силе вновь обновляется.

На святой горе Сион каждый в Господе силён, Свой народ Господь хранит каждый миг и час. Словом силы оградил, жизнь Свою в сердца вселил, проявляет и растит Семя веры в нас.

На святой горе Сион каждый заново рождён, у Возлюбленной Христа мир, прощение. Нет меча с горы Синай, вырос мирный урожай. Здесь веселья полнота, песнопение.
</cantique>
<cantique titre="ИСКУПЛЕН Я" numero="161" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Искуплен - люблю возвещать я, искуплен я кровью Христа! Искуплен Его милосердьем, я - Божье дитя навсегда.

Chœur :
Искуплен я! Искуплен я кровью Христа! Искуплен! Искуплен! Я - Божье дитя навсегда!

Искуплен и счастлив в Иисусе, восторга не выразить мне! Я знаю - тот свет Его Славы со мной пребывает везде.

С моим Искупителем - всюду, весь день размышляю о Нём. Пою, промолчать не могу я, Его прославляю любовь.

Увижу Царя в Его славе, законом Его восхищён. С любовью Он днём охраняет и ночью мне песни даёт.
</cantique>
<cantique titre="СВЯТ ГОСПОДЬ" numero="162" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Мы мимолётны - Ты бесконечен. Все поколенья перед Тобой. Мы здесь на время - Ты же предвечен, Правишь любовью над всей землёй.

Chœur :
Свят Господь, наш Бог Всемогущий! Агнец Божий, безгрешен Ты! Удостоен чести наилучшей, Славы и хвалы! Славы и хвалы!

Мы в сокрушенье - Ты утешаешь, Наш Искупитель, сильный спасать.Песней любовной нас наполняешь. Будем Тебя мы благословлять!

Chœur :
// Свят Господь, наш Бог Всемогущий! Агнец Божий, безгрешен Ты! Удостоен чести наилучшей, Славы и хвалы. // Славы и хвалы.
</cantique>
<cantique titre="ТВОЁ ВЕЛИЧЬЕ" numero="163" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Твоё величье превыше звёзд, Стихий природы и всех людских грёз. В Тебе вся мудрость и знаний полнота, От начала дней Ты был всегда. Превыше тронов и царств земных, Ты восседаешь в сердцах людей простых. Ты мне дороже сокровищ всей земли, Всё моё богатство - это Ты.

Chœur :
Мира грех Ты вознёс на крест, Был распят, но в третий день воскрес. Как цветок, растоптанный в пыли, Отвержен был, но всё простил! В Небесах - Всемогущий Бог, На земле - отверженный Цветок. Я люблю смотреть в глаза Твои, Бесценный дар для меня - это Ты.

Превыше силы, превыше царств, Превыше славы и всех земных богатств, Превыше мудрости и всех путей людских - Великий Бог, Владыка всей земли. Превыше солнца и всех планет, Превыше всех чудес, какие видел свет. Превознесён над небом и землёй, И нет пути прекраснее, чем Твой!
</cantique>
<cantique titre="ТЫ - ЯКОРЬ МОЙ" numero="164" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Жизнь похожа на ладью среди широких вод И к причалу в Небеса сквозь волны она плывёт. Порою в море сильный шторм погибелью грозит, Но и тогда в моей душе блаженный мир царит.

Chœur :
Ты - якорь мой, Ты - мой маяк. Я бы не смог в бурю никак ладью удержать в своих руках. Боже, Тебе всё отдаю, Ты направляй ладью мою. Ты - мой покой, Ты - жизнь моя, В Тебе, Господь, нуждаюсь я.

Иисус Христос в ладье - надёжный Капитан И по жизни Он ведёт, свершая чудный план. О, Капитан моей души, веди меня вперёд И, вскоре, к тихим берегам ладья та доплывёт.
</cantique>
<cantique titre="БОЖЕ, МЕНЯ ИССЛЕДУЙ" numero="165" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Боже, меня исследуй Ты теперь, Я умоляю, всё внутри проверь! Не нахожусь ли я на злом пути? От всякого греха освободи!

Славлю, мой Бог, что очищаешь Ты Словом Своим меня до полной чистоты! Пусть Твой огонь наполнит жизнь мою, Дай Твое имя прославлять, прошу!

Боже, возьми всецело жизнь мою, Чувства и волю - всё я отдаю. В сердце излей Божественной любви. Я прихожу теперь, во мне живи.

О, Дух Святой, мне пробужденье дай! В сердце моём, Господь, труд Свой совершай. Ты обещал ответить на нужду, Боже, благослови, смиренно жду.
</cantique>
<cantique titre="БОЖЕ, СДЕЛАЙ СВЯТИЛИЩЕМ" numero="166" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Боже, сделай святилищем меня Ты, Чистым, верным и святым. И, с хвалою, буду пред Тобою Я святилищем живым.
</cantique>
<cantique titre="ИДЁМ МЫ К СИОНУ" numero="167" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Кто любит Господа, пусть будет радостным! Скорей окружим трон Христа, скорей окружим трон Христа И воспоём пред Ним, и воспоём пред Ним!

Chœur :
Идём мы к Сиону, в радостный, чудный Сион! Идём мы прямо к Сиону, в украшенный город Творца.

Лишь те петь не хотят, кто Бога не познал. Но дети Царства возвестят, но дети Царства возвестят, Что Бог нам радость дал, что Бог нам радость дал!

Сион уж здесь нам шлёт дары святых полей, Пока достигнем тех ворот, пока достигнем тех ворот И золотых аллей и золотых аллей.

Сейчас Христу воспой! Отрёт Он слёзы Сам. Идём мы по земле святой, идём мы по земле святой К прекрасным небесам, к прекрасным небесам.
</cantique>
<cantique titre="Я ВОЙДУ В ТОТ ГОРОД НА ГОРЕ" numero="168" auteur="" gamme="G" refrain=""
>На Сионе нас город ожидает, я его увижу на заре. Божьей славой он землю наполняет, я войду в тот город на Горе.

Chœur :
Божий город на Сионе, я тоскую о моём Царе. Вечно буду в дорогой Стране, я войду в тот город на горе.

Божье Слово домой нас приглашает, говорит о той благой поре. И меня там обитель ожидает, я войду в тот город на горе.

Я не буду со смертью там сражаться, изнывать на стуже, на жаре. Жизнь моя будет вечно продолжаться, я войду в тот город на горе.

Буду ждать, соблюдая Божье Слово, всё своё сожгу на алтаре. “Верный раб, - я услышу, - всё готово!” Я войду в тот город на горе.
</cantique>
<cantique titre="ПРИЗЫВАЕТ ТВОЙ НАРОД" numero="169" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Призывает Твой народ: «О, приди скорей! Благодать Свою на все души Ты излей!»

Chœur :
Аллилуйя, аллилуйя! Аллилуйя, аллилуйя!

Помоги пройти Твой путь в мир и благодать, Иисуса Господом в сердце удержать.

И когда к Тебе придём в светлый мир любви, То хвалу мы воспоём, все святые Твои.
</cantique>
<cantique titre="СТОЙКИМ БУДУ Я" numero="170" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Мой Господь - Спаситель, стойким буду я, Он - мой Покровитель, стойким буду я. С Ним буду я как дерево при водах, стойким буду я. Во Христе покоюсь, стойким буду я. В милости сокроюсь, стойким буду я. В Нём буду я, как дерево при водах, стойким буду я.

Chœur :
Не ослабну, стойким буду я, не ослабну, стойким буду я. И буду я, как дерево при водах, стойким буду я.

Верен Бог, я знаю, стойким буду я. Всё Ему вверяю, стойким буду я. С Ним буду я, как дерево при водах, стойким буду я. Слово я вкушаю, стойким буду я. Вслед за Ним ступаю, стойким буду я. С Ним буду я, как дерево при водах, стойким буду я.

Аллилуйя, в Слове стойким буду я, Якорь - в Иегове, стойким буду я. В Нём буду как дерево при водах, стойким буду я. В Нём, любовь являя, стойким буду я. Богу доверяя, стойким буду я. В Нём буду, как дерево при водах, стойким буду я.
</cantique>
<cantique titre="С РАДОСТЬЮ НА СЕРДЦЕ" numero="171" auteur="" gamme="E" refrain=""
>С радостью на сердце мы говорим про древний Путь. С радостью на сердце всюду несём Христа.

Chœur :
Будем же говорить всюду про Божий древний Путь. Будем же говорить - всюду нести Христа!

Враг дрожит, когда мы всем говорим про древний Путь. Враг дрожит, когда мы всюду несём Христа.

Как Апостол Павел, твёрдо стоим за древний Путь. Как Апостол Павел, всюду несём Христа.
</cantique>
<cantique titre="КАК ТЫ ВЕЛИК" numero="172" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Господь и Бог, когда я размышляю, как чудно Ты создал вселенную, И слышу гром, и звёзды созерцаю, и целый мир являет мощь Твою.

Chœur :
// Тогда поёт душа, Господь, Тебе: “Как Ты велик, как Ты велик!” //

Господь, когда представлю я невольно, как за меня Ты Сына не щадил, Как в муках Он нёс бремя добровольно и принял смерть, чтоб я безгрешным был.

Придёт Христос, и зов Его раздастся - Я с торжеством пойду за Ним домой. Там буду петь, в смиренье поклоняться: “Как Ты велик, мой Бог, Спаситель мой!”

Chœur :
// И будет петь душа, Господь, Тебе: Как Ты велик, как Ты велик! //
</cantique>
<cantique titre="ВСЁ ХРИСТУ ТЫ ОТДАЙ" numero="173" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Если в мире суетном обделён ты серебром, если в бедности живёшь - не унывай. Вспоминай слова Христа: кормит Бог и птиц всегда. Отнеси Ему всё бремя и отдай.

Chœur :
Всё Христу ты отдай, отнеси Ему всё бремя и отдай. Без сомнений всё доверь, Он поможет, только верь! Отнеси Ему всё бремя и отдай.

Если тело боль пронзит и болезнь тебя сразит, ты не падай духом, грусть не допускай. Может Бог нас исцелять, знает боль, силён спасать. Отнеси Ему всё бремя и отдай.

Если силы зла кругом, смело встань на бой с врагом, Бог ответит на мольбу, не забывай. Путь проложит пред тобой, проведёт Своей рукой. Отнеси Ему всё бремя и отдай.

Если юность пролетит, если старость постучит, от забот согнутся плечи невзначай - Он не бросит, не уйдёт, до конца с тобой пойдёт. Отнеси Ему всё бремя и отдай.
</cantique>
<cantique titre="В ТОЙ СТРАНЕ БУДЕМ ЮНЫ" numero="174" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Знаю я, за рекой ждёт меня дом родной, он устроен рукою Христа. Край души в небесах, смерти нет в тех местах, в той стране будем юны всегда!

Chœur :
// Юны всегда, юны всегда, В той стране будем юны всегда! //

Как мне мил дом святой, там, где мир и покой, очень скоро туда мы придём. Будем петь, восклицать, пред Царём ликовать. В той Стране никогда не умрём.

И в конце всех невзгод нас венец жизни ждёт, завершится весь труд наш земной. Слёзы с глаз мы отрём, в небесах воспоём со святыми, в краю дорогом.
</cantique>
<cantique titre="ЧТО ЗА БЛАЖЕНСТВО" numero="175" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Что за блаженство, мой Иисус! О, этот славный небесный союз! Божий наследник, Им я спасён, кровью очищен, Духом рождён.

Chœur :
// Славить Иисуса жажду сильней песней, речами, жизнью моей! //

Полная радость, мир, благодать - Бог восхищенье даёт предвкушать. Ангельский шёпот слышу я вновь - с неба, как эхо, сходит любовь.

В полном смиренье, в Духе Святом я ожидаю встречи с Христом. Счастьем наполнен, благословлён, в море любви я весь погружён.
</cantique>
<cantique titre="ИИСУС - ИМЯ ВСЕХ ВЫШЕ" numero="176" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Иисус - имя всех выше над небесами и над землёй. Эммануил, Бог вечно с нами, Благословенный, Верный, Святой.

Chœur :
Чудный, Советник, Бог сильный, крепкий, Вечный Отец наш, Князь мира Он. Будет прославлен всеми навеки и на престоле превознесён.
</cantique>
<cantique titre="ИЗ РАН ХРИСТА ИСТОЧНИК БЬЁТ" numero="177" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Из ран Христа источник бьёт, для всех людей открыт, И кто в святой поток войдёт, грехи все убелит.

Chœur :
Грехи все убелит, грехи все убелит, И кто в святой поток войдёт - грехи все убелит.

Разбойник тот поток нашёл и был в свой день спасён. Я, как и он, с виной пришёл - и грех мой убелён.

Chœur :
И грех мой убелён, и грех мой убелён, Я, как и он, с виной пришёл - и грех мой убелён.

Христос, по-прежнему сильна святая Кровь Твоя, Пока не будет спасена вся Церковь Божия.

Chœur :
Вся Церковь Божия, вся Церковь Божия, Пока не будет спасена вся Церковь Божия.

Я верой распознал ту кровь, что льётся всё полней, И стала Божия любовь мотивом жизни всей.

Chœur :
Мотивом жизни всей, мотивом жизни всей, И стала Божия любовь мотивом жизни всей.

Умолкнет жалкий мой язык, но в небесах опять Я буду петь, как Ты велик, как Ты силён спасать!

Chœur :
Как Ты силён спасать, как Ты силён спасать! Я буду петь, как Ты велик, как Ты силён спасать!
</cantique>
<cantique titre="ОН - ВСЁ ВО ВСЁМ" numero="178" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Он - всё во всём, Спаситель, для меня. Он - мать, отец, Он - вся моя семья. Он - всё во всём, Спаситель, для меня, стал всем Он для меня.

Chœur :
Стал мне братом, сестрою, моей большой семьёю - стал всем Он для меня.

Ты - всё во всём, Спаситель, для меня. Ты - мать, отец, Ты - вся моя семья. Ты - всё во всём, Спаситель, для меня, стал всем Ты для меня.

Chœur :
Стал Ты братом, сестрою, моей большой семьёю - стал всем Ты для меня.
</cantique>
<cantique titre="Я ЗНАЮ, ЭТА КРОВЬ ЗА МЕНЯ" numero="179" auteur="" gamme="E" refrain=""
>/// Я знаю, эта Кровь /// за меня. Когда я был во тьме, Он умер на кресте. Я знаю, эта Кровь за меня.

/// Я знаю, Он придёт /// за мной. Когда я был во тьме, Он умер на кресте. Я знаю, Он придёт за мной.
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ, ПРЕКРАСЕН ТЫ" numero="180" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Господь, прекрасен Ты! Ищу лицо Твоё! // Твой взор на мне и благодать обильна так ко мне! //
</cantique>
<cantique titre="ОНА ПРЕДСТАНЕТ ПЕРЕД НИМ" numero="181" auteur="" gamme="D-E" refrain=""
>Бог от греха спасает, в беде оберегает, и праведность Свою Он нам даёт. Он Кровью очищает и веру посылает, так к вечности Господь нас доведёт.

Chœur :
Она предстанет перед Ним - Невеста Слова в наряде чистоты и святости Христовой, Чтобы остаться с Ним и славить бесконечно, и совершенная любовь их длится вечно.

Великий Искупитель и наш Освободитель, мы знаем Его Имя - Иегова, наш Господь, Христос - открыта тайна, для нас она реальна, Бог в полноте проявится чрез плоть.

Он от начала Сущий, Он Тот же, Жизнь дающий, Помазанное Слово, Древо Жизни, Бог святой. И тайна нам известна - теперь Его Невеста обратно возвращается в Эдем к себе домой.

Бог дал нам откровенье в том предопределенье, Его Невеста знает Слово, точно не падёт. Мы - узники Христовы и жизнь отдать готовы, чтоб слиться с Ним в одной любви и нас Он заберёт.
</cantique>
<cantique titre="Я НА СКАЛЕ ХРИСТА СТОЮ" numero="182" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Разочарованья, планы и желанья на Господа я смело возложу. С Ним нипочём давленье, боли, притесненье, я на Скале Христа стою!

Chœur :
Стою я на Скале спасенья, мне не страшен шторм сомненья. В Боге я богат нетленьем, я на Скале Христа стою!

Хоть Иисус во Славе, Утешитель - с нами, Он Словом изменяет жизнь мою. Его рукой хранимый, с Ним непобедимый, я на Скале Христа стою!

Вслед за Ним шагаю, всё Ему вверяю и с каждым шагом ближе к дому я. Мы с Ним неразлучны, крепче нету дружбы, стою я на Скале Христа!
</cantique>
<cantique titre="БУДУ БОГА ХВАЛИТЬ" numero="183" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Буду Бога хвалить, доколе жив, буду Господу петь, доколе есть. Божьей милости я не заслужил, а в ответ на любовь - из сердца песнь. На людей надеяться - никогда, в самых лучших из них спасенья нет. Если есть у тебя сейчас нужда - прямо к Богу иди, Он даст ответ.

Chœur :
Как блажен тот, кому помощник - Бог, у кого вся надежда на Него. Кто создать небеса и землю смог, не оставит Своих ни одного. Как блажен тот, кому помощник - Бог, у кого вся надежда на Него. Кто создать небеса и землю смог, не оставит Своих.

Справедливый и Милосердный Царь будет царствовать вечно, в род и род. “Аллилуйя!” - душа моя, восклицай, Славь Царя своего и Его народ! Буду Бога хвалить, доколе жив, буду Господу петь, доколе есть. Божьей милости я не заслужил, а в ответ на любовь - из сердца песнь.

Chœur :
// Как блажен тот, кому помощник - Бог, у кого вся надежда на Него. Кто создать небеса и землю смог, не оставит Своих ни одного. //
</cantique>
<cantique titre="РАДОСТЬ СПАСЕНЬЯ" numero="184" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Радость спасенья Бог мне даёт, путь в Своём Слове Он мне открыл. Все мои мысли к Небу вознёс, вечною жизнью меня наградил.

Chœur :
Только в Его Слове нахожу покой я, только в Его Слове твёрдым будет путь. Те, кто уповает на Господне Слово - вам Господь укажет истинный Свой путь.

Я не нуждаюсь в жизни мирской, Сам Иисус меня к цели ведёт. Твёрдо я верю - верой святой Он приготовит Себе Свой народ.

Благо, когда Он Сам направляет, когда пред Словом кротко смирюсь. Духом Святым Бог Невесту венчает, к усыновленью я в жизни стремлюсь.

Chœur :
Приношу в почтенье Богу благодарность, в мыслях представляю пир на небесах. О, когда же будет явью эта радость - Господа я встречу там, на облаках!
</cantique>
<cantique titre="НЕ ОТСТУПАЙ" numero="185" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Если всё идёт не так, как ты сам хотел, много на пути преград и не хватает сил. Если должен много ты, а денег нет совсем, ты не можешь улыбнуться, и расстроен всем -

Chœur :
// Не отступай и не сдавайся, не отступай, не поддавайся! Не смотря ни на что, ты иди вперёд! //

Не сдавайся и вперёд продолжай идти, помни, Бог тебе поможет на твоём пути. Враг не сможет победить, если ты со Христом. Просто продолжай идти Его святым путём.
</cantique>
<cantique titre="ВОЗЛЮБЛЕННЫЕ, О, РАДУЙТЕСЬ" numero="186" auteur="" gamme="C" refrain=""
>// Возлюбленные, о, радуйтесь, в Боге радуйтесь всегда! //

Chœur :
// О, радуйтесь, В Боге радуйтесь всегда! //
</cantique>
<cantique titre="СЛАВИМ, БОЖЕ, МЫ ТЕБЯ" numero="187" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Славим, Боже, мы Тебя, преклоняясь пред Тобою. Чтут Тебя все Небеса, жезлом правишь Ты землёю. Безгранична власть Христа, Царству Божью нет конца.

Сохрани Ты Свой народ, окружённый бурей злою, От греха и всех невзгод, победим мы лишь Тобою. Всё Тебе позволь отдать и даруй нам благодать.

В Небесах чудесный гимн Ангелы Тебе возносят, Херувим и серафим честь, хвалу Тебе приносят. Вечно сонм Тебе поёт: /// “Святый наш Господь господ!” ///
</cantique>
<cantique titre="ВСЛЕД ЗА ТОБОЙ" numero="188" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>В палящий зной, словно ручей, Ты утоляешь жажду души моей. И, как поток горной реки, мне омываешь сердце Словом любви.

Chœur :
// Вслед за Тобой устремляюсь душой. Я хочу потерять весь мир сей, обретя мир Твой. //

Мне бы вобрать слов глубину, мне бы постигнуть сердцем кротость Твою. И, в простоте верою жить, мне мой светильник чистым дай сохранить.

Как ураган враг восстаёт, мне же в Тебе спасенье от всех невзгод. От злых речей - милость Твоя, от клеветы - смиренье, Кровь - от греха.
</cantique>
<cantique titre="ТВОЯ ЛЮБОВЬ ГРАНИЦ НЕ ЗНАЕТ" numero="189" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Твоя любовь границ не знает и ярче солнца свет Твой мне. В Твоём общенье отдыхаю, Тебя люблю, Господь, пою Тебе.

Chœur :
Господь мой, я Тебе поклоняюсь! Господь мой, Ты - Спаситель души моей! Господь мой, я Тебе воспеваю! Господь мой, Ты достоин хвалы, только Ты, только Ты!

Вся жизнь моя в Тебе сокрыта, я льну к Тебе, мой добрый Бог. Твоим теплом душа согрета, мне хорошо с Тобой, навек я Твой.

Chœur :
// Господь мой, я Тебе поклоняюсь! Господь мой, Ты - Спаситель души моей! Господь мой, я Тебе воспеваю! Господь мой, Ты достоин хвалы, только Ты! // Только Ты!
</cantique>
<cantique titre="ТАК ДА СВЯТИТСЯ ИМЯ ТВОЁ" numero="190" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Небеса - это Твой престол, а земля - подножие ног Твоих. Где же можно построить дом для Тебя, где бы Ты в согласье жил? О, Господь, я Тебе отдаю сокрушённое сердце своё. О, Отец, я Тебя люблю, и, да святится имя Твоё!

Chœur :
// Так да святится имя Твоё на земле и на небесах! Так да святится имя Твоё в нашей жизни и в наших сердцах, // о, Господь!

Верю я, мой сердечный дом стал обителью Духа Святого, И любовь поселилась в нём, это лучше богатства земного. Мой Господь, я Тебе отдаюсь, жертва уст - приношенье моё. О, Иисус, я Тебя люблю, и, да святится Имя Твоё!
</cantique>
<cantique titre="ЛИШЬ ИИСУСОМ ВОСХИЩАЮСЬ" numero="191" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Кто так может нас утешить, как Иисус Христос, Господь? Верный, Любящий, Безгрешный, Неизменный в род и род.

Chœur :
Лишь Иисусом восхищаюсь, нет дороже никого! Он прекрасней всех на свете, всей душой люблю Его!

Он всех любит беспредельно, в Нём все блага нам даны. Божья милость выше неба, глубже всякой глубины.

Искупленья дар чудесный кто нам может объяснить? Как мой грех кроваво-тёмный Он умеет убелить?

Он все нужды восполняет, полнота блаженства в Нём. На Него я полагаюсь, для меня Он всё во всём.
</cantique>
<cantique titre="ТЫ НУЖЕН МНЕ, ГОСПОДЬ" numero="192" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Ты нужен мне, Господь, во всякий час, И, мир дарует мне Твой нежный глас.

Chœur :
В Тебе я так нуждаюсь, каждый час нуждаюсь, Благослови, Спаситель, к Тебе иду!

Ты нужен мне, Господь, пребудь во мне, В Присутствии Твоем бессилен грех.

Ты нужен мне, Господь, всю жизнь мою, И радость и печаль с Тобой пройду.

Ты нужен мне, Господь, мной управляй, И Слова жизнь во мне Ты проявляй.

Ты нужен мне, Господь, о, Бог Святой! Как сына исправляй, Отец благой!
</cantique>
<cantique titre="В ХРИСТЕ ОДНОМ ПОКОЮСЬ Я" numero="193" auteur="" gamme="D" refrain=""
>В Христе одном покоюсь я, Он - сила, свет и песнь моя. Краеугольный Камень мой, среди штормов даёт покой.

Chœur :
Его любовь мне мир даёт и утешение несёт, Он - мой покой и полнота, стою я лишь в любви Христа.

Во плоти Он здесь пребывал, Бог в полноте в Нём обитал. Сей дар любви Бог людям дал, но человек Его распял.

Chœur :
Иисус на крест был вознесён, гнев Божий удовлетворён. И умер Он, грех пригвоздив, благодаря Христу я жив!

Казалось, ад Его пленил, Свет мира застлан тьмою был. Но, в славный день Он вновь восстал и ад Его не удержал.

Chœur :
Он нам Свою победу дал, проклятие греха Он снял. Кровь за меня была ценой, принадлежу Ему, Он - мой!

Вины и страха больше нет, сила Христа живёт во мне. Мой первый крик, последний вздох - всем в моей жизни правит Бог!

Chœur :
// Не сможет ад и власть людей похитить из руки Твоей! Когда же Ты за мной придёшь, в силе Христа меня найдёшь. //
</cantique>
<cantique titre="НЕ В ТУМАНЕ" numero="194" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Не в тумане, не в тумане и не в миражах, Не сквозь тусклое стекло и не в пустых мечтах - Хочу видеть Тебя ясно, о, Спаситель мой, Хочу слышать Твой прекрасный голос неземной!

Chœur :
Дороже Тебя нет на целом свете, Создатель миров, Владыка вечный, всё - Твоё на земле и в небесах. Там город родной меня ожидает, Спаситель Святой всех нас приглашает в ту Страну, где не будет больше слёз.

Это радость, это радость, радость без конца, Это счастье, это счастье, чтоб познать Тебя! Это милость, это милость, данная Тобой, Мой Спаситель, мой Любимый, вечно быть с Тобой!

Буду славить, вечно славить, славить без конца, Быть хочу с Тобою рядом всюду и всегда. Ты, Спаситель, мой Любимый, за меня страдал. Ты, Спаситель, мой Любимый, жизнь Свою отдал.
</cantique>
<cantique titre="БЛАГОСЛОВИ, ДУША МОЯ, ГОСПОДА" numero="195" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Буду петь Господу во всю жизнь мою, буду петь Ему, пока живу. Да будет благоприятна песнь моя, возрадуюсь, возвеселюсь я в Господе.

Chœur :
//// Благослови, душа моя, Господа! ////

Буду петь Господу во всю жизнь мою, буду петь Ему, пока живу. Как высоко небо над землёю, так велика, чудесна милость Господа.

Буду славить Творца всем сердцем я, благодарить Его каждый миг. Как далёко восток от запада, так удалил Он от нас наши грехи.
</cantique>
<cantique titre="БЕЗУСЛОВНЫЙ ЗАВЕТ" numero="196" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Ты сегодня, Господь, мне все тайны открыл, искупления план показал. Авраама завет Ты со мной заключил, всю вину и страх убрал.

Chœur :
Заветом для меня Ты, Господь, безусловным стал, победу полную мне даровал. Любовь в избрании доказал, верою оправдал и Свою праведность дал.

И бессильны теперь обвинения все, Ты не видишь ошибки мои. Но, взирая на Твой вечный ген, что во мне, благодать являешь Ты.

Я спокоен, защита моя - Твой завет, и пребуду я в нём навсегда. Вечный он, потому что условий в нём нет, велика любовь Твоя!

Chœur :
Заветом для меня Ты, Господь, безусловным стал, победу полную мне даровал. Любовь в избрании доказал, верою оправдал и Свою праведность Сам Господь мне даровал.
</cantique>
<cantique titre="МОЙ ПАСТЫРЬ - СЛАВНЫЙ ЦАРЬ" numero="197" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Мой Пастырь - славный Царь царей, Чья благость в век пребудет. Тужить не буду в жизни сей, со мной всегда Он будет.

К живой воде меня ведёт Великий Иегова, На злачных пажитях даёт с небес мне пищу, Слово.

Хотя я глина, прах земной, меня в любви нашёл Он. Обняв, привёл меня домой, чтоб я был счастья полон.

В долине смертной не страшусь, ведь я иду с Тобою. Покой даёт Твой жезл, Иисус, Твой крест передо мною.

Ты приготовил средь скорбей мне трапезу с Тобою, Возлил на голову елей, Твой мир течёт рекою.

Пребуду в Божьем доме я и буду петь с хвалою // Тебе, мой Пастырь, жизнь моя, Чья благость в век со мною. //
</cantique>
<cantique titre="КРАСОТА ИИСУСА" numero="198" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Красота Иисуса, светись во мне! Чистота и любовь, проявись вполне! Дух любви и огня, оживи и меня, чтобы образ Иисуса сиял во мне.

Пусть увидят во мне красоту Христа, всю Его чистоту и любовь всегда. О, Дух Божий, приди, всё во мне измени, пусть увидят во мне красоту Христа.

Дух Святой, Утешитель, живи во мне! Благодать и обитель Твоя - во мне. Чтоб я плод приносил и Тебя я любил, и вечерю со мною Ты разделил.

Пусть душа с торжеством гимн хвалы поёт, славя Имя Христа, Им одним живёт. Чтобы имя Христа прославляли уста, чтобы пела душа гимн хвалы всегда.
</cantique>
<cantique titre="КРИК ОРЛА ПРОЗВУЧАЛ" numero="199" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Нет на свете драгоценней ничего, чем Послание от Господа Христа. Бог послал для нас пророка Своего, чтобы тайны чрез него нам передать.

Chœur :
Крик Орла прозвучал, Бог сказал это мне, Он меня Своей Невестою назвал. Своей Кровью омыл, искупил, оправдал и залог Святого Духа мне Он дал.

Как мне выразить ту радость и покой, благодарность ту, что в сердце у меня! Иегова, Царь вселенной, Бог благой - мой Жених, и для Него Невеста - я.

Добровольно отдаюсь Ему душой и для Господа желаю всё отдать. Чтобы только возвратиться мне домой, продолжаю ежедневно умирать.

О, живи во мне, Господь мой дорогой! Проявляйся, ближе будь ко мне всегда. Чтобы слиться нам и быть всегда одно и уже не расставаться никогда.
</cantique>
<cantique titre="В ХРИСТЕ ОДНОМ СПАСЕНЬЯ СВЕТ" numero="200" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Христом Иисусом хвалиться буду каждый день, Он - мой Господь. Во Христе я всем обладаю, Он дал победу мне в борьбе с грехом. О, мне не счесть благодеяний, что держу в моей руке! Все победные трофеи потому, что Он во мне.

Chœur :
В Христе одном спасения свет, Голгофский Крест даёт мне силы для побед. Распят Иисус на нём, я сораспялся в Нём, воскрес с Христом, чтоб жить лишь в Нём, в Христе одном.

Христом Иисусом хвалиться буду, Его милостью спасён. Он восполняет мои нужды и я, забыв про всё, стремлюсь вперёд. Нет мне в жизни большей чести, лишь познавать Его, Его силу воскресения и страдания Его.
</cantique>
<cantique titre="ВЕРЬ, ТОЛЬКО ВЕРЬ" numero="201" auteur="" gamme="C" refrain=""
>О, малое стадо, не бойся, иди! Вся сила и власть небес и земли Христу вручена для верных Своих, с креста на престол Он взошёл ради них.

Chœur :
// Верь, только верь! Верь, только верь! Богу возможно всё, Верь, только верь! //

О, малое стадо, не бойся, иди! Твой Пастырь прошёл тропой впереди. Он горькие воды тебе усластил, всю горечь до дна на Голгофе испил.

Chœur :
// Да, верю я! Да, верю я! Богу возможно всё, да, верю я! //

О, малое стадо, не бойся, иди! В закрытые двери Он сможет войти. Не бросит тебя Христос никогда, и ночью и днём Он с тобою всегда.

Chœur :
// Иисус здесь! Иисус здесь! Богу возможно всё, Иисус здесь! //
</cantique>
<cantique titre="МИР ТВОЙ, КАК РЕКИ" numero="202" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Мир Твой, как реки, любовь, как горы, и радость струится целительным ключом. Веянье Духа всё наполняет. // О, Дух Святой, к нам сойди огнём! //
</cantique>
<cantique titre="О, БЛАГОДАТЬ" numero="203" auteur="" gamme="E-F" refrain=""
>О, благодать, спасён тобой я из пучины бед! Был мёртв - и чудом стал живой, был слеп - и вижу свет.

Сперва вселила Божий страх, затем дала покой. Я скорбь души излил в слезах, Твой мир течёт рекой.

Прошёл немало я скорбей, невзгод и чёрных дней, Но ты всегда была со мной, ведёшь меня домой.

Словам Господним верю я, моя вся крепость в них. Он - верный щит, Он - часть моя во всех путях моих.

Когда же плоть моя умрёт, придёт борьбе конец, Меня в небесном доме ждёт и радость, и венец.

Пройдут десятки тысяч лет, забудем смерти тень, А Богу так же будем петь, как в самый первый день.
</cantique>
<cantique titre="ЗАБОТИТСЯ ОН О ТЕБЕ" numero="204" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Заботится Он всегда о тебе. Во свете и в темноте, с тобой Он везде.
</cantique>
<cantique titre="О, ЕСТЬ ЛИ В МИРЕ" numero="205" auteur="" gamme="G" refrain=""
>О, есть ли в мире что-нибудь, что невозможно Господу? // О, есть ли что-нибудь, о, есть ли что-нибудь, что невозможно Господу? //

Нет, всё возможно Господу! Нет, всё возможно Господу! // Нет в мире ничего, нет в мире ничего, что невозможно Господу! //

О, есть ли в мире что-нибудь, что невозможно Господу? // Нет в мире ничего, нет в мире ничего, что невозможно Господу! //
</cantique>
<cantique titre="ОН ЗДЕСЬ" numero="206" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Он здесь, Он здесь! Ищет встречи Он с тобой, Он здесь. Ищет встречи Он с тобой, чтобы дать душе покой. Двери сердца для Иисуса ты открой, ты открой. Ищет встречи Он с тобой, чтобы дать душе покой. Двери сердца для Иисуса ты открой.

Он здесь, Он здесь! Слава, Всемогущий Бог, что Ты здесь! Пред Тобой, о, мой Господь, преклоняясь, предстоим. Слава, Всемогущий Бог, что Ты здесь, что Ты здесь! Пред Тобой, о, мой Господь, преклоняясь, предстоим. Слава, Всемогущий Бог, что Ты здесь!
</cantique>
<cantique titre="СЛАДОСТНЫЙ МИР" numero="207" auteur="" gamme="G" refrain=""
>В моём духе сейчас где-то там, в глубине, есть мелодия слаще псалма И сливается с гимном небес в вышине, где душе без конца тишина.

Chœur :
Мир! Мир! Сладостный мир, нисходящий с небес от Отца! Я молю, устремляйся над духом моим в неизмерной любви, без конца.

Мне сокровища дивные мир тот дарит. Вражья сила не может украсть То, что там, глубоко, в самом сердце лежит, пока вечность не вступит во власть.

В этом сладостном мире я отдых нашёл под защитой Иисуса Христа. Он хранит от опасности ночью и днём, и душа Его славой полна.

И когда к тому Городу мира взойду, где увижу я Бога Творца, То услышу мелодию дивную ту всех искупленных Кровью Христа.
</cantique>
<cantique titre="В БОЖЬИ РУКИ ВСЁ ПРЕДАЙ" numero="208" auteur="" gamme="G" refrain=""
>На земле всё скоротечно, на мирское не взирай. Устоит лишь то, что вечно, в Божьи руки всё предай.

Chœur :
В Божьи руки всё предай, ввысь надежды устремляй. Он есть Тот, Кто не изменит, в Божьи руки всё предай.

Доверяй, с тобой Он будет, чтоб не принесли года. Если друг тебя забудет, ближе будь к Христу всегда.

Все сокровища мирские исчезают без следа, Но богатства неземные обретай ты навсегда.

Коль пройдёшь Его тропою, Богу верность сохранишь, Вознесённою душою в Славе светлый дом узришь.
</cantique>
<cantique titre="ВЕДЬ ОН ЖИВЕТ" numero="209" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Христос пришёл для избавленья, пришёл любить и исцелять. Он умер, чтобы дать спасенье, и Он воскрес, Он жив опять, Он жив опять.

Chœur :
Ведь Он живёт - я встречу день грядущий, ведь Он живёт - уходит страх. И потому есть в жизни моей сущность, вся будущность в Его руках, в Его руках.

Когда вступлю я в бой последний и жизни реку перейду, Тогда пройду я путь победный и Славы чудный свет узрю, я свет узрю.
</cantique>
<cantique titre="ПРИДУТ ОНИ ИЗДАЛИ" numero="210" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Придут они издали, с востока и запада. Как гости, придут скитальцы земли на праздник Царя Христа. На облик Его глядят с сиянием на лице И в лучах любви горят, как камни, в Его венце.

С Иисусом так счастлив я, Он освободил меня. Уж бремя забот меня не гнетёт и ноша легка моя. В душе была тьма, как ночь, но мрак удалился прочь. Я свободен! С торжеством победный пою псалом.

На Белый Престол смотрю, там выкуп представлен мой. Я смерти и слёз уже не узрю в той чудной стране благой. Спаситель ушёл туда, Он путь приготовил мне. Ждёт нас встреча, чтоб всегда быть вместе с Ним в той стране.

И ночью, и днём открыт вход в город Царя Христа. Взирай на Него, Он милость дарит, нам путь проложил туда. Рукою Своей хранит, для всех там прекрасный дом. Будь послушен, зов звучит: "Готовься на пир с Христом".

Он скоро сюда придёт, настанет конец борьбе. Его возвращение что принесёт, восторг или скорбь тебе? И, если оставил грех - там вечная радость ждёт. Встретит в воздухе Он тех, когда в Славе Сам придёт.
</cantique>
<cantique titre="ЛЮБЛЮ ЕГО" numero="211" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Из сердца прочь мирской туман ушёл, я через Кровь покой душе обрёл. Сердце моё склонилось у креста, я убелён, как снег, в святой Крови Христа.

Chœur :
Люблю Его, люблю Его! Он прежде возлюбил И на Голгофе искупил спасенье мне.

Я погибал, тонул в мирских грехах, я был, как раб, в пороках и страстях. Я не хотел принять Его любви, но ныне весь мой грех омыт в Его Крови.

Был я в цепях, теперь освобождён, был прежде мёртв, но Им я оживлён. Был я слепым, но свет я увидал, чтоб всем сказать о мире, что Христос мне дал.
</cantique>
<cantique titre="МИЛОСТЬ ГОСПОДНЯ" numero="212" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Милость Господня чудес полна, милость сильнее, чем грех и суд. К нам чрез Голгофу пришла она, и о Распятом с тех пор поют.

Chœur :
Милость Божья нас очищает от всех грехов. Милость Божья глубже морей, выше облаков!

Грех и пороки, как глубь морей, тянут тебя поглотить скорей. Милость, что больше людских грехов, жизнь возвещает чрез крест Христов.

Пятна греха невозможно скрыть, их не омоешь всех рек водой, Но со креста в мир течёт струёй Кровь примирения, чтоб всё покрыть.

Милость чудесна, ей нет конца, милость простёр Господь над людьми. Жаждешь ли видеть миров Творца? Милость Господню сейчас прими!
</cantique>
<cantique titre="ДЕНЬ ИСКУПЛЕНЬЯ" numero="213" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Народы крушатся, Израиль поднялся, язычников дни сочтены. Знамений свершенье, народов смятенье, уж вечность стоит невдали.

Chœur :
Тот день искупленья грядёт, от страха стенает народ. Светильник наполни и чистым храни. Взор ввысь, искупленье вблизи!

Растёт лист смоковный, Израиль свободный, восставлен Иерусалим. Дождь поздний спадает, их жизнь обновляет, народ, возвращайся к своим!

На небе знаменья, сил Божьих движенье, тех знаков не понял народ. Но церковь Господня встряхнёт мир сегодня, тот день искупленья грядёт.

Встают лжепророки, от правды далеки, что Бог стал Иисусом Христом. Хоть мир в наше время отверг Откровенье, но путь наш основан на нём.
</cantique>
<cantique titre="ВОЗВРАЩЕНИЕ ГОСПОДА" numero="214" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Ожидаю я тот день, когда Господь опять придёт и в Своё тысячелетие Невесту заберёт. Моё сердце постоянно этой радостью живёт - возвращается Господь на землю вновь.

Chœur :
// Возвращается Господь на землю вновь! // Искуситель будет связан там на тысячу годов, когда наш Иисус придёт на землю вновь.

Иисус опять вернётся, перестанет тварь стенать, будет Божие познанье небо, землю наполнять. Бог болезни удалит, никто не будет там страдать - наш Спаситель к нам придёт на землю вновь.

Все искупленные Богом на Сион взойдут тогда, на Его святой горе ничто не причинит вреда. Воцарится в их сердцах любви и мира полнота, когда наш Иисус придёт на землю вновь.

Там не будет тьмы и скорби, боли, смерти и грехов, Царство славное с Иисусом будет тысячу годов. Ждёт земля дня возвращенья, что избавит от оков, ибо наш Иисус идёт на землю вновь.
</cantique>
<cantique titre="ЛИШЬ КРОВЬ ИИСУСА" numero="215" auteur="" gamme="E-F" refrain=""
>Что вину мне может смыть? О, ничто, лишь Кровь Иисуса! Вновь что может исцелить? О, ничто, лишь Кровь Иисуса!

Chœur :
Как дорога струя, омывшая меня! Другой не знаю я! О, ничто, лишь Кровь Иисуса!

Чтоб очиститься, гляжу лишь на Кровь одну Иисуса. Дар прощенья нахожу лишь в Крови святой Иисуса.

От греха искупит дух, о, ничто, лишь Кровь Иисуса! Ни цена моих заслуг, о, ничто, лишь Кровь Иисуса!

Мир, надежду мне дарит, о, ничто, лишь Кровь Иисуса! Моя святость мне не щит, о, ничто, лишь Кровь Иисуса!

Даст в пути победу мне, о, ничто, лишь Кровь Иисуса! Доведёт к родной стране, о, ничто, лишь Кровь Иисуса!
</cantique>
<cantique titre="ЧАДО ЦАРЯ" numero="216" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Отец мой богат полями, землёй, сокровища мира Он держит рукой. Бриллианты и золото, и серебро - в казне той несметной не счесть всё добро.

Chœur :
Я - чадо Царя, я - чадо Царя! Иисус мой Спаситель, с Ним я - чадо Царя!

Сын Божий, Иисус, Спаситель людей, ходил, как беднейший из них на земле. Сейчас в вышине Он навеки царит, и там, в небесах, мне Он дом подарит.

Я странником был, для Бога - чужим, рождённый как грешник, презрён и гоним. Но имя записано, усыновлён, наследник домов, одеяний, корон.

Изба иль шалаш, чего мне тужить? Немного скитаться, недолго здесь жить. Хоть изгнан из дома, хвалу буду петь - я Царское чадо, там есть мне дворец.
</cantique>
<cantique titre="ИМЯ ИИСУСА ВОЗЬМИ" numero="217" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Имя Иисуса ныне Ты возьми, дитя скорбей, и неси в земной долине, Он даст мир душе твоей.

Chœur :
// Имя то сладко мне, радость здесь и в вышине. //

Имя ты возьми Святое, как защиту от оков. Если враг грозит бедою, повторяй то Имя вновь.

Это Имя драгоценно, радость для души даёт. Песни льются вдохновенно, Он всех нас к Себе влечёт.

Это Имя величаем, мы к ногам Его падём И на небе увенчаем, возгласим Его Царём.
</cantique>
<cantique titre="ПРИХОДИТЕ И ВКУШАЙТЕ" numero="218" auteur="" gamme="A" refrain=""
>У Иисуса стол накрыт, кто придёт, тот будет сыт. Он святых туда зовёт с Ним вкушать. Посылает манну нам, помогает в нуждах Сам. О, как славно с Ним на пире пребывать!

Chœur :
Приходите и вкушайте, Он зовёт! За столом Иисуса пир тот не пройдёт. Тот, кто алчущих питал, из воды вино создал, приходите и вкушайте, Он зовёт.

Он явился рыбакам, был огонь разложен там, их на берег звал Иисус с Ним вкушать. Хлеб и рыбу им подал, для сердец отраду дал, так желает Он наш голод утолять.

Он придёт Невесту взять, чтобы вместе пребывать, соберётся в небе воинство Христа. Там предстанут в красоте все святые в чистоте, чтобы праздновать с Иисусом навсегда.
</cantique>
<cantique titre="С НЕБЕС СПУСТИЛСЯ" numero="219" auteur="" gamme="D" refrain=""
>С небес спустился, в нашу жизнь явился, Он в яслях был рождён, Иисусом наречён. Пришёл как странник, для своих - изгнанник, был на земле как муж скорбей и слёз.

Chœur :
О, как люблю Его, Им восхищаюсь! Он - жизнь, Он - солнце, Он - всё во всём! Миров Создатель стал мой Спаситель. Вся сущность Бога явилась в Нём.

В благоволенье Он нам дал спасенье, греховный мрак царил, но милость Бог явил. Склонился нежно к нам в любви безбрежной, сошёл, чтоб душу искупить мою.

Пришёл с любовью, стал Он плотью, кровью. Свершился чудный план, Голгофы Агнец дан. Христа явленье, тайны откровенье. Я знаю, Ты - Великий Бог "Я Есть".
</cantique>
<cantique titre="ВОИНЫ ХРИСТА, ВПЕРЁД" numero="220" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Воины Христа, вперёд! Маршируйте в бой! Крест Иисуса пусть несёт каждый пред собой. Своё войско на врага Царь Господь ведёт. Под знамёнами Христа смело в бой вперёд!

Chœur :
Воины Христа, вперёд! Маршируйте в бой! Крест Иисуса пусть несёт каждый пред собой.

Как могучие войска, Церковь та идёт По следам, где все века шёл святой народ. Тело мы одно с Христом, нераздельны мы, И в учении одном, и в одной любви.

Слава царств земных пройдёт, тронов красота, Но тот избранный народ будет жить всегда. Церковь ту не сокрушат адские врата, Ведь они обет хранят Господа Христа.

Видя триумфальный знак, сила зла падёт. Христиане, твёрже шаг, вас победа ждёт! Перед возгласом хвалы смерть и ад дрожат. Пусть победные псалмы громче зазвучат!

О, народ, скорей вставай в тот счастливый строй! Брат мой, громче восхваляй, Гимн победы пой! В песнях наших воздадим славу чрез века. Люди, Ангелы, почтим Господа Христа!
</cantique>
<cantique titre="КОСНУЛСЯ" numero="221" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Тяжкой ношей я томился, бременем вины, стыда. Но я теперь переменился - рукой Иисус коснулся меня.

Chœur :
Коснулся, Он коснулся! Душа наполнилась моя! Это случилось и знаю я - коснулся и исцелил меня!

И теперь не перестану я Иисуса прославлять! И в числе спасённых стану, и в вечности Ему воспевать!
</cantique>
<cantique titre="ПОВЕЙ НА МЕНЯ" numero="222" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Повей на меня, повей на меня! Дух чудный, повей на меня! У ног пред Тобой мой полный покой. Дух чудный, повей на меня!
</cantique>
<cantique titre="МЕСТО У ИСТОЧНИКА" numero="223" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Сказал в любви Спаситель мой, мне есть у Источника место. Приди, грехи свои омой, есть место там и для тебя.

Chœur :
Место, да, место есть! Есть там, у Источника, место. Место, да, место есть! Есть место там и для тебя.

Пред Ним грехи я все признал, мне есть у Источника место! Благословенье Он мне дал, есть место там и для тебя.

В поток Крови я погружён, мне есть у Источника место! Сейчас я верой освящён, есть место там и для тебя.

Нашёл я Крови тот ручей, мне есть у Источника место! И в нём я снега стал белей, есть место там и для тебя.

Врождённый грех убрал Он мой, мне есть у Источника место! И в чистоте хранит святой, есть место там и для тебя.
</cantique>
<cantique titre="ЛЮБЛЮ ИИСУСА" numero="224" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Есть имя сладкое одно, о, как Его люблю! Во мне, как музыка, Оно, хвалу Ему пою.

Chœur :
/// Люблю Иисуса, /// ведь Он возлюбил меня!

В Нём Искупителя любовь, Кто мне свободу дал, Кто проливал святую Кровь и грешных оправдал.

В Нём Бог даёт на каждый день запасы для меня. Хотя вокруг ночная тень, мой путь - в сиянье дня.

Он - Тот, Кто боль мою уймёт, Кто любящей рукой Во всякой скорби часть несёт, что не возьмёт другой.
</cantique>
<cantique titre="МЫ ЖДЕМ, КОГДА СПАСИТЕЛЬ ЯВИТСЯ" numero="225" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Мы ждём, когда Спаситель явится Невесте, в облаках грядёт Он взять её в Свой дом. Крик в полночь раздаётся - готовьтесь, чтобы вместе идти и править там со Христом.

Chœur :
Радостно мы возвещаем весть Его явленья! Расскажи повсюду: вскоре Он грядёт! Все Господни, пробудитесь, вам дремать не время, будь готов на зов последний тот!

Мы ждём Господней славы, ею Бог наделит тех, кто в испытаньях через всё пройдёт. Вперёд, на битву, смело! Кто грех преодолеет, жизнь вечную в награду возьмёт.

Мы молим, чтоб приблизить час Его явленья, Он даёт Посланье в эту пору нам. Кто жизнь Ему вверяет, Он тем даёт спасенье, лицом к лицу Его встретим там.

Вот видим мы знаменья славного прихода: листья зеленеют на смоковнице, Весть Царствия Христова пришла ко всем народам, и видно, что уже день в конце.
</cantique>
<cantique titre="СПАСИТЕЛЬ НА КРЕСТЕ" numero="226" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Спаситель на кресте страдал, мой Царь главу склонил. Святую жизнь Свою отдал, чтоб я, ничтожный, жил.

Chœur :
У креста, у креста чудный свет я нашёл, своё бремя положил у креста. У Его креста верой зренье обрёл, теперь с Ним я счастлив навсегда.

За все грехи, что сделал я, текла святая Кровь. Безмерна благодать Твоя и велика любовь!

Померкло солнце, свет исчез, и тьма объяла всех, Когда Творец земли, небес там принял смерть за грех.

Но ту любовь, что должен я, слезами не воздать. Всё, что могу я для Тебя - Тебе себя отдать.
</cantique>
<cantique titre="НА БЕЛЫХ КРЫЛАХ" numero="227" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Провёл Ной в ковчеге на воде много дней, Он землю хотел найти поскорей. Хоть трудности были, но не Бог их давал, На белых крылах с неба знак Он послал.

Chœur :
Белым Голубем сходит вновь Святая Его любовь, на белых крылах Бог дал знак в небесах.

Иисус, наш Спаситель на земле в теле жил, В хлеву для скота приют Ему был. Хоть люди отвергли, но Господь не забыл - На белых крылах с неба знак нам явил.

Я знал много горя, исцеления искал, И ночью, и днём я к Богу взывал. И Бог мне ответил, веру Он увидал - На белых крылах с неба знак мне послал.
</cantique>
<cantique titre="ЛЮБИМЫХ ДЕТЕЙ БОГ ВЕДЁТ" numero="228" auteur="" gamme="C" refrain=""
>По пажитям злачным, по сочным лугам любимых детей Бог ведёт. К воде, что приносит прохладу ногам, любимых детей Бог ведёт.

Chœur :
Кто через огонь, кто чрез поток, но через Кровь проводит всех Бог. Кто через печаль, но Он песнь даёт и в свете солнца, и в пору невзгод.

Порой по вершине, в сиянье лучей, любимых детей Бог ведёт. Порой по долине, средь мрака ночей, любимых детей Бог ведёт.

Нас скорби встречают, теснит сатана - любимых детей Бог ведёт, Но нам благодатью победа дана - любимых детей Бог ведёт.
</cantique>
<cantique titre="БОЖИЙ ДУХ, ДАЮЩИЙ ЖИЗНЬ" numero="229" auteur="" gamme="D" refrain=""
>// Божий Дух, дающий Жизнь, сойди ко мне! //

Chœur :
Сломай, расплавь, смели, наполни! Божий Дух, дающий Жизнь, сойди ко мне!
</cantique>
<cantique titre="НАУЧИ, ГОСПОДЬ, ОЖИДАТЬ" numero="230" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Научи, Господь, ждать на коленях, Пока Ты не ответишь мне в нужное время. Помоги на людские дела не взирать, Но ответа с мольбой от Тебя ожидать.

Chœur :
Уповающие на Него в силе вновь обновятся, Как орлы, смогут крылья поднять. Побегут - и не устанут, пойдут - не утомятся. Научи, научи ожидать!

Научи, Господь, ждать в час волненья, Твоё Имя призвать, пребывать мне в смиренье. Обновляй мою веру, мой взор - лишь к Тебе, Чтоб таким, как Ты хочешь, мне быть на земле.
</cantique>
<cantique titre="ВСТРЕЧА В ВЫСОТЕ" numero="231" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Вы слыхали о младенце Моисее? Как с пращей пошёл Давид на бой с врагом? Вы слыхали об Иосифе-сновидце? Про Иону и кита псалмы поём. Много в Библии еще других героев, я их встретить так желаю поскорей, В восхищении поднявшись, их увидеть на той встрече в высоте.

Chœur :
Скоро близок тот час, свиданья сладкий час в вышине на облаках! Там я встречу тебя, ждёт встреча нас в чудном доме в небесах! Таких никогда ты песен не слыхал - явит Славу Он в полноте. Сын Божий Сам ведущим будет там, на той встрече в высоте!

Эта встреча очень многое изменит: слёзы высохнут и скорби все уйдут, Там не будет больше проповеди грешным, ибо грешники туда не попадут. Там не будем больше плакать мы за близких и молить о них в полночной тишине. Наше бремя и заботы будут сняты на той встрече в высоте.

Сомневающихся там уже не будет и для скептиков нет места в небесах, Ворчуны нас перестанут беспокоить и Аханов там не будет никогда. У святых на их челах - печать Господня, у искупленных - одежды в чистоте. Все, кто в свадебном наряде, соберутся на той встрече в высоте.
</cantique>
<cantique titre="ЛЮБОВЬ ГОСПОДНЯ" numero="232" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Любовь Господню описать не могут всей земли сыны, Она превыше дальних звёзд и глубже адской глубины. Чтоб нас опять к Себе принять, послал Бог Сына в мир, Его рукой снять грех людской и приготовить пир.

Chœur :
Любовь Господня велика, верна, чиста, сильна! Исчезнет мир, пройдут века, но не пройдёт она!

Всему придёт последний день, земные царства упадут, А равнодушные теперь молиться в ужасе начнут. Но нет конца любви Творца, безмерной и святой. Снимает грех, спасает всех, о ней всегда ты пой.

Коль взять чернила океан, в пергамент небо превратить, А в перья - все былинки трав и всем живущим поручить Любовь Господню описать, не стало бы чернил, А свиток, равный небесам, всего бы не вместил.
</cantique>
<cantique titre="ГОВОРИ, МОЙ ГОСПОДЬ" numero="233" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Вот, Хозяин жатвы кличет нежно: "Кто трудиться для Меня пойдёт, Кто на узкий путь укажет грешным, кто ко Мне заблудших приведёт?"

Chœur :
Говори, мой Господь! Поспешу Тебе ответить я! Говори, мой Господь! Я готов, Господь, пошли меня!

Уголёк коснулся уст пророка, стал он чист от пламени огня. "Кто пойдёт для нас?"- спросил глас Бога. Он сказал: "Вот я, пошли меня!"

Миллионы грешных погибают. Слышишь ли ты их скорбящий глас? Брат, Господь спасать их призывает, отвечай: "Вот я, иду тотчас!"

Скоро будет жатвы завершение, мы на праздник тот придём домой. Пусть услышим мы благословенье: "Верный раб, войди на пир со Мной!"
</cantique>
<cantique titre="КОГДА КРОВЬ Я УЗРЮ" numero="234" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Иисус Спаситель нас искупил, крестною смертью жизнь нам даёт. Кто Кровью Агнца душу омыл - мимо того гнев Божий пройдёт.

Chœur :
/// "Когда Кровь Я узрю /// Я пройду, мимо вас Я пройду".

Дивный Источник ныне открыт - грешников падших Иисус спасёт. Кто Его Кровью будет омыт - мимо того гнев Божий пройдёт.

Суд недалёко, все будут там, каждый получит, что его ждёт. Кто же укрылся в Крови Христа - мимо того гнев Божий пройдёт.

Дивная жертва! Дар неземной! Милость Господня! Много щедрот! Кто не чуждался Крови святой - мимо того гнев Божий пройдёт.
</cantique>
<cantique titre="ЭТОТ ДЕНЬ СОТВОРИЛ ГОСПОДЬ" numero="235" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Этот день, этот день сотворил Господь, сотворил Господь На радость нам, на радость нам и веселие и веселие! Этот день сотворил Господь На радость нам и веселие! Этот день, этот день сотворил Господь!
</cantique>
<cantique titre="ВСЕЙ ДУШОЙ ЕГО ЛЮБЛЮ" numero="236" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Много лет тому назад, как Писания гласят, Младенец Избавитель был рождён. Агнец у реки стоял, Иоанн Его узнал, Христа, Кто на Голгофе был казнён.

Chœur :
Всей душой люблю Его, люблю! Он всю жизнь переменил мою! Все грехи мои Он снял и Святого Духа дал, Муж из Галилеи, я Его люблю!

Однажды мытарь там пришёл молиться в храм, Он к Господу о милости взывал. Был грех его прощён, мир в сердце воцарён. "Это Муж из Галилеи!" - он сказал.

Заговорил немой и стал ходить хромой, на море силу Он в любви являл, Слепой был исцелён - я знаю, это Он, Муж из Галилеи, милость оказал.
</cantique>
<cantique titre="ОТКРОЙ ГЛАЗА МОИ" numero="237" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Открой глаза мои, чтоб я узрел небесных тайн лучи, Чудесный ключ Твой мне вручи, чтоб на свободу вышел я.

Chœur :
В молчанье жду... о, дай ответ, и волю мне Твою открой! Открой глаза, пошли Твой свет, о, Дух Святой!

Открой мне слух, чтоб слышал я глаголы истины Твоей, При звуках вечной правды слов умолкнет шум земных речей.

Chœur :
В молчанье жду... явись мне Сам, и правду вечную открой! Открой мне слух к Твоим словам, о, Дух Святой!

Открой уста мои, чтоб я мог Твою правду возвещать. Открой мне сердце, чтоб всегда лилась потоком благодать.

Chœur :
В молчанье жду... приди скорей, источник Силы мне открой! Открой мне сердце, будь во мне, о, Дух Святой!
</cantique>
<cantique titre="СИЛА СТАРЫХ ВРЕМЕН" numero="238" auteur="" gamme="E" refrain=""
>В верхней комнате молились все единою душой. Что обещано, свершилось - Дух Святой на них сошёл.

Chœur :
/// Господь, силу нам пошли, /// и каждого крести!

Сила с неба к ним явилась, пламенеющим огнём, Между ними разделилась и наполнила весь дом.

Это явлено там было нашим истинным отцам, Стародавняя та сила приготовлена и нам.
</cantique>
<cantique titre="БЫТЬ, КАК ОН" numero="239" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Из яслей вышел тот Странник Свыше. Хочу здесь быть таким, как Он. Спаситель верный, в любви безмерной. Хочу здесь быть таким, как Он.

Chœur :
Быть, как Иисус мой, быть, как Иисус мой! Хочу здесь быть таким, как Он. И в этой жизни, стремясь к Отчизне, прошу я быть таким, как Он.

Послушный, скромный, святой, спокойный - хочу здесь быть таким, как Он. В любви прощённый, наследник трона - хочу здесь быть таким, как Он.
</cantique>
<cantique titre="ТАМ ОТЦА Я ИМЕЮ" numero="240" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Chœur :
/// Там Отца я имею, /// в Отчизне за рекой!

/// Вскоре я Его увижу, /// в Отчизне за рекой!

/// Будет чудное собрание, /// в Отчизне за рекой!
</cantique>
<cantique titre="ТЫ ЛЮБОВЬЮ МЕНЯ НАПОЛНЯЙ" numero="241" auteur="" gamme="E" refrain=""
>О, позволь мне, Господь, Твоей верной тропой вслед Тебе к небесам идти. Ободрять всех больных, истомлённых душой. Ты любовь посылай в пути.

Chœur :
Ты любовью меня наполняй, мне идти с Твоим Голубем дай. Дай мне с песней идти, всё с улыбкой пройти. Ты любовь посылай в пути.

Мой Спаситель и Вождь, дай быть рядом с Тобой, через тьму Сам меня проведи. Всякий гнев удали, дай душе Твой покой. Ты любовь посылай в пути.

Вскоре род сей пройдёт, путь окончится мой, в дом небесный смогу я войти. Помоги же, Господь, петь в дороге домой. Ты любовь посылай в пути.
</cantique>
<cantique titre="СКАЛА ВЕКОВ" numero="242" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Ты, Господь, Скала веков, дай найти в Тебе покров! Был пронзён копьём Твой бок, чтоб в Скале я скрыться мог. Пусть поток Твоей Крови смоет все грехи мои!

Мог я долго слёзы лить, мог я ревность проявить - Это не искупит грех, Ты Один спасаешь всех. Оплатить я долг не мог, лишь прильну к кресту, мой Бог!

Когда жизнь моя пройдёт и дыхание замрёт, Когда встречу я зарю, и престол Твой я узрю - Ты, Господь, Скала веков, дай найти в Тебе покров!
</cantique>
<cantique titre="КАЖДЫЙ ДЕНЬ С ИИСУСОМ" numero="243" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Каждый день с Иисусом люблю Его сильнее я. Каждый день с Иисусом Прекрасней для меня. Иисус - Хранитель, Он - Тот, Кого всегда я жду. Чудный мой Спаситель, с Иисусом каждый день живу.

Каждый день с Иисусом мне лучше, чем вчерашний день. Каждый день с Иисусом тоски уносит тень. Иисус спасает, Он помогает мне во всём. Грех мой очищает, живу с Иисусом день за днём.
</cantique>
<cantique titre="БЛАГОСЛОВЕНИЙ ПОТОКИ" numero="244" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Благословений потоки Бог обещал ниспослать, Ближним, чужим и далёким радость небесную дать.

Chœur :
Благословенья с неба польются дождём. Падают капля за каплей, Боже, потоков мы ждём!

Благословений потоки всё освежат, оживят. Нивы, холмы и дороги жизнью опять закипят.

Благословений потоки, Господи, свыше пошли! В дом Твой введи одиноких, Словом больных исцели!

Благословений потоки Бог в Своё время пошлёт, Если во свете мы ходим, если Он с нами живёт.
</cantique>
<cantique titre="ВЕРОЙ ВЗИРАЮ" numero="245" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Верой взираю я на Искупителя Агнца Христа. Моей мольбе внемли, весь грех мой удали, полностью быть Твоим позволь всегда!

Пусть благодать Твоя силу вдохнёт в меня, ревность вселит. Ты умер на кресте, о, пусть любовь к Тебе в такой же чистоте огнём горит!

Когда чрез темноту и скорби я иду, направь на путь. Тьму в свет Ты обрати, весь плач мой прекрати, и с Твоего пути не дай свернуть.
</cantique>
<cantique titre="СТАРОДАВНЯЯ ВЕРА" numero="246" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Древний Дух Святой приходит, Он на бесов страх наводит, Люди от Него уходят, но в Нём так нуждаюсь я!

Chœur :
/// Стародавняя вера, /// в этом так нуждаюсь я!

Ложь во мне Он удаляет, смерть грозит, но Он спасает, Он дух злобы прогоняет, в этом так нуждаюсь я!

Мне не надобно иного, Он даёт любить другого, Он снимает все покровы, в этом так нуждаюсь я!

В этом так нуждался Павел, это было в наших предках, Этой верой жил брат Бранхам, в этом так нуждаюсь я!

Это мне любовь дарует, это будет, коль умру я, Это нас возьмёт на Небо, в этом так нуждаюсь я!
</cantique>
<cantique titre="СВЕТ ВСЕМУ МИРУ - ИИСУС" numero="247" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Голос всех святых звучит: Свет всему миру - Иисус! Имя то нам жизнь дарит, Свет всему миру - Иисус!

Chœur :
Мы в свете пойдём чудным путём, милость росою сияет на нём. Всё освещай Ты и ночью, и днём, Свет всему миру - Иисус!

Нежный зов не отвергай, Свет всему миру - Иисус! Весть благую возвещай: Свет всему миру - Иисус!

Поспеши Его найти, Свет всему миру - Иисус! С правдой по тропе иди, Свет всему миру - Иисус!

Исповедуй, как Царя, Свет всему миру - Иисус! Встанет новая заря, Свет всему миру - Иисус!
</cantique>
<cantique titre="ИИСУС ОСВОБОДИЛ" numero="248" auteur="" gamme="G" refrain=""
>/// Я так рад, Иисус освободил! /// Пою: Слава! Аллилуйя! Иисус освободил!

/// Я так рад, Иисус поднял меня! /// Пою: Слава! Аллилуйя! Иисус поднял меня!

/// Сатана связал, но Иисус освободил! /// Пою: Слава! Аллилуйя! Иисус освободил!

/// Я пою победу, путь мой в небеса! /// Пою: Слава! Аллилуйя! Путь мой в небеса!
</cantique>
<cantique titre="КОГДА Я ПОДНИМАЮ ВЗОР" numero="249" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Когда я поднимаю взор на крест, где Божий Сын страдал, Я сознаю греха позор, стыжусь того, что почитал.

Господь, храни меня, чтоб я здесь, в мире, славы не искал. Чтоб подвиг Твой, чтоб смерть Твоя были венцом моих похвал.

Горя любовью, Ты, Христос, за нас страдал и пролил Кровь. Среди вражды, среди угроз так велика Твоя любовь!

Когда б я целый мир отдал, то дар мой был бы слишком мал. Что за любовь Твою я дам? Господь, я Твой всецело сам!
</cantique>
<cantique titre="ОДИН ИЗ НИХ" numero="250" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Есть такие в мире люди, чьи сердца воспламенил тот огонь Пятидесятницы, что души осветил. Слава Имени Его! Во мне горит он, как и в них. Я так счастлив, что и я один из них!

Chœur :
// Один из них, один из них! Я так счастлив, что и я один из них! //

Славы в мире не имеют, но от Духа рождены, люди те в Святое Имя Иисуса крещены. Они всюду возвещают: та же сила и у них. Я так счастлив, что и я один из них!

В верхней комнате собрались в Его Имени они, Силу свыше получили, были Духом крещены. Бог ту силу для служенья дал для нас, как и для них. Я так счастлив, что и я один из них!

Брат, ищи благословенья, что весь грех твой удалит, сердцу радость ниспошлёт, в душе огонь тот сохранит. Слава Имени Его! Оно во мне, как и у них. Я так счастлив, что и я один из них!
</cantique>
<cantique titre="СКОРО МЫ УВИДИМ ЦАРЯ" numero="251" auteur="" gamme="G" refrain=""
>/// Скоро, очень скоро, мы увидим Царя! /// Аллилуйя! Аллилуйя! Мы увидим Царя! Аллилуйя! Аллилуйя!

/// Ночи там уж нет, мы увидим Царя! /// Аллилуйя! Аллилуйя! Мы увидим Царя! Аллилуйя! Аллилуйя!

/// Плача больше нет, мы увидим Царя! /// Аллилуйя! Аллилуйя! Мы увидим Царя! Аллилуйя! Аллилуйя!

/// Там болезней нет, мы увидим Царя! /// Аллилуйя! Аллилуйя! Мы увидим Царя! Аллилуйя! Аллилуйя!

/// Там разлуки нет, мы увидим Царя! /// Аллилуйя! Аллилуйя! Мы увидим Царя! Аллилуйя! Аллилуйя!
</cantique>
<cantique titre="СЛЫШУ Я ПРИЗЫВ ИИСУСА" numero="252" auteur="" gamme="E" refrain=""
>/// Слышу я призыв Иисуса: /// "Крест возьми и следуй ты за Мной!"

Chœur :
/// Я пойду, куда ведёт Он, /// с Ним пройду я вместе весь мой путь.

/// Я пройду с Ним чрез преграды, /// с Ним пройду я вместе весь мой путь.

/// Через суд здесь я пройду с Ним, /// с Ним пройду я вместе весь мой путь.

/// Даст Он благодать и славу /// и со мною вместе путь пройдёт.
</cantique>
<cantique titre="НЕДЕЛЯ ВОЗВРАЩЕНИЯ ДОМОЙ" numero="253" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Мы на пути встречаем здесь потери, боль, урон, Путь на Голгофу каменист, шипами омрачён. Хотя порой тяжёлый крест нести нам нелегко, Но вход в жемчужные врата достойнее всего.

Chœur :
Войдя в жемчужные врата, мы будем петь, плясать. Отрём слезу, научимся на арфах все играть. Одно тысячелетие там будет нам тогда Неделей возвращения в небесные врата.

Ложатся тени, ночь близка - вот, время настаёт, Когда Господь Христос с небес, как молния, придёт. Хоть мы страдаем, будем петь и прославлять Его, Ведь даже взгляд чрез те врата достойнее всего!

Святою Кровью Божий Сын народ Свой оправдал, Избрал для Имени Его, Невестою назвал. Хоть тот народ в презрении, Господь возьмёт его, И вход в жемчужные врата достойнее всего.
</cantique>
<cantique titre="КРОВЬ ХРИСТА ОМЫЛА МЕНЯ" numero="254" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Кровь Христа омыла меня, кровь Христа освободила меня, Кровь Христа искупила меня от всякого греха.

Chœur :
/// Слава и хвала за Кровь Твою, /// Любящий Иисус!
</cantique>
<cantique titre="КРОТКО И НЕЖНО" numero="255" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Кротко и нежно Иисус призывает, кличет тебя и меня. О, посмотри, у ворот Он встречает, ждёт там тебя и меня!

Chœur :
Приди домой, грешник усталый, приди домой! Нежно, с любовью, Иисус призывает, грешник, приди же домой!

Можем ли медлить? Ведь Он умоляет, просит тебя и меня! Нам Свою милость Иисус предлагает в дар для тебя и меня.

Бог обещает любовь и спасенье дать для тебя и меня. Мы согрешили, но в Нём есть прощенье принять тебя и меня.
</cantique>
<cantique titre="СПУСТИЛАСЬ КОЛЕСНИЦА" numero="256" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Chœur :
// Спустилась колесница, чтоб в небесный дом меня взять. //

Увидел я за Иорданом вдали, чтоб в небесный дом меня взять, В одеждах светлых Ангелы пришли, чтоб в небесный дом меня взять.

И если ты прежде, чем я, будешь там, чтоб в небесный дом меня взять - Я буду скоро, всем скажи друзьям, чтоб в небесный дом меня взять.
</cantique>
<cantique titre="Я ИДУ В ОБЕТОВАННЫЙ КРАЙ" numero="257" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Смотрю я вдаль за Иордан, где грозный вал шумит. Вижу я счастливый Ханаан, там наследье моё лежит.

Chœur :
Я иду в обетованный край, я иду в обетованный край. О, кто пойдёт со мной в тот край? Я иду в этот чудный край.

Там, над просторами равнин сияет вечный день. Вечно царствует в стране Бог Сын, прогоняя ночную тень.

Студёный ветер, лютый зной вреда не принесут. Нет болезней в той стране благой, смерть и скорбь навсегда уйдут.

Благословенным навсегда я буду в том краю. Отдохну там на груди Христа и Его чудный Лик узрю.
</cantique>
<cantique titre="ЧУДНЫЙ ОН" numero="258" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Моё сердце сейчас радость наполняет - Иисус меня спас, Он печаль снимает. Всю вину мне простил, мир течёт рекою - Иисус освободил сильною рукою.

Chœur :
Чудный Он, Чудный Он, в милости ко мне! Крепкий Бог, мира Князь, Он  - Советник мне. Спас меня и хранит от греха и зла, Чуден Искупитель мой, Ему хвала!

Был рабом, но сейчас нет мне осужденья, Он свободу даёт, полное спасенье. Все былые грехи прощены, забыты. В Книге небесной я, вечность мне открыта!

Я в союзе с Христом путь свой совершаю, С Ним в общенье святом радость получаю, Ведь спасенье душа даром получила, И благодать во мне всё переменила.
</cantique>
<cantique titre="БУДУ СЛАВИТЬ" numero="259" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Мне живой поток открылся для прощенья всех грехов. Бог призвал, чтоб я омылся - я откликнулся на зов.

Chœur :
Буду славить, славить Агнца, Кто за грешных был казнён. Люди, честь Ему воздайте! Может Кровью смыть все пятна Он.

И хотя в моём сознанье путь и узкий, и прямой, Планы, чувства и желанья в прах я бросил пред собой.

После на алтарь сердечный спал огонь Его святой, И теперь я буду вечно имя Бога чтить хвалой.

В Имени Иисуса - благость, Он грехи мои простил! Я Им принят, что за радость, сердце Он моё омыл!
</cantique>
<cantique titre="Я ВОЙДУ В ЕГО ВРАТА" numero="260" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Я войду в Его врата с благодарностью, во дворы Его войду с хвалой! Я скажу, что этот день сотворил Господь на радость нам и на веселие!

Chœur :
// На радость нам, на радость нам, На радость нам и на веселие! //
</cantique>
<cantique titre="ВЕЛИКИЙ ВРАЧ" numero="261" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Великий Врач вблизи сейчас, Он любит, сострадает. Печальный друг, услышь тот глас! Воспрянь, Иисус взывает!

Chœur :
Нет слаще звука в Небесах! Нет выше имени Христа! Песни лучше нет в устах - о, имя Иисуса!

Он грех простил, даёт покой, о, слушай глас Иисуса! Иди же в мире в край родной, одень венец с Иисусом.

Всю славу Агнцу воздаю, я верю в Иисуса! Святое Имя так люблю, люблю я Иисуса!

Вину и страх мой удалит лишь Имя Иисуса. В душе восторженно звучит то Имя Иисуса!

Когда придем в Тот светлый мир, Узрим мы Иисуса. Мы будем петь хвалу любви, о, имя Иисуса!
</cantique>
<cantique titre="ЧТО ЗА ДЕНЬ БУДЕТ ТАМ" numero="262" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Скоро день тот грядёт, когда боль моя уйдёт, Мрак не скроет небеса, не застелет взор слеза. В той святой стране всегда мира, счастья полнота. Что за день, радостный день будет там!

Chœur :
Что за день ждёт тогда, когда встречу я Христа! Чудный лик Того узрю, Кто явил любовь Свою. Он протянет руку мне, поведёт по той Стране, Что за день, радостный день будет там!

Там не будет невзгод, тяжких нош, земных забот. Там не будет больше мук, ни болезней, ни разлук. Буду вечно пребывать с Тем, Кто дал мне благодать. Что за день, радостный день будет там!

Скоро день тот придёт, когда Царь царей грядёт. Он введёт в небесный дом тех, кто шёл Его путём. Будешь ли готов тогда встретить ты Царя Христа? Что за день, радостный день будет там!
</cantique>
<cantique titre="О, ИИСУС" numero="263" auteur="" gamme="C" refrain=""
>О, Иисус, я к трону Славы прихожу! Тебя величаю и славлю Тебя! //// Аллилуйя! ///
</cantique>
<cantique titre="МЫ ЖДЁМ, КОГДА СПАСИТЕЛЬ НАШ ПРИДЁТ" numero="264" auteur="" gamme="G" refrain=""
>// Мы ждём, когда Спаситель наш придёт. // Мы ждём, когда Спаситель, ждём, когда Спаситель, ждём, когда Спаситель, наш придёт.

Chœur :
// Ему мы: "Аллилуйя!" воспоём. // Ему мы: "Аллилуйя!", Ему мы: "Аллилуйя!", Ему мы: "Аллилуйя!" воспоём.

// Мы все Его здесь встретим на пути. // Мы все Его здесь встретим, все Его здесь встретим, все Его здесь встретим на пути.

// Всех верных Он на небо позовёт. // Всех верных Он на небо, верных Он на небо, верных Он на небо позовёт.
</cantique>
<cantique titre="ПРИВЕДИ, ПРИВЕДИ" numero="265" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Слушайте! Пастырь наш зовёт средь темноты и непогод. Ищет овцу вдали от стад, ей неизвестен путь назад.

Chœur :
Приведи, приведи, их скорее ко Христу веди! Приведи, приведи их с полей греха к Иисусу!

Кто же поможет их найти, к Пастырю в стадо привести? Кто же заблудших вновь вернёт, чтобы укрыть их от невзгод?

В дикой пустыне мрак царит, там, вдалеке, их плач звучит. Слушай, взывает наш Отец: "О, разыщи Мне тех овец!"
</cantique>
<cantique titre="ТАМ, НА КРЕСТЕ" numero="266" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Там, на кресте, где Христос страдал, где о прощенье я умолял - Там Он меня Кровью оправдал. О, хвала Ему!

Chœur :
О, хвала Ему! О, хвала Ему! Там Он меня Кровью оправдал. О, хвала Ему!

Там, на кресте, был я принят Им, дивно спасён, от греха храним. Во мне живёт Он, как чудно с Ним! О, хвала Ему!

Чудный Источник, где грех прощён! Радуюсь я, что туда введён! Там в чистоте сохраняет Он. О, хвала Ему!

Ныне спеши в тот поток живой, у ног Иисуса склонись душой, Будь совершенным, свой грех омой. О, хвала Ему!
</cantique>
<cantique titre="ГОРА СИОН" numero="267" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Когда пройду я через реку, долину скорби перейду - Меня там радость ждёт навеки, в жемчужные врата войду.

Chœur :
Однажды я пройду чрез те врата. Господь один лишь знает где, когда Земное странствие остановить, и на горе Сион я буду жить.

Вдали от смерти и разлуки услышу ангельский псалом, Колоколов небесных звуки и песнь святых "О, чудный дом!"

Однажды тучи разойдутся, ночная мгла навек уйдёт, Земные ноши уберутся, и день покоя вновь взойдёт.
</cantique>
<cantique titre="МОЙ БОГ - СКАЛА" numero="268" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Мой Бог - Скала, сокрыт в Нём я, Покров во время бури. В покой Свой ввёл Господь меня, Покров во время бури.

Chœur :
Иисус мой Источник /// в земле сухой. /// Иисус мой Источник в земле сухой, Покров во время бури.

И если враг меня страшит, меня Спаситель защитит. Встают ли горы предо мной, "Не бойся!" - слышу, "Я с тобой!"

Мой Бог, Отец, Покров Святой, Покров во время бури, Я жажду жить одним Тобой, Покров во время бури!
</cantique>
<cantique titre="ДЕНЬ ПОСЛЕ НОЧИ" numero="269" auteur="" gamme="Dm-Em" refrain=""
>День после ночи, свет после тьмы, Тень после зноя, блеск после мглы. // Жизнь после смерти, песнь после слёз - Вот что дарует верным Христос! //

Радость за горем, луч за дождём, Сбор после жатвы, пир за трудом! // Мир за борьбою, явь после грёз - Вот что дарует верным Христос! //

После скитанья - милость Отца, После страданья - слава венца. // Сладость покоя после угроз - Вот что дарует верным Христос! //
</cantique>
<cantique titre="ЛИШЬ В БОГЕ" numero="270" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Лишь в Боге душе моей успокоенье, Лишь Он мир дарует ей и утешенье. // Скала и опора мне - я в Нём покоюсь, Пусть буря грозит душе - в Христе укроюсь. //

Лишь в Боге оплот святой, моё спасенье. В Нём счастлив средь бури злой, среди волненья. // Хоть ищут все духи зла тот мир встревожить, В Нём силу душа нашла, Он превозможет. //

Блаженный приют душе у ног Иисуса, Сомненья не страшны мне, к Нему стремлюсь я. // Покой я душе нашёл, Христос - мне счастье, В любви Его мир обрёл среди ненастья. //
</cantique>
<cantique titre="ПОЙ АЛЛИЛУЙЯ ГОСПОДУ" numero="271" auteur="" gamme="Bm" refrain=""
>Пой Аллилуйя Господу! Пой Aллилуйя Господу! Пой Аллилуйя, пой Аллилуйя! Пой Аллилуйя Господу!

Смерть победив, Христос воскрес! Смерть победив, Христос воскрес! Смерть победил Он, смерть победил Он! Смерть победив, Христос воскрес!

Он посылает Дух Святой. Он посылает Дух Святой. Он посылает, Он посылает, Он посылает Дух Святой.
</cantique>
<cantique titre="ТЕБЯ ХОЧУ ХВАЛИТЬ" numero="272" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Тебя хочу хвалить я пеньем за милости Твои, мой Бог! Меня возвысил Ты спасеньем, прими мой благодарный вздох! // Я никогда не перестану хвалить Тебя и петь "Осанна!" //

Лишь небо утром озарится, к Тебе я вознестись люблю. Порой ночной, как мгла сгустится, Тебя я песнею хвалю! // Какое счастье песнь готовить, Тебя в смиренье славословить! //

Тебя святить хочу, Святого, Тебе хочу я жизнь отдать! Тебя лишь одного, Благого, Твою любовь хочу лишь знать! // Тебе лишь в выси лучезарной польётся гимн мой благодарный. //
</cantique>
<cantique titre="О, КАК БЛАЖЕН, КАК СЧАСТЛИВ Я" numero="273" auteur="" gamme="G" refrain=""
>О, как блажен, как счастлив я, Господь - Спаситель мой! Готово место для меня в Стране небес святой.

Chœur :
Славлю Агнца, за меня страдал на Голгофе Он! // Аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя, аминь! //

С мирским богатством не сравним тот Город золотой. В нём вечно буду жить я с Ним, я, жалкий прах земной.

Нет ночи в той стране святой, не меркнет солнца свет. Там все сердца звучат хвалой, там плача больше нет.

О братья, сёстры, радость нам дана и в мире сём. Здесь видим свет, что светит там, куда мы все придём.
</cantique>
<cantique titre="О, КАК ОН ЛЮБИТ" numero="274" auteur="" gamme="G" refrain=""
>// О, как Он любит меня! // Отдал Он жизнь, что же больше мог дать? // О, как Он любит! // О, как Он любит меня!

// О, как Он любит тебя! // Отдал Он жизнь, что же больше мог дать? // О, как Он любит! // О, как Он любит тебя!

// О, как Он любит всех нас! // Отдал Он жизнь, что же больше мог дать? // О, как Он любит! // О, как Он любит всех нас!
</cantique>
<cantique titre="БЛИЖЕ, ГОСПОДЬ, К ТЕБЕ" numero="275" auteur="" gamme="E-F" refrain=""
>Ближе, Господь, к Тебе, ближе к Тебе! Хотя б на крест пришлось подняться мне. Нужно одно лишь мне: ближе, Господь, к Тебе! Ближе, Господь, к Тебе, ближе к Тебе!

В пустыне странник я и ночь темна, Отдых на камне лишь найдёт глава. Но сердце и во сне - ближе, Господь, к Тебе! Ближе, Господь, к Тебе, ближе к Тебе!

И, пробудясь от сна, песнь воспою! Твоей хвалой, Христос, плач заменю. В скорби отрада мне - ближе, Господь, к Тебе! Ближе, Господь, к Тебе, ближе к Тебе!

Когда земную жизнь окончу я, Когда во славу Ты Введёшь меня, Вечная радость мне - ближе, Господь, к Тебе! Ближе, Господь, к Тебе, ближе к Тебе!
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ ЕСТЬ МОЙ ПАСТЫРЬ" numero="276" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Господь есть мой Пастырь, не буду тужить, На пажитях злачных меня Он пасёт. // Даёт насыщенье моей Он душе И водит к потокам живительных вод. //

Долиной ли смерти придётся идти, Не буду нуждаться - Ты всюду со мной. // Твой жезл и Твой посох-отрада в пути, Усталому сердцу даруешь покой. //

Так благость и милость, мой Боже святой, Со мною повсюду в скитаньях земных. // Храни меня в мире могучей рукой, Пока не прибуду в обитель святых. //
</cantique>
<cantique titre="НО Я ЗНАЮ, В КОГО Я ВЕРЮ" numero="277" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Не знаю, почему открыт мне благодати дар? И почему спасенья щит мне дан от вечных кар?

Chœur :
Но я знаю, в Кого я верю, ничто меня с Христом не разлучит! И Он мне наследье вручит в день, когда опять придёт.

Не знаю, как мой Бог даёт мне веры слух живой, И как та вера мир несёт мне на пути Домой.

Не знаю я, что в жизни мне назначено нести, И как меня к родной стране Бог хочет довести.

Не знаю часа и ни дня, когда Господь придёт, И как, чрез смерть, иль Сам меня в тот день Он позовёт.
</cantique>
<cantique titre="ИИСУСА ТЫ ВПУСТИ" numero="278" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Хочет всех людей Господь благословить, весть Благую в сердце каждому вложить. Дверь открой широко, сердце распахни, Иисуса ты впусти!

Chœur :
Иисуса ты впусти, Иисуса ты впусти! Дверь открой широко, сердце распахни, Иисуса ты впусти!

Он пришёл за грех наш на кресте страдать, воскресением Своим победу дать. Дверь открой широко, сердце распахни, Иисуса ты впусти!

Бродишь ли в пустыне, хочешь путь найти, знай, таких Иисус пришёл взыскать, спасти. Дверь открой широко, сердце распахни, Иисуса ты впусти!

Счастлив, кто Спасителю себя отдаст. Кто Его возлюбит, тот хвалу воздаст. Дверь открой широко, сердце распахни, Иисуса ты впусти!
</cantique>
<cantique titre="ДОРОГИЕ МИНУТЫ" numero="279" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Дорогие минуты нам Бог даровал, мы увидели братьев, сестёр. // А Иисус дорогой с нами быть обещал, дадим Богу в сердце простор! //

Как приятно нам встретиться с вами пред Ним и волнение мира забыть. // Как отрадно, исполнившись Духом Святым, общение душ разделить! //

Мы, Сионские путники, здесь отдохнём у источников Божьей воды. // На Фаворе побудем и снова пойдём за Господом мимо вражды. //

Здесь, в общении сладком, забыли мы страх и суровые камни в пути. // Ободренье нашли мы в Господних словах, чтоб с силою новой идти. //

Потеснее окружим Иисуса Христа и, взирая к предвечным горам, // Под бронёю Его, под покровом щита, пойдём по Господним следам. //
</cantique>
<cantique titre="Я СВОБОДЕН" numero="280" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Я свободен, я свободен, через Слово я свободен! Мои немощи, болезни Иисус взял на Себя. В Его ранах исцеленье, твёрдо верю Его Слову, Верю в Силу, исцелившую меня!
</cantique>
<cantique titre="ПУСТЬ ИИСУС МОИМ СЕРДЦЕМ ВЛАДЕЕТ" numero="281" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Пусть Иисус моим сердцем владеет, В мыслях и чувствах лишь Он пусть живёт. Большей любви ведь никто не имеет, В Нём лишь покой моё сердце найдёт.

Chœur :
Полно заботиться, полно томиться, Брат и Спаситель, навек Он со мной! // Он обещал: "Никогда вас не покину!" Бури не страшны, стремлюсь я домой. //

Иисус Христос даровал мне победу, Мощной рукою оковы разбил. Силой любви той мне дух сокрушил Он, Мира елей в мою душу излил.

Если в боренье душой ослабею, Он лишь один слабый дух укрепит. В Нём я поток очищенья имею, Силу и радость душе Он дарит.

Кончится труд мой - в селенья святые Он лишь, с любовью, меня приведёт. Мир не нарушат страданья земные, В Отчих объятьях мой дух отдохнёт.
</cantique>
<cantique titre="БОГ СОБЕРЁТ СВЯТЫХ НАВСЕГДА" numero="282" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Я с восторгом ожидаю восхищенья в вечный дом. Бог соберёт святых навсегда! Мы поднимем Божье знамя в славном городе святом. Бог соберёт святых навсегда!

Chœur :
Бог соберёт святых навсегда, Их убелил Он кровью Христа. Как восклицать мы будем тогда! Бог соберёт святых навсегда!

По аллеям золотым мы будем радостно шагать. Бог соберёт святых навсегда! Что за музыка и пенье будут в городе звучать! Бог соберёт святых навсегда!

Будем чудный план спасенья вместе громко воспевать. Бог соберёт святых навсегда! Будут Ангелы той песне с изумлением внимать. Бог соберёт святых навсегда!

И Спаситель даст указ накрыть для званных брачный стол. Бог соберёт святых навсегда! Скажет Он: “Благословенные, взойдите на престол!” Бог соберёт святых навсегда!
</cantique>
<cantique titre="НА НЕБЕ МОЙ ОТЦОВСКИЙ ДОМ" numero="283" auteur="" gamme="E-F" refrain=""
>На небе мой Отцовский дом, Хочу домой к Иисусу! Нет слёз и скорби в доме том, Хочу домой к Иисусу! А там, где радость и покой, Моё наследье - дом святой. Моё наследье - дом святой, Хочу домой к Иисусу!

Сей дом построил Сам Господь, Хочу домой к Иисусу! Он так прекрасен, как чертог, Хочу домой к Иисусу! Как замок, он не побеждён, Там вечно буду я спасён. Там вечно буду я спасён, Хочу домой к Иисусу!

Но люди ищут здесь свой дом, Хочу домой к Иисусу, И помышляют о земном, Хочу домой к Иисусу! Здесь, на земле, погибнет всё, А там - наследие моё. А там - наследие моё, Хочу домой к Иисусу!

Хочу домой идти сейчас, Хочу домой к Иисусу! Меня навеки Сам Он спас, Хочу домой к Иисусу! Прощай земля, иду домой, Где мир, блаженство и покой. Где мир, блаженство и покой, Иду домой к Иисусу!
</cantique>
<cantique titre="ВСЁ ИИСУСУ ОТДАЮ Я" numero="284" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Всё Иисусу отдаю я, весь Ему принадлежу, В упованье и смиренье пред лицом Его хожу.

Chœur :
Всё я отдаю, всё я отдаю, Всё Тебе, мой Искупитель, всё я отдаю.

Всё Иисусу отдаю я, всё кладу к Его ногам. Суету отверг земную, направляюсь к небесам.

Всё Иисусу отдаю я. Боже, храм во мне создай! Благодатью и любовью ум и сердце наполняй.
</cantique>
<cantique titre="О, СПАСИТЕЛЬ, БЛАГОДАТЬ" numero="285" auteur="" gamme="D" refrain=""
>О, Спаситель, благодать На Благую весть излей! Дай нам все слова понять, Все слова любви Твоей.

Chœur :
Дай общение сердцам, Всех в одно соедини, Обрати лицо Ты к нам И беседу в нас начни.

Ты открой всем нам сердца И Твои слова посей, Пусть на них падёт роса Милости, любви Твоей!

Да удобрит Божий Дух Наше сердце и наш слух. Да скорей произрастёт В нашей жизни вечный плод!
</cantique>
<cantique titre="ЕСЛИ В БУРЯХ ЖИЗНИ" numero="286" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Если в бурях жизни дух твой удручён, Тучами унынья путь твой омрачён, Вспомни, сколько милости Господь явил - Удивляться будешь, что Он совершил.

Chœur :
Милости Господни вспоминай, считай, Все их до единой в сердце повторяй. Вспомни, как Он щедро наделил - Удивляться будешь, что Он совершил.

Бремя ли заботы на тебе лежит, Тяжкое ли горе душу тяготит, Милости как вспомнишь, вознесёшь главу, Сбросишь все сомненья, воспоёшь хвалу.

Ободрись же духом, на Христа взирай, Силою Его все скорби побеждай. В памяти все милости Его храни И найдёшь отраду на земном пути.
</cantique>
<cantique titre="ПТИЧКИ БОЖЬИ, ДОМОЙ СОБИРАЙТЕСЬ" numero="287" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Птички Божьи, домой собирайтесь, Вам к отлёту настала пора. Над равниной земной возвышайтесь И стремитесь домой, в небеса.

Chœur :
Нам домой (нам домой), нам домой в небеса, Ведь там Родина наша, друзья! Над равниной земной возвышайтесь И стремитесь домой, в небеса.

Братья, сестры, домой собирайтесь, Нам к уходу настала пора. Суету из сердец удаляйте, Чтобы легче лететь в небеса.

Братья, сестры, от зла удаляйтесь, К совершенству прийти нам пора. Выше знамя любви поднимайте, Ведь любовь нас ведёт в небеса.

Братья, сестры, вы сил достигайте, Возрасти в благодати пора. Чистым маслом сердца наполняйте, Чтобы дух ваш поднять в небеса.
</cantique>
<cantique titre="ЯРКО СВОЙ МАЯК" numero="288" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Ярко Свой маяк Отец наш Вечным светом озарил, Нам же Он огонь прибрежный Для охраны поручил.

Chœur :
Так да светит свет наш людям, Чтоб плывущих по волнам, Изнемогших и усталых, Он направил к берегам.

В ночь греха жестоки волны, Буря стонет и ревёт. Напряжённо путник смотрит: Света с берега он ждёт.

Поправляй светильник, брат мой! Не то гибнущий пловец, На скалу волной гонимый, Встретит гибельный конец.
</cantique>
<cantique titre="О, МОЙ ГОСПОДЬ" numero="289" auteur="" gamme="C" refrain=""
>О, мой Господь, прославляю Тебя! Славлю я Имя Твоё! Имя Твоё, имя Твоё, Славлю я Имя Твоё!
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ, ОГОНЬ С НЕБЕС" numero="290" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Господь, огонь с небес священный, Твой огонь, твой огонь нам пошли! К Тебе возносим зов смиренный, Твой огонь, твой огонь нам пошли! О, снизойди к мольбам души, Своим нас Духом Ты крести, Что обещал, то соверши, Твой огонь, твой огонь нам пошли!

Бог Илии, внемли моленью, Твой огонь, твой огонь нам пошли! О, приготовь Ты нас к служенью, Твой огонь, твой огонь нам пошли! О, пусть Он сердце возродит, Всё новое в нас сотворит, Греховное пусть всё сгорит. Твой огонь, твой огонь нам пошли!

Сердцам холодным и беспечным Твой огонь, твой огонь Ты пошли! Зажги любовью бесконечной, Твой огонь, твой огонь нам пошли. Греха чтоб силы попирать, Чтоб свято жить и умирать, Всем благодать Твою являть, Твой огонь, твой огонь нам пошли!

Чтоб смелым, твёрдым быть в служенье, Твой огонь, твой огонь нам пошли! Других спасать, о, дай мне рвенье, Твой огонь, твой огонь нам пошли! На Твой алтарь слагаю я Всё, всё моё, прими меня, И дай прославить лишь Тебя, Твой огонь, твой огонь, о, пошли!
</cantique>
<cantique titre="НЕ ПРОЙДИ, ИИСУС, МЕНЯ ТЫ" numero="291" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Не пройди, Иисус, меня ты, Дух не осеня! Слыша люд, мольбой объятый, Не пройди меня!

Chœur :
Боже! Боже! О, услышь меня! Слыша люд, мольбой объятый, Не пройди меня!

Дай у трона пред Тобою Мне найти бальзам, Я простёрт к Тебе душою, Помоги мне Сам!

Полагаюсь на Тебя я, Лик ищу я Твой. Исцели мой дух, спасая, Милостью святой!

Ты - источник утешенья, Лучше всяких благ. Друг мой - Ты, как в мире тленья, Так и в небесах.
</cantique>
<cantique titre="НА НЕБЕСНОЙ ПЕРЕКЛИЧКЕ" numero="292" auteur="" gamme="G" refrain=""
>В час, когда труба Господня над землёю прозвучит, И настанет вечно светлая заря, Имена Он всех спасённых в перекличке повторит, Там, по милости Господней, буду я.

Chœur :
На Небесной перекличке, На Небесной перекличке, На небесной перекличке, Там, по милости Господней, буду я.

В день блаженный воскресенья всех умерших во Христе, Водворения их в обители Царя, Всех святых, омытых Кровию, пролитой на кресте, Созовёт Он, и на зов отвечу я!

Дай трудиться для Тебя, Господь, любовью всем служить С утра раннего и до заката дня. А когда велишь работу мне земную Ты сложить, На небесный клич тогда предстану я.
</cantique>
<cantique titre="ПОСТРОИЛ НА КРОВИ ХРИСТА" numero="293" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Построил на Крови Христа Навек надежду я свою. Других имён не признаю, Лишь верю Имени Христа.

Chœur :
Стою я на скале Христа, В других основах лишь песок, В других основах лишь песок.

Лицо ль Его сокроет мгла, Я благодатию креплюсь. Среди волнений, бурь и зла На якоре Его держусь.

Его святой Крови завет Хранит меня в потоках бед. Когда всё рушится кругом, Я нахожу опору в Нём.

Когда ж со славой Он придёт, Пусть верным Он меня найдёт, Одетым в праведность, святым, Чтоб без пятна предстать пред Ним.
</cantique>
<cantique titre="О, КАК Я ЛЮБЛЮ ТЕБЯ ПРОСЛАВЛЯТЬ" numero="294" auteur="" gamme="C" refrain=""
>О, как я люблю Тебя прославлять, Тебя, дорогой Иисус! О, как я люблю Тебе воспевать, хвалу Тебе петь, Иисус!

Chœur :
Я люблю Тебя! Я люблю Тебя! Всей душой, Господь, я люблю Тебя!
</cantique>
<cantique titre="СТАРЫЙ КРЕСТ" numero="295" auteur="" gamme="A" refrain=""
>На далёком холме старый крест виден мне, Знак позора, страданий и мук. О кресте мы поём, потому, что на нём Был распят лучший грешников друг.

Chœur :
Старый крест осудил суету, Дал покой для усталых сердец. Я душою прильнул ко кресту, Чрез него обрету я венец.

Старый крест позабыт, мир в погибель спешит. Крест Христов - наша сила и честь. Вечный с неба сходил, на земле в теле жил, Чтоб его на Голгофу отнесть.

Старый крест обагрён, но не страшен мне он, В нём открылась нам Божья любовь: Кровь Иисуса Христа пролилась со креста, Чтоб меня искупить от грехов.

Старый крест возвещать и к Христу призывать - Вот на что я себя отдаю. По скитанье земном перейду в вечный дом, Бог меня примет в Славу Свою.
</cantique>
<cantique titre="СЛАВА, АГНЦУ СЛАВА" numero="296" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Слава! Слава! Агнцу слава! Слава! Слава! Слава Ему!

Chœur :
Велик и славен, достоин хвалы Тот Агнец на престоле! И мы Ему возносим хвалу, Cвятому Агнцу!
</cantique>
<cantique titre="БОГ, ДОСТОИН ТЫ" numero="297" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Бог, достоин Ты восхваления, и восхваляю я (восхваляю я)! Бог, достоин Ты прославления, и прославляю я (прославляю я)! Бог, достоин Ты поклонения, и поклоняюсь я (поклоняюсь я)! Славлю я Тебя, восхваляю я, Преклоняюсь пред Тобой!

Бог, достоин Ты чести от меня, и я чту Тебя (и я чту Тебя). Бог, достоин Ты доверять Тебе, и доверяюсь я (доверяюсь я). Бог, достоин Ты верить лишь Тебе, и верю я Тебе (верю я Тебе). Да, я чту Тебя, доверяюсь я, Верю я, Господь, Тебе.

Бог, достоин Ты всей любви моей, и я люблю Тебя (я люблю Тебя)! Да, достоин Ты жизни всей моей, я отдаю её (отдаю её)! Да, достоин Ты, да, достоин Ты, всё отдаю Тебе (отдаю Тебе)! Я люблю Тебя, посвящаю жизнь. // Ты владей всецело мной! //
</cantique>
<cantique titre="ЕСТЬ В КРОВИ ИИСУСА СИЛА" numero="298" auteur="" gamme="E-F" refrain=""
>Есть в крови Иисуса сила, О, приди, Он грех простит! Кровь Христа меня омыла, И тебя освободит!

Chœur :
// Да, я знаю, твёрдо знаю, Кровь Христа сильна очистить грех любой! //

Бог в горах путь пролагает, И в степи поток даёт. Кто ослаб, тех подкрепляет, И в ночи Он свет зажжёт.

Близок Бог средь искушенья, На путях Он нас хранит. Смерть и ад привёл в смятенье, Благодать в Христе дарит.

Свой народ Бог вёл веками, Поведёт по Небесам. Хоть весь ад встаёт пред нами, Но борьба во благо нам.
</cantique>
<cantique titre="МЫ БОДРЕЙ ПОЙДЁМ" numero="299" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Мы бодрей на жизненном пути пойдём, Если будем доверять Иисусу. Силу Божью в нашей жизни мы найдём, Если будем доверять Иисусу.

Chœur :
Просветлеет путь тогда, Радость будет навсегда, Не смутит враг никогда, Если будем доверять Иисусу.

Обещанья Божьи станут нам ясней, Если будем доверять Иисусу. Благодать наполнит сердце всё полней, Если будем доверять Иисусу.

Волю Божию научимся творить, Если будем доверять Иисусу. Постоянно взоры к небу возносить, Если будем доверять Иисусу.
</cantique>
<cantique titre="ИЗДАЛИ НАМ СИЯЕТ СТРАНА" numero="300" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Издали нам сияет страна, В неё верою каждый войдёт. Сам Спаситель ведёт в небеса Свой искупленный верный народ.

Chœur :
// Вскоре Он (вскоре Он) нас введёт (нас введёт) В вожделенный тот край наш родной (наш родной). //

Там, во славе небес, далеко От забот и печалей земли, Все поют, восхваляя Его, С чувством радостной, чистой любви.

Там и мы будем петь без конца, Со святыми хвалу вознесём За любовь и щедроты Отца, Что сияют для нас день за днём.
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ ИИСУС" numero="301" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Господь Иисус, я Тебя люблю, Пред Тобой склонюсь, славу воспою! Хвала Тебе радостно звучит, Дух мой пусть поёт и не молчит!

Господь, меня Ты к Себе привлёк, Я Твоё дитя, Ты мой Царь, мой Бог! Твоим словам твёрдо верю я, В них вся радость и вся жизнь моя!
</cantique>
<cantique titre="БОГ С ТОБОЙ, ДОКОЛЕ СВИДИМСЯ" numero="302" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Бог с тобой, доколе свидимся! Путь твой Он да охраняет, Каждый шаг твой направляет, Бог с тобой, доколе свидимся!

Chœur :
Доколе мы свидимся, Мы свидимся у ног Христа, Доколе мы свидимся, Бог с тобой, доколе свидимся!

Бог с тобой, доколе свидимся! Душу Он да ободряет, Манной свыше Сам питает, Бог с тобой, доколе свидимся!

Бог с тобой, доколе свидимся! Он от зла тебе защита, В Нём вся жизнь твоя сокрыта, Бог с тобой, доколе свидимся!

Бог с тобой, доколе свидимся! На Христа взирай, шагая, Всем любовь Его являя, Бог с тобой, доколе свидимся!
</cantique>
<cantique titre="ОСАННА В ВЫШНИХ" numero="303" auteur="" gamme="G" refrain=""
>// Осанна, осанна, осанна в вышних! // Мы возносим Тебя Сердцем, полным хвалы! Будь прославлен, Господь мой Бог! Осанна в вышних!

// Слава, слава, слава Царю царей! // Мы возносим Тебя Сердцем, полным хвалы! Будь прославлен, Господь мой Бог! Слава Царю царей!
</cantique>
<cantique titre="ОБЕТОВАНЬЯ ВСЕГДА ПРЕБУДУТ" numero="304" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Обетованья всегда пребудут, Кровь Иисуса их подтверждает. Хотя б погасла надежда в жизни - Что обещал Бог, то даст!

Chœur :
Что обещал Бог, то Он исполнит, Хотя бы в жизни погибло всё. Хотя бы звезды погасли в небе - Обетованья все стоят!

И в час страданья, когда темнеет, Слабеют силы, унынье в сердце, Не дам сомненью смущать мне душу - Что обещал Бог, то даст!

Пусть искушенья кругом бушуют, Но сила Крови даёт победу. И радостно я пою в надежде - Что обещал Бог, то даст!

Когда воскреснут все дети Божьи И Ангелы нас на небе встретят, Мы там получим венцы победы - Что обещал Бог, то даст!
</cantique>
<cantique titre="ОН ГОСПОДЬ" numero="305" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Он Господь, мой Господь! Он воскрес из мёртвых, Иисус Господь! Да преклонимся пред Ним, исповедуя: Иисус Христос Господь!
</cantique>
<cantique titre="ГРЕХ ПОБЕДИТЬ, О, ЖЕЛАЕШЬ ЛИ ТЫ" numero="306" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Грех победить, о, желаешь ли ты? Есть сила в крови, в крови Христа! Сердцем в свободу Христову войти? Есть сила в Его крови!

Chœur :
Сила Божья животворная - В крови (в крови) Христа (Христа)! Сила Божья животворная - В драгоценной крови Христа.

Хочешь ли гордость и страсть умертвить? Есть сила в крови, в крови Христа! Может Христос весь твой грех удалить, Есть сила в Его крови!

Жаждешь ли снега белее ты быть? Есть сила в крови, в крови Христа! Кровь Иисуса всё может омыть, Есть сила в Его крови!

Господу хочешь ли верно служить? Есть сила в крови, в крови Христа! Жизнью, устами Иисуса хвалить - Есть сила в Его крови!
</cantique>
<cantique titre="КАК ОЛЕНЬ СТРЕМИТСЯ К ВОДАМ" numero="307" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Как олень стремится к водам, так душа моя к Тебе! Только Ты жажду утоляешь, прихожу, Господь, к Тебе. Ты один - моя крепость, щит, Лишь к Тебе душа спешит. Ты один - желанье сердца, прихожу, Господь, к Тебе.

Я колени преклоняю, пред Тобой, Господь, стою, И, восторгом окрылённый, гимн хвалы Тебе пою. Ты один мир даруешь мне, Лишь в Тебе счастлив я вполне. Ты один - желанье сердца, Поклоняюсь я Тебе.

Мне сокровищ земных не надо, только будь всегда со мной. Лишь Тебе моё сердце радо в этой суете земной. Ты один - моя крепость щит, лишь к Тебе душа спешит. Ты один - желанье сердца, Прихожу, Господь, к Тебе.
</cantique>
<cantique titre="В МОЕЙ ЖИЗНИ СЛАВЬСЯ, ГОСПОДЬ" numero="308" auteur="" gamme="D" refrain=""
>В моей жизни славься Господь, славься Господь! В моей жизни славься, Великий Бог!

В моем сердце славься Господь, славься Господь! В моем сердце славься, Великий Бог!

В моем доме славься Господь, славься Господь! В моем доме славься, Великий Бог!

В Своей церкви славься Господь, славься Господь! В Своей церкви, // славься, Великий Бог! //
</cantique>
<cantique titre="ЧТО ЗА ДРУГА МЫ ИМЕЕМ" numero="309" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Что за Друга мы имеем? Нас Он к жизни пробудил! В Нём мы счастием владеем, В Нём источник вечных сил. Ах, как часто мы страдали, Боль терпя напрасно там, Где просить мы забывали, Чтоб один помог Он нам.

Искушенье ль нас тревожит? Жизнь печальна ль для кого? Каждый пусть скорей возложит Все заботы на Него! Он один среди вселенной Может свет средь тьмы пролить, Лишь Христос один мгновенно Может горе облегчить.

Изнываем ли под зноем Этой жизни суетной? Сердце лишь Ему откроем И Он даст душе покой. Если нас друзья забыли - Скажем Господу о том, И Христос проявит в силе, Что Он - Верный Друг во всём.
</cantique>
<cantique titre="СЕЙ БЛАГОЕ СЕМЯ" numero="310" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Сей благое семя на зарнице жизни, Для спасенья падших жертвуй и гори! Скоро будет жатва, скоро все мы вместе В радости великой соберём снопы.

Chœur :
// Соберём снопы! Соберём снопы! В радости великой соберём снопы! //

Сей, коль солнце светит, сей и в день ненастья, Тьма и холод жизни дух да не смутит - Твой посев созреет, кончатся страданья, К жатве верной, чудной, пусть душа спешит!

Сей, коль слёзы льются, Бог воздаст обильно, Весь отдайся сердцем гибнущих спасать! Слёзы Сам отрёт Он в день, когда пойдём мы В радости великой жатву собирать.
</cantique>
<cantique titre="ОМЫТ ЛИ ТЫ КРОВЬЮ ХРИСТА" numero="311" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Ты познал ли благодати полноту, и омыт ли ты Кровью Христа? Доверяешься ли ты во всём Христу, и омыт ли ты Кровью Христа?

Chœur :
Смыл ли грех, всякий грех чудотворною кровью Христа? Получил ли ризы, белые, как снег, и омыт ли ты Кровью Христа?

Каждый день идёшь ли ты Его стезёй, и омыт ли ты Кровью Христа? Со Христом ли распят, чтоб войти в покой, и омыт ли ты Кровью Христа?

Одеянья светлые хранишь ли ты, убелённые кровью Христа? Приготовлен ли ты жить среди святых, и омыт ли ты Кровью Христа?

Отложи всё, что запятнано грехом и омойся ты Кровью Христа. Есть Источник для живущих в мире сём, о, омойся ты Кровью Христа!
</cantique>
<cantique titre="ИИСУС - ДРУГ НАШ САМЫЙ ЛУЧШИЙ" numero="312" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Иисус - Друг наш самый лучший! Тяготят ли нас заботы дня - Раны сердца исцелит, силу, бодрость Он вселит. Да, Иисус - Друг наш самый лучший!

Chœur :
Иисус - Друг наш самый лучший! Иисус - Друг наш самый лучший! Внемлет нашей Он мольбе и поддержит нас в борьбе. Да, Иисус - Друг наш самый лучший!

В Иисусе нашёл я Друга, Мир и радость Он душе даёт. Опираясь на Него, не боюсь я ничего. Да, Иисус - Друг наш самый лучший!

Прохожу ль через воды скорби, Волны грозные ль шумят кругом - Страх мне душу не теснит, ведь Господь меня хранит! Да, Иисус - Друг наш самый лучший!

И когда все мы соберёмся В светлой Родине на небесах, Как прославим мы тогда имя чудное Христа! Да, Иисус - Друг наш самый лучший!
</cantique>
<cantique titre="СЛАВЬТЕ БОГА" numero="313" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Славьте Бога, славьте в песнопеньях! Славьте, славьте жизнью всей своей! В стройном пенье, в радостном хваленье, В испытаньях и среди скорбей!

Chœur :
Славьте Бога! Славьте всей душой, Нас Он спас Собой! Славьте Бога, Слава вечная Ему!

Славьте Бога каждое мгновенье В чувствах ваших, мыслях и делах! За Его великое терпенье К миру, гибнущему во грехах!

Славьте Бога, славьте всей душою За Его великую любовь, Что от смерти спас Он нас Собою, На кресте пролил святую Кровь!

Славьте Бога, славьте бесконечно! Скоро Сам во славе Он придёт И Своей любовью чудной, вечной Всех спасённых в дом Свой приведёт.
</cantique>
<cantique titre="ТОЛЬКО В ИИСУСЕ" numero="314" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Только в Иисусе счастлив я всегда, Только в Иисусе отдых от труда. Он - мой Друг, с Которым я делюсь во всём, Верного Друга я нашёл лишь в Нём.

Chœur :
О, какое счастье другом быть Христа! Выразить не могут так мои уста, Только моё сердце радуется в Нём, В Иисусе, Друге дивном моём!

Друг, с Которым вечно буду жить в любви, Друг, Который спас меня в Своей Крови, Доказал любовь Свою Он на кресте, Верного Друга я нашёл во Христе.

Заключил навеки Он завет со мной, С юных лет ведёт меня Своей рукой В ту страну, откуда Он придёт за мной, Где вечно буду ликовать душой!
</cantique>
<cantique titre="ГОД ЮБИЛЕЯ" numero="315" auteur="" gamme="C#m-Dm" refrain=""
>Год юбилея теперь настал! Пойдут хромые, слепые прозрят. Теперь Господь свободу пленным дал! Вот, юбилейный год настал!

Chœur :
// Аллилуйя! Аллилуйя! Аллилуйя! //

Год юбилея теперь настал! Прими от Бога владенье своё. Войди в покой, который Бог послал! Вот, юбилейный год настал!

Год юбилея теперь настал! Искуплен ты драгоценной ценой. Бог совершит всё то, что обещал. Вот, юбилейный год настал!

Год юбилея теперь настал! Твои враги пред тобою падут. Послушен будь, чтоб ты не потерял Всё то, что Бог тебе послал.
</cantique>
<cantique titre="БОГ МОЙ ТАК БЛАГ" numero="316" auteur="" gamme="E-F" refrain=""
>/// Бог мой так благ! /// Он так благ ко мне!

/// Он спас меня! /// Он так благ ко мне!

/// Он - помощь мне! /// Он так благ ко мне!

/// Любит меня! /// Он так благ ко мне!

/// Славлю Его! /// Он так благ ко мне!
</cantique>
<cantique titre="ТЫ ДОСТОИН" numero="317" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Ты достоин! Ты достоин! Ты достоин, Господь! Ты достоин принять славу! Славу и силу, и честь!

Chœur :
Ибо Ты сотворил всё, Ты сотворил! Всё создано волей Твоей, И всё по воле Твоей существует. Ты славы достоин, Господь!
</cantique>
<cantique titre="ИЩИТЕ ЖЕ ПРЕЖДЕ ЦАРСТВА" numero="318" auteur="" gamme="D-Eb" refrain=""
>Ищите же прежде Царства Божия И правды Его. Всё остальное приложится вам. Аллилуйя, аллилуйя!

Не только хлебом живёт человек, Но также всяким Словом, Посланным Богом людям в должный час. Аллилуйя, аллилуйя!

Просите, и вам будет дано, Ищите и найдёте, Стучите, и отворят вам. Аллилуйя, аллилуйя!

Предайте Господу весь ваш путь И на Него уповайте. И Он Сам всё совершит. // Аллилуйя, аллилуйя! //
</cantique>
<cantique titre="ВИНОГРАДНАЯ ЛОЗА" numero="319" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Изобильная Виноградная Лоза, Ты - спасение моё, утешение моё и прохлада! // Ты один в любви Своей мою душу до корней пропитал, Я теплом Твоим согрет, Мне другого счастья нет и не надо. //

Изобильная Виноградная Лоза, Я в истоме засыхал, но погибнуть мне не дал Виноградарь. // Ты - покой и полнота, и любовь Твоя чиста, как слеза. Я теплом Твоим согрет, мне другого счастья нет, и не надо. //

Изобильная Виноградная Лоза, Быть одною из ветвей мне по милости Твоей, как награда. // Помоги Ты мне цвести, помоги плоды Тебе принести! Я теплом Твоим согрет, мне другого счастья нет, и не надо. //
</cantique>
<cantique titre="ВО СВЕТЕ ЖИЗНИ" numero="320" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Во свете жизни будь готов вести с неправдой бой. Воюй, пока ночной покров не скроет мир земной. Тесни врага, займи холмы, разбей греха кумир! Победа - вера, знаем мы, что побеждает мир.

Chœur :
Верою устоим, верою победим, Вера - начальник наш и друг, и зоркий страж.

Идём под знаменем любви, нам Слово Божье - меч. На путь подвижников святых спеши сердца привлечь. Их вера, словно ураган, прошла по всей земле, Их Колизей не запугал, мы будем в их числе!

Со всех сторон идут враги, готовят грозный бой. Земной уют не береги, а только в правде стой! Бронёю правды дорожи, спасенья шлем надень - Земля от битвы задрожит, придёт великий день!

Кто победит, того Господь Величьем облечёт, Пред Ангелами вознесёт, прославит в род и род. Итак, вперёд путём прямым, верна цель и чиста! Вмиг разбегутся силы тьмы пред Именем Христа!
</cantique>
<cantique titre="МОГУ, ХОЧУ И ВЕРЮ БОГУ" numero="321" auteur="" gamme="G" refrain=""
>/// Склоняюсь к трону милосердья, /// Где Бог ответит мне.

Chœur :
/// Могу, хочу и верю Богу, /// Что спас меня Иисус!

/// Я верю только Иисусу, /// Что Им я исцелён!
</cantique>
<cantique titre="БУДУ СЛАВИТЬ ТЕБЯ" numero="322" auteur="" gamme="Am" refrain=""
>Буду славить Тебя, Буду славить Тебя! Буду воспевать Тебя, Господь, Ты велик, Ты велик! // Ты превознесён превыше небес И над всею землёй. Беспредельна Твоя милость, Господь, И любовь Твоя безмерна! //
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ - НАШ МИР" numero="323" auteur="" gamme="E" refrain=""
>// Господь - наш мир, Он разрушил стены все! Господь - наш мир, Господь - наш мир! //

Chœur :
// Доверь заботы все, Он поможет тебе! Господь - наш мир, Господь - наш мир! //
</cantique>
<cantique titre="МИЛОСТЬ ЖИЗНЬ ДАЛА МНЕ" numero="324" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Милость жизнь дала мне, Божья милость жизнь дала мне. Я погибал на греховном дне, Но милость жизнь дала мне.
</cantique>
<cantique titre="СТОЯ НА ОБЕТОВАНЬЯХ" numero="325" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Стоя на обетованьях Господа, Славу в вышних буду воспевать всегда. Вечно пусть звучит хваленье для Христа, Стоя на обетованиях.

Chœur :
Я стою, да, На обетованьях, что мне дал Спаситель. Я стою, да, На всех обетованьях я стою.

Стоя на обетованьях, что верны, Бури страха и сомненья не страшны. Словом побеждаю козни сатаны, Стоя на обетованиях.

Стоя на обетованьях, вижу я - Очищенье мне даёт Крови струя. Во Христе свобода полная моя, Стоя на обетованиях.

Стоя на обетованьях Господа, С Ним любовью связан крепко, навсегда. Побеждаю каждый день мечём Христа, Стоя на обетованиях.

Стоя на обетованьях, не паду, Слышу голос Божий, лишь за Ним иду. В Нём покоюсь, доверяю всё Христу, Стоя на обетованиях.
</cantique>
<cantique titre="Я СДЕЛАЛ ВЫБОР" numero="326" auteur="" gamme="B-С" refrain=""
>/// Я сделал выбор идти с Иисусом, /// И я назад не поверну!

/// Мир за спиною, крест предо мною, /// И я назад не поверну!

/// Мне мир не нужен, стремлюсь к Иисусу, /// И я назад не поверну!

/// Иду я в Царство, где ждёт Отец мой, /// И я назад не поверну!

/// Хоть друг забудет, Бог не оставит, /// И я назад не поверну!
</cantique>
<cantique titre="КАК ПРЕКРАСЕН ГОСПОДЬ" numero="327" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Как прекрасен Господь! Как прекрасен Господь! Он прекрасен, Иисус, мой Господь! Дал узреть, слышать дал, То, что в Слове записал. Как прекрасен Иисус, мой Господь!
</cantique>
<cantique titre="ВПЕРЁД ИДУТ ВОЙСКА СВЯТЫХ" numero="328" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Здесь как странник я скитаюсь, В мире зла, среди чужих. В чудный город направляюсь В том строю, среди святых.

Chœur :
Вперёд идут войска святых, Вперёд идут войска святых. Дай мне быть в числе их, Боже! В том строю, среди святых!

Бог возьмёт в обитель рая Чистых от грехов своих. В небесах узрю Христа я В том cтрою, среди святых.

К трону мы придём, ликуя, Дверь закроют для других. Буду петь я: "Аллилуйя!" В том строю, среди святых.

Вот прибудет колесница К нам из далей неземных. Я в ней буду возноситься В том строю, среди святых.
</cantique>
<cantique titre="ВЕРНОСТЬ ВЕЛИКАЯ" numero="329" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Так велика Твоя верность, о, Боже! Так неизменна все дни и года! Ты состраданье являешь всё то же, Вечно Ты будешь таким, как всегда.

Chœur :
Верность великая! Верность великая! Вижу я милость Твою в каждом дне. Всё, в чём нуждаюсь, даёшь, сострадая. Как велика Твоя верность ко мне!

Стройность Твоя в каждом времени года, В солнце, в луне, в ритме звёзд в небесах. Нам, как свидетель, являет природа, Верность, любовь Твою, Боже, в делах.

Мир и прощение, милость Господня, Божье Присутствие, сила в пути - Благословенья мои на сегодня, Кроме тех тысяч, что ждут впереди.
</cantique>
<cantique titre="ОН ЗДЕСЬ, АЛЛИЛУЙЯ!" numero="330" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Он здесь, Аллилуйя! Он здесь, Аминь! Свят Господь! Воспою я Честь Тебе, мой Властелин! Он здесь, о, приди же! Бог тебе говорит. Он здесь, прикоснись же, И тебя Он преобразит!
</cantique>
<cantique titre="ВНОВЬ КОСНИСЬ СВОИХ ДЕТЕЙ" numero="331" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Как нужны нам мудрость, сила, чтоб любовь нас изменила. Ведь у нас так много было лишних слов. Ты прости Своих детей, благодать на нас излей, К жизни Царства приведи рукой Своей! Восставь Невесту вновь!

Chœur :
Вновь коснись Своих детей Чудной и Святой рукой Своей! Чрез Невесту Царство пусть скорей Воссияет над землёй! Не для проходящих дней, Но вернуть всю силу, власть Твою. Пусть сойдёт Твой ветер, я молю, Вновь коснись Своих детей!

Боже, видишь слуг уставших, в трудной битве пострадавших. О, яви нам исцеленье и любовь! Дай идти с Твоим крестом, силу черпать только в нём, Ведь уже мы на последний бой встаём. Восставь Невесту вновь!
</cantique>
<cantique titre="МОЙ СВЕТИЛЬНИК НАПОЛНИ" numero="332" auteur="" gamme="D-E" refrain=""
>Мой светильник Ты маслом наполни! Чтоб горел он во тьме ночной. Мой светильник Ты маслом наполни! Дай гореть, пока придёшь за мной.

Chœur :
Пой "Осанна"! Пой "Осанна"! Пой "Осанна" для Христа-Царя! Пой "Осанна"! Пой "Осанна"! Пой "Осанна" для Христа!
</cantique>
<cantique titre="БЛАЖЕН СОЮЗ" numero="333" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Блажен союз с Христом, Что нас в любви связал! Господь в Присутствии Своём Общенье душ нам дал.

К ногам святым Отца Слагаем бремена. Одни в нас мысли и сердца, И цель у нас одна.

Мы рады боль делить И бремена нести, Друг друга нужды Господу В молитве принести.

Прощаясь, мы скорбим. Тяжёл разлуки час. Но верим сердцем мы одним, Что вновь ждёт встреча нас!
</cantique>
<cantique titre="Я НА ПУТИ В КРАЙ ХАНААН" numero="334" auteur="" gamme="E" refrain=""
>/// Я на пути в край Ханаан! /// Хвала Христу, я на пути в край Ханаан!

/// Пойдём со мной в край Ханаан! /// Я на пути в край Ханаан, в край Ханаан!

/// А если нет, то пропусти, /// О, не препятствуй на пути в край Ханаан!
</cantique>
<cantique titre="В БОЖЬЕЙ КНИГЕ ИМЯ МОЁ" numero="335" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Я себя нашёл в Книге Божьего Агнца, в ней увидел имя моё! С той поры вошёл я в Присутствие Агнца - в Божьей Книге имя моё!
</cantique>
<cantique titre="ВСЁ В ДУШЕ ХОРОШО" numero="336" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Когда мир, как реки, в душе у меня, Иль беды, как грозный прибой, И что б ни случилось - Христу верю я, Все в душе у меня хорошо.

Chœur :
Всё в душе хорошо, всё в душе хорошо! Всё в душе у меня хорошо!

Когда в испытаньях борюсь я с врагом, Христос мне даёт силу вновь. Я знаю, что Он помогает во всём И за душу мою пролил кровь.

Одна только мысль мне блаженство даёт, Что грех мой Христос целиком К кресту пригвоздил, Он всё бремя несёт - Я свободен и радуюсь в Нём!

Скорей же, Господь, веру явной сделай Ты И в вечность мне двери открой. Труба прозвучит - Ты придёшь с высоты. Будет там всё в порядке с душой.
</cantique>
<cantique titre="ОБЯЗАН ВСЕМ ИИСУСУ" numero="337" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Chœur :
Обязан всем Иисусу, обязан всем Иисусу! И если Он мне дар Свой дал, всю славу я Ему отдал. Обязан всем Иисусу, обязан всем Иисусу! Из сердца песнь звучит моя - Иисусу всем обязан я.

И если Бог употребил, чтоб я кому-то послужил - Всё, что есть доброе во мне, ценой Голгофы дал Он мне.

Открыл Он очи - я прозрел, и тот прекрасный путь узрел. Пойду, куда Он поведёт, ведь Он всё знает наперёд.

Я преткновеньем был другим, но не хотел я быть таким, А Бог Свой труд во мне свершал, убрал мой грех, вину всю снял.
</cantique>
<cantique titre="КАК ХОЧУ Я ВИДЕТЬ ГОСПОДА" numero="338" auteur="" gamme="G" refrain=""
>С песней радостно иду по земле скорбей, Направляя ко кресту гибнущих людей. Стрелы ранят дух и плоть, хочет враг сразить, Но ведёт Сам Господь, даст мне победить.

Chœur :
Как хочу я видеть Господа Христа, Благодать Иисуса прославлять всегда! На аллеях Славы воспою: "Отец! Труд свершён, я спасён! Дома, наконец!"

Я тружусь, но этот путь застилает мглой, Я склонюсь к Христу на грудь, Он - светильник мой. Хочет дьявол сбить с пути и мой дух гнетёт, Но Господь впереди, через всё ведёт.

Возвожу свой взор к горам, там Спаситель мой, Из низины к небесам направляет в бой, И в долину нежно мне руку подаёт, Вслед за Ним к вышине я иду вперёд.

Если бездна жизнь мою хочет поглотить, Мой Господь ведёт ладью, силен защитить. Бережно несёт меня над пучиной бед, Он - любовь, жизнь моя, лучше Друга нет!
</cantique>
<cantique titre="ЛЮБОВЬ ХРИСТА БЕЗМЕРНО ВЕЛИКА" numero="339" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Любовь Христа безмерно велика, Начала нет и льётся как река, И, как волна лобзает берега, И глубока, светла и широка.

Chœur :
И если б не было любви, Любви Христа, мы б не смогли Иметь надежду вечно жить, И, как Спаситель, всех людей любить.

Приди скорей, скорей, тебя Он ждёт! Давно стоит у каменных ворот, Стучит к тебе, открой, уже пора! Прими любовь без злата, серебра!

О, если б знал живущий на земле Любовь Христа, Лишь ею дышат все! И если б Бог любовь отнял на миг, То этот мир давно б уже погиб.
</cantique>
<cantique titre="БУДЬ ПРОСЛАВЛЕН ТЫ" numero="340" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Благодать Христа Превознесённого и любовь Небесного Отца Божьим Духом мы соединённые - покорил Себе Ты все сердца.

Chœur :
Будь прославлен Ты лишь один, Господь! От глубин земли до небес высот! Мы провозгласим имя Агнца вновь! Вечный Царь царей - Христос!

Пусть Твой мир даёт нам откровение, благодать работу совершит. Пусть Твоё причастие общения, Духом нас в одно соединит!
</cantique>
<cantique titre="Я ПРЕКЛОНЯЮСЬ ПРЕД ТОБОЙ" numero="341" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Дыханием небес наполнена земля, Святым дыханьем коснулся Ты меня. Слова Твои, Господь - хлеб с неба для меня, Живое Слово так ясно слышу я.

Chœur :
// И я, я преклоняюсь пред Тобой! И я в Тебе нуждаюсь, Спаситель мой! //

Ты - Тот, Кем я дышу, Ты - Тот, Кем я живу, Твоё святое Присутствие во мне. Лишь Ты - мой хлеб дневной, поток воды живой, Живое Слово звучит ко мне с небес.
</cantique>
<cantique titre="ПОДНИМЕШЬ ТЫ" numero="342" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Когда проблемы путь обременяют, Когда на сердце стало тяжело - Я в тишине с надеждой ожидаю, Что ты придёшь поговорить со мной.

Chœur :
Поднимешь Ты на горные вершины, Поднимешь Ты - по волнам я пройду. Я на Твоих плечах черпаю силы, Мой Иисус, в Тебе я всё могу!

Мне жизни нет без жажды утоленья, И сердце бьётся в ожиданья час, Когда приходишь Ты - я в изумленье, Что постигаю Вечного Тебя.

Chœur :
Меня поднял на горные вершины, Поднял меня - по волнам я иду. Я на Твоих плечах черпаю силы, // Мой Иисус, в Тебе я всё могу! //
</cantique>
<cantique titre="Я ВЕРЮ В ИИСУСА" numero="343" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Я верю в Иисуса, Он - цель моей жизни и Свет. Я верю в Иисуса, другого воистину нет! Я верю в Любовь, великую Божью Любовь, Он - наше спасенье, прощение наших грехов!

Chœur :
Моя радость - моя радость лишь в Нём! Моё счастье - моё счастье лишь в Нём! Моя сила - моя сила лишь в Нём! Только в Нём, только в Нём, только в Нём!

Я верю в Иисуса и помню, как нежно Он звал, Спасенье и счастье Господь даром мне предлагал. На зов этот чудный Спаситель услышал ответ: "Ты Бог мой Единый, другого, воистину, нет!"

И вот моё сердце наполнила радость о том, Какое же счастье быть в близком общенье с Христом! Хочу я, чтоб люди, могли это всё испытать - Душою и сердцем Иисуса верой принять!
</cantique>
<cantique titre="ВОЛОСЫ - БЕЛАЯ ВОЛНА" numero="344" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>С кем сравнить Тебя я здесь посмею? Не найти мне в мире лучших слов - Ты прекрасней человеческих сынов! Твоё Имя - Вечная Любовь.

Chœur :
Волосы - белая волна, голос Твой - бурная река, Бескрайний простор - Твой ласковый взор. Волосы - белая волна, голос Твой - бурная река, В неё погружаюсь своею душой.

Тучи часто небо застилают, Я томлюсь усталою душой, Вижу, лишь Ты и во тьме сияешь, Снова вижу образ неземной.

Скоро воспарим мы над землёю, Унесёмся ввысь, где нету слёз, Наслаждаться вечной красотою, Ярче солнца светит Там Христос.
</cantique>
<cantique titre="В ЭТОМ ГОРОДЕ, ГДЕ АГНЕЦ ЕСТЬ СВЕТ" numero="345" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Далеко отсюда есть одна страна, Там есть Город - никогда в нём ночи нет. Верен Бог, однажды мы войдём туда, В чудный город тот, где Агнец есть свет.

Chœur :
В этом городе, где Агнец есть свет, В этом городе, где ночи больше нет - У меня там есть мой дом, от забот освобождён, Я войду туда, где Агнец есть свет.

День дождливый вслед идет за ясным днём, И печаль порой сменяет дни побед, Но однажды со святыми мы войдём В чудный город тот, где Агнец есть свет.

Там цветут цветы, не вянут никогда, Вечный день один, в котором ночи нет. Все печали там исчезнут навсегда, В чудном городе, где Агнец есть свет.

Хоть померкнет солнце и наступит мрак, Для души моей блаженной страха нет, Знаю я, что есть мне место в Небесах, В чудном городе, где Агнец есть свет.
</cantique>
<cantique titre="ИСКУПЛЕННЫЕ ЛИКУЮТ" numero="346" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Chœur :
Искупленные ликуют, искупленные поют, Искупленные торжествуют, Агнцу хвалу несут. Он нам даровал искупленье, излил благодать всю Cвою, Уж близок тот час возвращения в Небесную нашу страну.

Бог послал откровенье, и я распознал, уж который час. Время жатвы, дождь поздний изливается на нас. Его житницы полны благословеньями. Мы возвращаемся домой! Да, домой!

Мы вошли в эпоху восстановленья Невесты. Год юбилея настал, голос освобожденья прозвучал. От Славы во Славу мы идём, Его силой полны. Мы возвращаемся домой! Да, домой.
</cantique>
<cantique titre="Я ПРИХОЖУ В ДУХЕ ПОКЛОНЕНЬЯ" numero="347" auteur="" gamme="D" refrain=""
>На закате дня, в вечерней тишине, прихожу к Тебе. И, в смиренье, я принести хочу всё, что есть во мне. Я принесу Тебе в дар этой песни мотив - Не песен требуешь Ты. Ты видишь сердце моё, знаешь мысли мои, Ты смотришь, что там, внутри.

Chœur :
Я прихожу в духе поклоненья - ожидаю Тебя, я весь для Тебя, Иисус! Уходят прочь суета, смятенье - теперь всё для Тебя, всё для Тебя, Иисус!

Где найти слова, как мне описать всю Твою любовь? Лишь в Тебе нашёл мир и благодать через Жертвы Кровь. Я принесу Тебе в дар слова моих молитв, но Ты не ждёшь только слов. Ты смотришь, что там, внутри, знаешь мысли мои, Ты видишь сердце моё.
</cantique>
<cantique titre="ГИМН ПРИЧАСТИЯ" numero="348" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Вот - Агнец, Тот, Кто все грехи забрал, был распят. Мы вспоминаем. Всех, с верой приходящих оправдал, на кресте спасенье дал.

Chœur :
Раздели Его жизни хлеб и прими Его жертвы кровь. В знак того, что Он мир нам дал за этим Царственным столом.

Он тело преломил Свое для нас, был пронзён - прими и помни! Нас ранами Своими оживил и в одно соединил.

Все пятна очищающая кровь пролилась, ты пей и помни! Сам чашу смерти там испил сполна, Жизнь Свою Он нам отдал.

В благоговенье с верой мы встаём, чтоб сказать: мы будем помнить! Как Тело, по стопам Христа-Царя на призыв Его идём.

Chœur :
Раздели этот путь креста, скоро Он вновь придет, как Царь! Мы взойдем с Ним на Небеса, на праздник за столом Христа.
</cantique>
<cantique titre="ИЗЛЕЙ СВОЙ ЕЛЕЙ" numero="349" auteur="" gamme="E" refrain=""
>О Господь, Горшечник мой, создан я Твоей рукой, Размещён в чертогах Славы быть с Тобой. Наполняй меня, прошу, каждый день Тебя ищу, Хочу в воле быть Твоей, излей Свой Елей!

Chœur :
Излей Свой Елей, наполняй Своих детей! Излей в нас, излей Свой Елей! О, наш любящий Отец, прямо за края сердец Излей в нас, излей Свой Елей!

Дай нести Твою Печать, Жизнь под Знаком проявлять И нести тот Свет, что дал Ты распознать. Я рождён был побеждать, обожжён, чтоб устоять, И готов Тебя принять, излей Свой Елей!

Пусть течёт через края, действуй Сам через меня, И за все излишки лишь Тебе хвала! Я так счастлив быть с Тобой, я почти пришёл Домой. О, Господь, прошу, скорей излей Свой Елей!

Chœur :
Излей Свой Елей прямо из души моей! Излей, Ты излей Свой Елей! О, наш любящий Отец, прямо за края сердец, Излей, о, излей Свой Елей!
</cantique>
<cantique titre="ДРУЖБА ВЕРНАЯ" numero="350" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Дружба верная, радость полная  - только под рукой Всевышнего. Мир течёт рекой, дух ликует мой  - только под рукой Всевышнего.

Chœur :
Только в Боге не устрашусь я ничего! Только в Боге, только под рукой Всевышнего!

Сладок жизни путь, счастьем дышит грудь  - только под рукой Всевышнего. Ближе Отчий дом вижу с каждым днём  - только под рукой Всевышнего.

Не боюсь врага, безопасен я  - только под рукой Всевышнего. Полный мир души нахожу в тиши  - только под рукой Всевышнего.
</cantique>
<cantique titre="ЧУДНЫЕ ДЕЛА" numero="351" auteur="" gamme="E" refrain=""
>В боли и скорбях ищу я ответа, Кажется, далёк луч желанного мною рассвета. Я сокрушён, к Господу взываю. Но тихий голос в душе отвечает, Что всё под контролем Его. Он знает всё, Он меня ваяет На кружале Слова Своего.

Chœur :
Чудные дела, чудные дела, чудные дела Твои! Я хочу с Тобой парить, жажду видеть и хвалить Чудные дела Твои!

Ты открыл глаза, помазал мне зренье И увидел я красоту Твоего проявленья, Великий план Любящего Бога! Милости мне Ты являешь так много, В тисках Твоих - мне благодать! Меняй меня, наполняй, используй, Пусть из сердца льётся песнь моя!
</cantique>
<cantique titre="ВЕЧНАЯ ЧАСТИЧКА" numero="352" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Когда-то жил я, как все на земле, по обычаю мира. Совсем не знал, что за ценный ресурс в моём сердце лежал. // Но, лишь услышал я Божьи Слова, и душа пробудилась - Частичка Бога, Его вечный ген, что во мне залегал. //

До основанья небес и земли был я в мыслях у Бога, Когда Он звёздам давал имена, находился я в Нём. // Хотя от цели пытались отвлечь все земные дороги, Не помешали они мне идти в мой Отеческий дом. //

Захвачен я благодатью Его, окрылённый любовью, Ведь мне понятно, куда я иду и откуда пришёл. // За жизнь мою драгоценный Христос заплатил Своей Кровью, И потому всё своё для Него я отдать предпочёл. //
</cantique>
<cantique titre="ОН ИЕГОВА" numero="353" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Он - Иегова, Творец вселенной. Он - Иегова, Бог Всемогущий. Он - Иегова, Скала спасенья. Он - Иегова, Господь, дающий жизнь.

Chœur :
//// Пой: "Аллилуйя!" //// Он - Иегова, Бог Всемогущий. Он - Иегова, Господь, дающий жизнь.

Он вечно сущий, Бог Авраама, Иегова-Шалом, Бог-миротворец, Господь Израиля, Живущий вечно. Он - Иегова, Господь, дающий жизнь.

Иегова-Нисси - Он наше знамя, Великий Эль-Шаддай - в Нём наша сила. Могучий в битве наш Победитель. Он - Иегова, Господь, дающий жизнь.

Всё приготовил Иегова-Ире, Господь спасенья, Господь-Мессия. Послал нам Сына, в Нём избавленье. Он - Иегова, Господь, дающий жизнь.
</cantique>
<cantique titre="КАК ПТИЦЫ В СТАЮ СОБИРАЮТСЯ" numero="354" auteur="" gamme="B-C" refrain=""
>Как птицы в стаю собираются по оперенью своему, Все вместе в небо поднимаются в свой дальний путь в одном строю. И вот, мы снова вместе брат, сестра! О, как мы рады с вами быть, Чтобы прославить вместе Господа и Слово часа разделить.

На этот праздник поклонения со всех сторон собрались мы. О, что за чудное общение в лучах Божественной любви! И никакое расстояние уже не в силах удержать, В сердцах у нас одно желание - всегда в одном строю шагать.

Хотя и все мы очень разные, но во Христе мы все одно. И одеяние прекрасное от Господа нам всем дано. Мы наслаждаемся общением, как славно вместе пребывать! Господь нам дал благословение в местах Небесных восседать.

Он Сам устроил этот пир для нас и очень щедро стол накрыл. Он приготовил Слово в должный час и сердце нам Своё открыл. Мы ценим Божьи откровения и отражаем Жизнь Христа. Пусть будет наше поклонение приятно для Него всегда.

Мы ждём то вечное собрание, туда стремимся всей душой. Там не разделит расстояние, там нет разлуки никакой. Как птицы в стаю собираются по оперенью своему, Все вместе в небо поднимаются в свой дальний путь в одном строю.
</cantique>
<cantique titre="ПРЕВОЗНОСИМ" numero="355" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Chœur :
/// Превозносим! /// О, Господь! //

О, Господь, Ты велик над всей землёю, Ты выше всех богов превознесен! О, мой Господь, Ты высок над небесами, Превознесён превыше всех, Ты - мой Господь!
</cantique>
<cantique titre="Я ХОЧУ БЫТЬ ТАКИМ, КАК ТЫ" numero="356" auteur="" gamme="E-F" refrain=""
>Я хочу быть таким, как Ты, Иисус! Я хочу быть таким, как Ты! Жизнь моя в Твоих руках. Я хочу быть таким, как Ты!

Я хочу всех любить, как Ты, Иисус! Я хочу всех любить, как Ты! Жизнь моя в Твоих руках. Я хочу всех любить, как Ты!

Я хочу всех прощать, как Ты, Иисус! Я хочу всех прощать, как Ты! Жизнь моя в Твоих руках. Я хочу всех прощать, как Ты!

Я хочу всем служить, как Ты, Иисус! Я хочу всем служить, как Ты! Жизнь моя в Твоих руках. Я хочу всем служить, как Ты!
</cantique>
<cantique titre="ЖИВИ ВО МНЕ" numero="357" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Сильный воин порою теряет Бодрость духа и множество сил, Но Господь сыновей восставляет, Он живёт в них и действует в них.

Chœur :
Живи во мне, о, Дух Святой! Живи во мне, Спаситель мой! Живи и Слово открывай, И послушанье Слову дай.

Божьи дети в нужде не бывают, Пусть дорога порой нелегка, Манной с Неба Господь их питает И пасёт их на злачных лугах.

Дух Святой простирается в Церкви, Проявляясь могуществом в нас. О, какое же это блаженство, Иисус Своей жертвой нас спас!
</cantique>
<cantique titre="БОГ ПРОЛОЖИТ ПУТЬ" numero="358" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Chœur :
Бог проложит путь, где, казалось, нет пути. И труд Его сокрыт от глаз, Он проложит путь для нас. Я иду за Ним, Его рукой храним, Любовь Его день ото дня Пусть ведёт меня, пусть ведёт меня!

Дорогу Он соделает в пустыне, И зацветёт иссохшая земля. Он не подведёт, Его Слово не пройдёт, Помнит Он все обещания!
</cantique>
<cantique titre="О, ПРИДИ, ПОСМОТРИ" numero="359" auteur="" gamme="С" refrain=""
>О приди, посмотри на страдания Его, На венец терновый на Его челе. Как смеются над Ним, поднимающим Свой крест, Как сейчас Он без друзей, совсем Один.

Chœur :
Тебя прославим мы, ведь претерпел всё Ты, Мир искупил Ты жертвою Своей! За нас Ты был распят, о, Боже, как Ты благ! Ведь Ты молил за всех: "Отец, прости!" Я славлю! Я славлю Спасителя!

О приди и рыдай, ведь за грех распят Он твой, Что больнее был колючек и гвоздей. Всё паденье твоё и гордыню, и позор На Себя Он добровольно возложил.

Сын Небес, Ты пришёл, чтобы нам спасенье дать, Мы, склонившись, пред Тобой сейчас стоим. Твои слёзы и смерть дали жизнь и радость нам, И победу воскресением Твоим.
</cantique>
<cantique titre="ТЫ ТАК ВЕЛИК" numero="360" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Ты так велик - и я могу Тебя славить Ты так велик - и в моё сердце проник. Ты так велик, что я могу всё оставить, И только Тобой, Христос, одним жить!

Chœur :
Да будешь всегда вознесён в моём сердце, Да будешь всегда в моей жизни Царём, А я для Тебя - тихой, скромной Невестой, Восхищаясь Христом, живя в Слове Твоём.

Ты так велик - а я могу говорить с Тобой. Ты так велик - и я могу всё просить у Тебя. Ты так велик, но так просто в любви святой Открываешь Себя, оживляя меня!
</cantique>
<cantique titre="О, ГОСПОДЬ - ПАСТЫРЬ МОЙ" numero="361" auteur="" gamme="Am" refrain=""
>О, Господь - Пастырь мой! Мне не будет нужды ни в чём. // Он покоит меня, к тихим водам ведёт, направляет стези. //

Даже если пойду смертной тени тропой - // Не боюсь я зла, ведь идёшь Ты со мной, жезл и посох в руке. //

Chœur :
// Иисус, Иисус, я нуждаюсь в Тебе! //

Ты насытил меня на виду у врагов моих, // Ты возложишь елей и помажешь меня, чаша будет полна! //

Твоя благость вовек, Твоя милость всегда на мне. // Дом Ты мне сотворил среди чистых Небес, я нуждаюсь в Тебе! //
</cantique>
<cantique titre="ДА, ВЕЧНО ЖИТЬ Я БУДУ" numero="362" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Chœur :
Да, вечно жить я буду, нет, умирать не буду. Иисус умер за меня, и в Нём вечно жить я буду!

Не нужно мне титулов, корон, нет меня в списке важных персон, Ведь Иисус выбрал крест, а не трон, и в Нём вечно жить я буду! Встречен был Царь Иисус Христос рёвом насмешек и угроз. Он за меня поруганье понёс, и в Нём вечно жить я буду!

В историю мира имя моё нигде не будет занесено, Но важно, что в Книге Жизни оно - в Христе вечно жить я буду! И когда вновь Иисус придёт, именем новым назовёт. Я изменюсь, тело новое ждёт - в Христе вечно жить я буду!
</cantique>
<cantique titre="ИИСУС ХРИСТОС ТАКОЙ ЖЕ САМЫЙ" numero="363" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Сказал Бог Своему пророку, Открыл ему все тайны Слова И подтвердил Его Он вскоре - Столпом Огня с небес сошел.

Chœur :
Иисус Христос Такой же Самый Вчера, сегодня и вовеки. Ему доверься и узнаешь - Иисус такой же и сейчас.

Посланьем Часа вызывает Свою Избранницу Иисус: «Ты выходи из Вавилона, В свое наследие войди!»

Вот, крик Орла звучит, послушай: «О, будь готовым, Мой народ!» Иисус вернется очень скоро, Тебя Домой Он заберет!
</cantique>
<cantique titre="БРАТЬЯ, СЕСТРЫ, ЛЮБЯЩИЕ БОГА" numero="364" auteur="" gamme="Dm-Em" refrain=""
>// Братья, сестры, любящие Бога в радости живут. //

Chœur :
Буду я хвалить Его и служить Ему всегда, // Жизнь мою вверяю Богу - Он ведет меня. //

// Божье Слово в свете откровенья силу нам дает. //

// Дух Святой, дарованный от Бога нам любовь дает. //
</cantique>
<cantique titre="ИЩЕМ МЫ ТВОЙ ЛИК" numero="365" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Ищем мы Твой Лик, нам Себя открой И в Твоем Присутствии пребывать позволь. У Твоих мы ног преклоняемся И взываем: Святой! Всемогущий Бог!

Chœur :
О, Господь Иисус, ближе привлеки, Пусть вокруг меня исчезнет мир! Все я отдаю, Ты меня веди, Я поклоняюсь пред лицом Твоим.
</cantique>
<cantique titre="НЕ БОЙСЯ ЛЮБИМАЯ" numero="366" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>С высокой хвалы Небес призрел на тебя Творец и в сердце Cвоём положил Себя вознести на крест, закон Свой исполнить весь, Невесту Себе приобресть.

Chœur :
Не бойся, любимая! Не бойся и жди Меня, Я встречу тебя на пути. Увидимся вскоре мы, Доверься Мне полностью, Ты только смелее иди.

Для Бога нет сложного и нет невозможного, тебе Он все тайны открыл. Пророка тебе послал, служение доказал, Посланием путь осветил.

Ты верой испытана, ты Кровью омытая, тебя Он от Духа родил. Одежду на Брак примерь, подходит ли, всё проверь, Жених чтоб тебя подхватил.

Иисус приготовил Дом, чтоб жили мы вечно в Нём счастливую жизнь со Христом. Подходит последний срок, во Славу ушёл пророк, остался последний рывок.
</cantique>
<cantique titre="БОЖЕ, ЖИЗНЬ ВОЗЬМИ" numero="367" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Боже, жизнь возьми: она Вся Тебе посвящена. Возьми руки, их к Тебе // Простираю я в мольбе! //

Возьми ноги, должно им По стезям ходить Твоим. Возьми голос, чтоб он мог // Петь Тебе, мой Царь, мой Бог! //

Золото и серебро, Всё возьми моё добро! Дни возьми, пусть каждый час // Слышишь Ты хваленья глас! //

Возьми волю, должно ей Волей только быть Твоей. Возьми сердце, Сам устрой // В нём престол Ты Царский Свой! //
</cantique>
<cantique titre="ЕСЛИ ОН НАЧАЛ СВОЙ ТРУД В ТЕБЕ" numero="368" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Chœur :
Если Он начал Свой труд в тебе, Если Он начал Свой труд в тебе, Значит, Он его свершит, непременно завершит. Это дело Творца, Он Свой труд доведёт до конца.

Если в боренье утратишь терпенье, Свой мир и покой, Победы всё нет и последний просвет станет тьмой. Не забывай, что ты в нежных руках Его, Он защитит Своё чадо от зла всего. Ты - Его ценность, Он будет навеки с тобой.

Chœur :
Верю, Он начал Свой труд во мне. Верю, Он начал Свой труд во мне. Значит, Он его свершит, непременно завершит. Это дело Творца, Он Свой труд доведёт до конца.
</cantique>
<cantique titre="Я - ЧАДО ЦАРЯ" numero="369" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Жалкий слепец был в лохмотьях греха, Нищий, отверженный - это был я. Но однажды я встретил Царя всех царей, С великою любовью меня Он принял к Себе.

Chœur :
Аллилуйя! Я - чадо Царя! Царская Кровь омыла меня. Был жалким, слепым, но теперь вижу я. Христу хвала! Я - чадо Царя!

В Царство Своё Он принял меня, Нежно сказал: "Будь как дома, дитя!" В белоснежные ризы меня Он облёк, Очень скоро я с Ним встречусь, этот день недалёк!
</cantique>
<cantique titre="СКОРО БУДУ В ВОСХИЩЕНЬЕ" numero="370" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Исполняется обещанное Богом, Наступило окончание всех эпох. Мне в земной храмине жить ещё немного - Уж Небесный Дом меня принять готов.

Chœur :
Скоро буду в Восхищенье, Скоро буду изменён! Я в нетленье облекусь в одно мгновенье, Что за радость ожиданий всех времён!

Очень долго я терпел в греховном теле, Боль испытывал и труд земных забот, Но грядёт тот день, когда спасённых в вере От земли Господь на Небо заберёт.

Во Христе в местах Небесных пребываю, Восхищенье для души произошло. Что обещано - с терпеньем ожидаю, Чтобы тело за душою ввысь ушло.

Я не знаю дня того, того мгновенья, Это ведомо лишь Богу одному. Но в тот день Господь пошлёт мне откровенье - Я взлечу навстречу Богу моему.
</cantique>
<cantique titre="ЭЛЬ ЭЛАХ ЭЛОХИМ" numero="371" auteur="" gamme="A-Bb" refrain=""
>Мы пришли, Господь, в почтенье, Поклоняемся Тебе! Чрез преграды и давленье, Руки вознесём в мольбе.

Chœur :
// Эль Элах Элохим, Поклоняемся Тебе! //

Враг людей порабощает, Мы в Эдеме сатаны. Но Дух Божий наполняет, Чтоб победу совершить.

Chœur :
// Эль Элах Элохим, Всей душой мы чтим Тебя! //

Ты послал нам откровенье, Мы - Невеста, часть Твоя. В нас Твоё отображенье, Ты будь виден, а не я!

Chœur :
// Эль Элах Элохим, Жаждем встретиться с Тобой! //
</cantique>
<cantique titre="ДВЕ ДОРОГИ" numero="372" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Две дороги есть, два пути, Сделай выбор, каким идти: Слово Божье или этот мир, Будет так тебе, как веришь ты.

Chœur :
Ветру крылья свои подставь, Вера сможет в небо вознести. Будь спокоен - Бог милость даст, Крылья ты расправь и ввысь лети!

Что желаешь, что ищешь ты? Где не можешь победить врага? Слово веры возьми и изреки! Совершится то, что ты сказал!

Видишь, в небе летит орёл? Он спокойно в вышине парит. Сила ветра его несёт, И тебя поднимет вера ввысь!
</cantique>
<cantique titre="СЛАДОСТНАЯ ВЕСТЬ ГОСПОДНЯ" numero="373" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Сладостная весть Господня - веруй, человек! Тот же Бог вчера, сегодня, Тот же Он вовек. Так же грешных Он спасает, изгоняет тьму, Исцеляет, утешает, о, хвала Ему!

Chœur :
Ты вчера, сегодня, вечно Тот же, Иисус! Всё здесь в мире скоротечно, крепок Твой союз! Честь Тебе, Иисус! Честь Тебе, Иисус! Всё здесь в мире скоротечно, крепок Твой союз!

Друг для грешных самый лучший, прежде и теперь, Ищет Он тебя, заблудший, о, раскайся, верь! Кто сказал: “Не осуждаю, не греши опять!”, - Говорит тебе: “Прощаю!” и спешит принять.

Многим дал Он исцеленье сильною рукой, Хочет Он освобожденье дать и нам с тобой. Женщина коснулась верой Господа в толпе, Верь - по Слову, той же мерой даст Он и тебе!

Тот, Кто мог в бурлящем море по волнам ходить - Наши бури, страх и горе может усмирить. Кто страдал за душу нашу в Гефсимании - Принял Он мучений чашу в сострадании.
</cantique>
<cantique titre="ПУТЬ К ВОДЕ" numero="374" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Воду девицы носили в старину в вечерний час, И к источнику ходили. Пришла Ревекка как-то раз. Ждал слуга её в этом месте, об Исааке рассказал, Предложил ей стать невестой и дары ей передал.

Chœur :
В вечерний час будет Свет в пути И нас во Славу сможет привести. Свет сейчас горит: путь к воде открыт, Чтоб креститься в Имя Иисуса. Во грехах покайся, стар и мал - Дух Святой сойдёт, как обещал. Пришёл вечерний Свет: Христос и Бог - одно, и вот ответ.

К нам Жених наш посылает Божьих слуг, чтоб рассказать, Что Он ждёт и приглашает Святой народ Невестой стать. И в поздний час для освеженья Он даёт потоки вод. Тот, кто жаждет Восхищенья, Через воду перейдёт.

Суета порабощает, чтобы в плен людей вести. Бог работу завершает, спеши во Славу с Ним войти. Как апостолам, нам тоже веру свыше Он даёт. Хочешь ли быть в Церкви Божьей? Этот путь к воде ведёт.
</cantique>
<cantique titre="СРАЗУ Я ЕГО УЗНАЮ" numero="375" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Труд земной я закончу и поток пересеку, Утро ясное увижу впереди. Я узнаю Спасителя на славном берегу, Он с улыбкой пригласит меня войти.

Chœur :
Сразу я Его узнаю, Буду с Ним средь искупленных людей. Сразу я Его узнаю, Отличу по тем ранам от гвоздей.

Я с восторгом увижу лик Его, светлее дня, Будет добротою взор Его сиять. В небесах приготовит Он дворец и для меня. Буду славить я Его за благодать.

Мне в долинах Эдема, в вечной Славе за рекой, Очень хочется обнять своих друзей. Там они ждут меня и с песней поведут домой. Но Христа увидеть - мне всего важней!

В белоснежных одеждах в славный город мы войдём, Где уже не будет никаких скорбей. Гимн веков со святыми буду петь я с торжеством. Но Христа увидеть - мне всего важней!
</cantique>
<cantique titre="АГНЕЦ БОЖИЙ СВЯТ" numero="376" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Тот Агнец Божий Святой, Кто взял наши грехи на себя – Он будет править вовек, И не будет Его Царству конца!

Chœur :
Агнец Божий Свят! Агнец Божий Свят! Святой, Святой, Он один Святой!

Агнец победил весь грех Воссел Он на Троне Отца, Он будет править вовек, И не будет Его Царству конца!

Мы склоняемся пред Ним И исповедуем, что Он есть наш Царь! Он будет править вовек, И не будет Его Царству конца!
</cantique>
<cantique titre="ОТПУСК В НЕБЕСАХ" numero="377" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Люди отпуск берут, уезжают на озёра, к морям и горам, От забот и труда отдыхают, и они наслаждаются там. У меня всё не так почему-то, нужно мёрзнуть, от зноя страдать, Чтобы мне быть полезным кому-то, чтоб заблудших овец отыскать.

Chœur :
Отдыхать в небесах собираюсь, чудно время своё проведу! Со Спасителем я повстречаюсь, хор небесный послушать пойду. Я увижу реку среди рая, древо Жизни с зелёной листвой. Сяду в тень, от забот отдыхая. Так поедем же в отпуск со мной!

Я однажды отправлюсь в тот город, о котором Иоанн говорил. Что за праздник! Я, счастлив и молод, буду петь, восклицать со всех сил! Тротуары из золота всюду, стены из драгоценных камней. С Иисусом я в отпуске буду, обниму своих близких, друзей.

Там всегда будет тёплое лето, не бывает морозов с дождём. И уже получил я билеты - отправляюсь на пир с Женихом. С Ним воссяду на троне небесном, во дворцах будем жить мы всегда. Буду в отпуске вечном, чудесном, и назад не вернусь никогда!
</cantique>
<cantique titre="ИЕРУСАЛИМ" numero="378" auteur="" gamme="Dm-Em" refrain=""
>Две тысячи лет прошло, как на землю Мессия Иисус приходил, Приход Его ждали Святые пророки, Исайя о Нём говорил. От девы Марии  рождён в Вифлееме, Спаситель, Всевышнего Сын, Он ночью и днём стучал в твои двери, Иерусалим.

Chœur :
Иерусалим - ты надежда Моя, я снова собрать хочу тебя. Как птица птенцов под крылья Мои, от края до края земли. Я северу скажу: а ну-ка отдай, и югу прикажу: не удерживай, Отдай сыновей дочерей моих, отдай их в объятья Мои.

Стряхни с себя рабские путы, лохмотья, из плена ко Мне приходи, Я цепи твои разорву и проклятья, омою в Моей крови. А вместо пепла, унылого духа, виссон тебе радости дам, Вернись же в объятья любимого Друга, Невеста Царя!

Chœur :
Иерусалим - город Вечного Царя, Иерусалим - на востоке звезда, Иерусалим - утро нового дня, любовь и надежда Моя. Забудет ли мать грудное дитя? Но если бы даже забыла она, Любовью вечной люблю Я тебя, и не забуду никогда тебя!

Рождённый от Бога, сходящий от неба, новый Иерусалим - Он будет как невеста для милого мужа, украшенный Богом Самим. Свети над землёю ночною порою, святой мой Иерусалим! Мой свет над тобою, хоть тьма над землёю, Иерусалим!

Грядущий твой Царь на облаках, грядущий Мессия Израиля, Иерусалим - Невеста Царя, себя приготовила. Царю царей украшена Она, Царю царей Она обручена, Царю царей навечно отдана, любимая Невеста Царя.

Chœur :
Ликует небо и новая земля, Идет на землю вечная весна, В саду смоковница расцвела - невеста приготовила Себя. Царю царей украшена Она, Царю царей Она обручена, Царю царей навечно отдана – любимая Невеста Царя. // Любимая Невеста Царя. //
</cantique>
<cantique titre="ИИСУС - ТВОЁ ИМЯ ТАК ЧУДЕСНО" numero="379" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Преклоню колени я, сердце преклоню. Поклонюсь Тебе, Господь, и тихо Твое Имя прошепчу.

Chœur :
Иисус − Твое Имя так чудесно! Иисус − Твое Имя жизнь дает! Иисус − для меня открылась Вечность, Ты ко мне пришел, во мне воскрес!

Без Тебя что значу я? Я - лишь прах земной. Велика была цена, Ты уплатил её, Спаситель мой!

Я прошу, живи во мне, наполняй, меняй. Проведи Своей рукой и в моей жизни Слово проявляй.

Встретиться лицом к лицу я с Тобой хочу. Ожиданием живу, я Твое Имя с гордостью несу.
</cantique>
<cantique titre="ВОТ Я" numero="380" auteur="" gamme="C" refrain=""
>В Твою крепкую руку отдаю жизнь мою. Твоё лёгкое бремя я с Тобой понесу. В моём сердце желанье угодить лишь Тебе, Совершить Твою волю на этой земле.

Chœur :
Вот я! Вот я! Для Славы Своей используй меня! Вот я! вот я! Для Славы Своей используй меня!

Сделай светом для мира, солью в этой земле, Плодоносною веткой на Твоей лозе. В моём сердце желанье угодить лишь Тебе, Совершить Твою волю на этой земле.
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ ЕСТЬ МОЙ УДЕЛ" numero="381" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Может, я не многим на земле владею, И не много в жизни преуспел - Знаю, в своём сердце я Христа имею, Он сказал: “Я - вечный твой удел! Твой удел!”

Chœur :
Господь сказал, что Он - удел и часть моя. Я предопределён, ведь Он избрал меня, Чтобы я правил с Ним, а Он владеет всем. И здесь, и в вечности - Господь есть мой удел.

Как велик удел мой - это бесконечность: Он есть Слово, где ж Его предел? Господа я буду прославлять всю вечность. Как я рад, что Он есть мой удел! Мой удел!

Пусть же это будет неперестающей, Постоянной радостью моей. Сам Господь удел мой, Вечный, Всемогущий. Разве что-то может быть ценней, быть ценней?

Chœur :
Я предопределён, ведь Бог избрал меня, и Он удел и часть моя. Сам Бог - удел и часть моя!
</cantique>
<cantique titre="ТЕБЕ МОЯ СЛАВА" numero="382" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Чем могу воздать, мой Господь, за всё, что дал Ты мне? Мир и благодать, свет любви зажег в греховной тьме. Голоса ангельского пения не смогут передать моей любви. Всё, чем живу, Тебе я отдаю, лишь Ты достоин всей хвалы!

Chœur :
Тебе моя слава, хвала и осанна, Мой Бог, будь прославлен, будь превознесён! За кровь, что омыла, от зла искупила, Спасенье открыла, от смерти спасла.

Chœur :
Я посвятить себя хочу Тебе, только Тебе. Вся жизнь моя, Господь, прославит пусть Голгофский крест.

Chœur :
За кровь, что омыла, от зла искупила, Спасенье открыла, от смерти спасла. От смерти спасла.
</cantique>
<cantique titre="МЫ ВЗОЙДЁМ В НЕБЕСА" numero="383" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Славным утром воскресенья вдруг раздастся трубный глас - Мы взойдём, Аллилуйя, в небеса! Вознося Христу хваленье, все святые встретят нас - Мы взойдём, Аллилуйя, в небеса!

Chœur :
Мы взойдём (Аллилуйя!) в небеса (Аминь!), Мы взойдём (Аллилуйя!) славным утром воскресенья Бог разрушит цепи тленья, Мы взойдём (Аллилуйя!) в небеса!

Славным утром воскресенья наших близких встретим там - Мы взойдём, Аллилуйя, в небеса! О, какое ждёт общенье с теми, кто так дорог нам - Мы взойдём, Аллилуйя, в небеса!

Славным утром воскресенья, этой мыслью я живу - Мы взойдём, Аллилуйя, в небеса! И Христа, Кто дал спасенье, я увижу наяву - Мы взойдём, Аллилуйя, в небеса!

Славным утром воскресенья встречусь в воздухе с Христом - Мы взойдём, Аллилуйя, в небеса! И свершится восхищенье в наш прекрасный светлый дом - Мы взойдём, Аллилуйя, в небеса!
</cantique>
<cantique titre="ВОСПРЯНЬТЕ, ВОСПОЙТЕ, ЛИКУЙТЕ" numero="384" auteur="" gamme="F" refrain=""
>Воспряньте, воспойте, ликуйте, омытые Кровью Христа! Вы новую песню воспойте Тому, Кто вас спас от греха.

Chœur :
// Ликуйте! Ликуйте! Воспойте и славьте Христа! //

Прославим Того, Кто на землю сошёл, чтобы нас оправдать, Спасти нас ценой Своей Крови и счастье навеки нам дать.

Он силу нам даст и победу, для битвы с грехом укрепит, Любовью Своею поддержит и Духом Своим утвердит.

Воспойте со всеми святыми хвалебную песню Тому, Кто нас искупил Своей Кровью, о, слава вовеки Ему!
</cantique>
<cantique titre="К ТЕБЕ Я ПРИХОЖУ" numero="385" auteur="" gamme="G" refrain=""
>К Тебе я прихожу, склоняюсь пред Тобой! Возьми меня, прошу, в Свой мир и в Свой покой!

Chœur :
В Твоей любви и милости, Явись ко мне, какой есть Ты! У ног Твоих хочу сидеть, Тебе, мой Бог, из сердца петь!

О, Бог Святой Любви, нет жизни без Тебя! О, как прекрасен Ты! В Тебе нуждаюсь я!

Твоим Словам хочу внимать И силы лишь в Тебе черпать. В Тебе найду я свой покой. Живи во мне, Спаситель мой!

В Твоей любви и милости Явись ко мне, какой есть Ты! У Твоих ног хочу сидеть, Тебе, мой Бог, из сердца петь!
</cantique>
<cantique titre="Я ПОЙДУ ЗА ТОБОЮ" numero="386" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Первый шаг нелёгок, когда не знаешь путь, Порой бывает трудно мне верою шагнуть. Но есть обетованье, что не оставишь Ты, Верю, что Ты будешь, Господь, меня вести.

Chœur :
Я пойду за Тобою, О, Господь, Ты веди! На призыв Твой я отвечу, Я готов вслед идти!

Твой план так совершенен, я не убоюсь. Не буду одиноким, ведь Ты со мной, Иисус! Всем сердцем я желаю послушно вслед идти. Возьми меня за руку и до конца веди!
</cantique>
<cantique titre="ШАГАЙ ВПЕРЁД" numero="387" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Вперёд к небесам, к Божьей Славе путь свершаю. Порой без сил сажусь я отдыхать. Как дальше идти, иногда не понимаю, Но голос изнутри твердит опять:

Chœur :
Шагай вперёд ты к цели, о, шагай ты к цели! В свете Божьих Слов ты ходи! Путь верный выбирая, ты достигнешь рая. В свете Божьих Слов ты ходи!

Я с верой молюсь, жду я милости от Бога, Чтоб в свете откровенья путь свершать. Порой страх гнетёт, мне бывает одиноко, Но голос изнутри твердит опять:

Енох много лет продолжал ходить пред Богом, С терпеньем верить, Богу угождать. Порой уставал на пути земном нелёгком, Но голос изнутри твердил опять:

Жених нас ведёт, и мы будем с Ним на пире. О сколько же нам Восхищенья ждать? Невеста Христа устаёт жить в грешном мире, Но голос изнутри твердит опять:
</cantique>
<cantique titre="БЛАЖЕН ЧЕЛОВЕК" numero="388" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Блажен человек, кто в Твоей воле ходит, Сокровище он в своем сердце хранит. И во тьме Твой свет в нем смело сияет, Светильник его всегда горит.

Я Имя Твое, Господь, призываю, Лица Твоего ищу на пути, В тесноте моей Тебя ожидаю, Могучей рукой вознеси!

Chœur :
Вечный Отец благой, милость явил мне, Душу мою Ты исцелил! Звезды в Твоей руке и сердце мое - к Тебе, Всю мою жизнь Ты обновил!

Защита моя, кто против восстанет? Никто мне не повредит, моя сила - лишь Ты Все, о чем прошу, одного лишь желаю Быть в доме Твоем во все дни.
</cantique>
<cantique titre="АЛЛИЛУЙЯ, АДОНАЙ" numero="389" auteur="" gamme="Bm" refrain=""
>“Аллилуйя, Адонай!“ - пойте все народы! Славьте Бога все племена! Ибо велика Его милость И Истина Божья вовек! //

Chœur :
Аллилу - Аллилуйя! Аллилу - Аллилуйя! Аллилу - Аллилуйя! Аллилуйя!

Хвалите все сердца имя Господа И все уста Его прославляйте! Ибо велика Его милость И Истина Божья вовек! //
</cantique>
<cantique titre="ВИЖУ БОГА КАЖДЫЙ ДЕНЬ" numero="390" auteur="" gamme="Am" refrain=""
>Вижу Бога каждый день, лишь глаза открою рано утром. Он в небесной синеве, пробуждённой на заре сияньем чудным.

Chœur :
Всюду Ты, Бесконечный Бог-Творец, Бесконечный Бог-Отец, В Своём Слове неизменный! Ты, обитающий в сердцах, На земле, как в небесах, будь благословен!

Chœur :
// Всюду Ты, Бог благой Слава Тебе, вовеки слава! //

Вижу Бога каждый день, Он в прощальном крике журавлином, Душу манит за собой в край небесный, неземной, летящим клином.

Вижу Бога каждый день на пути моём, ведущем в небо. В сердце Духом Ты живёшь, Слово то, что Ты даёшь, дороже хлеба!
</cantique>
<cantique titre="МОЙ ГОСПОДЬ ВСЕГДА СО МНОЮ" numero="391" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Мой Господь всегда со мною, можно ль большего желать? Сомневаться не дерзаю - Он даёт мне благодать. Мир святой наполнил душу, дивный Свет рассеял тьму. Что б не встретилось, я слышу: «Всё ко благу твоему».

Chœur :
Он всегда рядом со мной, Он всегда рядом с тобой. Хоть труден твой путь, но Бог проведет, Ты знай, всегда Он с тобой.

Мой Господь всегда со мною, ободряет на пути. Благ великих удостоил, помогает крест нести. Хоть нога порой споткнётся, хоть бываю одинок - Из Скалы высокой льётся Вечный радости поток.

Мой Господь всегда со мною, полнота блаженства в Нём. И меня Он успокоит, Приведёт в Небесный Дом. Дух живой из царства тленья вознесётся в край иной, Воспоёт Христу хваленье - ведь Он был всегда со мной!
</cantique>
<cantique titre="ДОЛГ МОЙ УПЛАТИЛ" numero="392" auteur="" gamme="C-D" refrain=""
>Спаситель говорит: «Ты слаб в земной борьбе, Но мужайся и молись - всё, что нужно, есть во Мне».

Chœur :
Долг мой уплатил, все Он искупил! Я грехом запятнан был - как снег, Он убелил!

Господь, Твоя рука всё может совершить - Сокрушить ярмо греха и все раны исцелить.

Не смог бы заслужить я милости Твоей, Но Ты грех с меня омыл кровью Агнца на кресте.

Когда, мой Бог, Тебя во Славе я узрю - Буду снова повторять: Ты спас меня, Иисус!
</cantique>
<cantique titre="Я ПОСВЯЩАЮ ЖИЗНЬ" numero="393" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Я посвящаю жизнь мою Тебе! Я посвящаю жизнь мою Тебе! // Веди, Господь, прошу веди! Благослови Иисус, благослови! //

Мои пути открыты пред Тобой. Мои пути открыты пред Тобой. // Храни, Господь, прошу, храни! Благослови, Иисус, благослови! //
</cantique>
<cantique titre="ТЫ, О ТВЕРДЫНЯ МОЯ" numero="394" auteur="" gamme="Dm-Em" refrain=""
>Каждый день от беды избавляешь Ты, о Твердыня моя! Свет творишь, от греха удаляешь Ты, о Твердыня моя!

Chœur :
Свет, Спаситель мой, о, Господь Святой! Ты очисть меня через Кровь. И с небес, любя, освяти меня, Ты, о Твердыня моя!

Кто в беде мне убежище дарит? Ты, о Твердыня моя! Кто от могилы меня избавит? Ты, о Твердыня моя!

Тот, Кого мое сердце жаждет - Ты, о Твердыня моя! По Тебе и душа моя страждет, Ты, о Твердыня моя!

Устремляюсь я к Богу живому! Ты, о Твердыня моя! И нигде нет Бога иного, лишь Ты, о Твердыня моя!

Chœur :
// Свет, Спаситель мой, о, Господь Святой! Ты очисть меня через Кровь. И с небес, любя, освяти меня, Ты, о Твердыня моя! // Господь-Бог Твердыня моя!
</cantique>
<cantique titre="СОКРУШЕННЫЙ, ПОРАЖЕННЫЙ" numero="395" auteur="" gamme="Dm-Em" refrain=""
>Сокрушенный, пораженный, Он на древо вознесен. Сам Христос, людьми презренный, Иисус…  Да, это Он! Долгожданный Искупитель, Сын Давида, Царь-Пророк, Это Он, Освободитель, Слово Истины, Сам Бог.

Слышен стон Его от горя – кто бы мог ту чашу пить? Он, врагами окруженный, и друзьями предан был. Много рук к Нему поднялось чтоб распять, а не спасти, И Он принял смерти жало - Бог Свой Суд там совершил.

Это наш грех был причиной тех страданий, зла и ран. Наказанья справедливость на Себя Он принял там. Он – усмотренная жертва, тяжкий груз понес Один. Он – Помазанное Слово, Человек и Божий Сын.

Твердой веры Основанье, нам убежище - лишь в Нем. Он – Христос, Он – оправданье, имя выше всех имен. Был изранен Агнец Божий, жертвой с нас вину всю снял. Он – надежда всех спасенных, Крепкий Якорь и Скала.
</cantique>
<cantique titre="КАК МНОГО В МИРЕ ЕСТЬ ДОРОГ" numero="396" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Как много в мире есть дорог широких, Но лишь одна дорога в небеса. Конец которой - радость навсегда, Где счастью, миру, нет конца.

Chœur :
Ты, Отче, Сам веди Твоей тропою, Держи меня, чтобы мне не упасть. Еще осталось ведь совсем немного, Еще чуть-чуть осталось нам шагать.

Хоть узок путь, но освещен Иисусом, Омыт пречистой кровию Святой. И потому нам легче им идти, Ведь Сам Господь ведет нас впереди.
</cantique>
<cantique titre="НА СКРИЖАЛЯХ СЕРДЦА НАПИШИ" numero="397" auteur="" gamme="Am" refrain=""
>По преданью отцов человек охранял, На скрижалях Твое откровенье. Год за годом его ветер в пыль превращал, Чтоб забыло о Боге творенье.

Но не букву Закона Господь подарил, Благодати никто не разрушит – Тот, кто искренне Богу всем сердцем служил, Не на камне писали, а в души.

Chœur :
На скрижалях сердца напиши Алой кровью для моей души! Чтобы помнил о любви Твоей, Вспоминая раны от гвоздей.

Боже мой, сотвори веру твёрдой, как камень, Дабы жизнью своей о Тебе рассказать. Мною правь изнутри и душой и руками, Чтобы в нужный момент все что есть мог отдать.

Никакая беда почерк Твой не сотрет, Даже если мне жаждать придется – Воду жизни душа и в пустыне найдет И Любовью Твоею напьется.
</cantique>
<cantique titre="АЛЛИЛУЙЯ" numero="398" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Благодать, как поток, к нам с Небес струится, Мы открыли сердца Тебе воспевать. Голос наш зазвучит вместе с вечным Гимном, Будем Имя Твое прославлять!

Chœur :
Аллилуйя! Аллилуйя! Как прекрасна любовь Твоя! Аллилуйя! Аллилуйя! Вечным светом Ты сияешь, Нас Собою наполняешь, Мы – свет миру, аллилуйя!

Все, кто в страхе, скорей во Христе укройтесь, Искупление - в имени Его. Днем и ночью живем мы Его любовью, И всегда Божье Слово верно.
</cantique>
<cantique titre="ПОЙ ИИСУСУ" numero="399" auteur="" gamme="A" refrain=""
>О, приди, тайну познай любви - Творец Вселенной к древу прибит. Иисус святую кровь пролил, В страданьях голову Свою склонил.

Chœur :
Пой Иисусу, Он грех понес. Взял на Себя позор, Великий Искупитель! Пой Иисусу, славен Христос! Верность Его воспой, Он побеждает жизнью смерть!

Приходи, если в пути устал, И на Его груди покой найдешь. Иисус умер и вновь восстал, Даятель милости, жизни Исток.

Chœur :
Пой Иисусу, к трону Его Приди и восхваляй  Он - Царь земли и Неба. Пой Иисусу, мы Его часть Ныне и навсегда Свою Любовь явил Бог нам.
</cantique>
<cantique titre="ТЫ - МОЯ ЖЕМЧУЖИНА, ИИСУС" numero="400" auteur="" gamme="Gm" refrain=""
>Так долго, так долго искал, сокровищ на этой земле, Кое-что находил, а что-то терял - так было в жизни моей. Сокровища я так ценил, все те, что я приобрёл. Пока драгоценную чудо-жемчужину, я, наконец, не нашёл.

Chœur :
Ты - моя жемчужина, Иисус, Самая большая! Всё сейчас своё я отдаю, Тебя приобретая. Больше мне не нужен этот груз, Ты моя жемчужина, Иисус, Самая большая, Самая большая! Ты - моя жемчужина, Иисус, сердце замирает. Всё сейчас своё я отдаю, Тебя приобретая. Но ведь это Ты меня нашёл, и Своею кровью приобрёл, На кресте страдая, на кресте страдая.

Несчастным и жалким я был, ходя по этой земле, Под грузом греха тяжелым я жил, не знал сам, что хотел. И вот, по земле проходя, не радуясь благам своим, Вдруг, на дороге я встретил Христа, и Он стал богатством моим.
</cantique>
<cantique titre="ДАРУЙ НАМ МИР" numero="401" auteur="" gamme="Bm" refrain=""
>Творящий мир в Небесах, Мир подари нам и спасенье. Дай народу Твоему! И воскликнем все: Аминь!

Chœur :
// Даруй нам мир, даруй нам мир, Даруй нам мир и народу Твоему! //

Chœur :
Даруй нам мир, даруй нам мир, Даруй нам мир и народу Твоему!
</cantique>
<cantique titre="ОН ПРИЗВАЛ НАС БЫТЬ ОДНОЙ СЕМЬЁЮ" numero="402" auteur="" gamme="Cm-C#m" refrain=""
>Он призвал нас быть одной семьёю, Он призвал нас быть одной семьёю, И любить друг друга, как Он любит нас, Он призвал нас быть одной семьёй, одной семьёй.

Он нас научил в согласье вместе жить, Он нас научил в согласье вместе жить, И любить друг друга, так, как Он любил, Он нас научил одной семьёй в согласье жить.

Эту песню в сердце нам вложил Иисус, Эту песню в сердце нам вложил Иисус, Эту песню радости, что не отнять, Эту песню в сердце нам вложил Господь Иисус.
</cantique>
<cantique titre="ШАЛОМ, ИЕРУСАЛИМ" numero="403" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Я песнь пою тебе, Иерусалим, Молюсь за мир тебе, Иерусалим! Храни Господь тебя, Иерусалим! Да будет мир тебе, Иерусалим!

Chœur :
Шалом, шалом Иерусалим! Шалом, шалом – да будет мир тебе, Иерусалим!  Шалом, шалом Иерусалим! Шалом, шалом – храни Господь тебя, Иерусалим!

Прошу я мир тебе, Иерусалим, Пусть мир пребудет среди стен твоих! Любви и песен сладостный родник, Да будет мир тебе, Иерусалим!

Ну как забыть тебя, Иерусалим? Нельзя забыть тебя, Иерусалим! Я помню о тебе, Иерусалим! Хвалу тебе пою, Иерусалим!

Chœur :
Шалом, шалом, Иерушалаим! Шалом, шалом, Иерушалаим! Шалом! Шалом, шалом, Иерушалаим!
</cantique>
<cantique titre="Я ПРИНАДЛЕЖУ ТОЛЬКО ЛИШЬ ЕМУ" numero="404" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Я нашёл Святую Новь - Настоящую любовь! Жаль, что я не встретил Его раньше, Но сегодня торжествую я! И, как смерть сильна она,         Та любовь, взаимная. Я к Нему в молитве прибегаю, Жизнь Свою Он отдал за меня!

Chœur :
Я принадлежу только лишь Ему – Господу служу лишь только Жениху! Бед я не боюсь, лишь к Нему стремлюсь, И к Нему иду с любовью в небеса! Сердце, глубже верь: Он открыл мне дверь, Я Его теперь и Он – навеки мой! Жду Его приход у Сионских вод.Слышу, Он зовёт так нежно в край родной!

Иерусалим – дворец, Ждёт меня его венец, Золото, сияние и слава, Всем скитаниям придёт конец. О, гряди, Желанный мой! И возьми в чертог златой! Верность я Тебе здесь сохраняю, Сочетает нас Отец благой!
</cantique>
<cantique titre="ТЕБЯ Я ЖДУ, ГРЯДИ, МОЙ БОЖЕ" numero="405" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Тебя я жду, гряди, мой Боже, аллилуйя! Тебе пою «Осанна», Боже, аллилуйя!

Chœur :
Осанна Певцу Сиона! Воспой осанну на Елеоне! Аллилуйя!

Израиль ждет Тебя, Спаситель. Аллилуйя! Ты - Пасха наша, Избавитель. Аллилуйя!

Пой, Иордан, Христу осанну. Аллилуйя! Он наш Мессия Богом данный. Аллилуйя!

// Барух аба беШем Адонай! Аллилуйя! // Барух аба беШем Адонай! Барух аба беШем Адонай! Аллилуйя!
</cantique>
<cantique titre="РАДОСТИ ГОЛОС" numero="406" auteur="" gamme="F#m" refrain=""
>Chœur :
// Радости голос звучит в Иудее, // На камнях Иерусалима. //

// Радости голос звучит в Иудее, На перекрестках Иерусалима. // Голос радости, голос веселья, Голос невесты и голос жениха. //

Голос радости звучит на земле Иуды, // И на перекрестках, на перекрестках Иерусалима. //

Chœur :
Слышен голос жениха и невесты слышен голос. Слышен голос жениха и невесты голос.
</cantique>
<cantique titre="РАЗ И НАВСЕГДА" numero="407" auteur="" gamme="Cm" refrain=""
>Потоки пилигримов направлялись в Иерусалим, чтоб ежегодно жертву принести. Так искуплялись их грехи, но лишь на срок недолгий. В сердцах они взывали о вечном мире и любви.Он в Вифлиеме был рождён, Иисусом наречён. Он знал, что миру Жертва так нужна. И тысячи животных жертв превыше та цена.

Chœur :
Однажды Он за всех прошёл Голгофский путь, на плечах понёс Он наши грехи и беззаконья, Смерть победил, чтоб нас в Эдемский сад вернуть, сломлена греховная стена, Цена уплачена сполна раз и навсегда!

Потоки благодати с престола милости текут для тех, кто Имя Божье призовёт. Хоть грешниками были, Он даровал свою любовь, хоть были недостойны, Он вместо нас пошел на смерть. Когда же кровь Его текла, надежда к нам пришла, мы не под гнётом, нет уже вины. Грехи нам прощены, под Кровью Агнца не видны.
</cantique>
<cantique titre="НЕУЖЕЛИ СТАЛ ИИСУС МНЕ БРАТОМ" numero="408" auteur="" gamme="D-E" refrain=""
>Неужели стал Иисус мне братом, Чьим наследьем обладаю я? Все печали от меня забрал Он, Мир и радость в сердце у меня!

Всех чудес превыше это чудо, Мир не может этого понять. Иисусу славу приношу я, Божье Слово – в сердце у меня.

Он сказал – Отец мой есть Отец ваш, Он сказал – Мой Бог это ваш Бог. О, какую Он дарует радость Полагаться только на Него!

Это братство верой окрыляет, На наследье право мне дает, С Иисусом рядом меня ставит, Открывает Слово день за днем.

Он грядет с Небес во славе скоро, Заберет Своих Он в Отчий Дом. О, Невеста, к встрече будь готова, Чтоб на брачный пир войти с Христом.

Неужели стал Иисус мне братом? Мне наследье в Небесах Он дал. О, какую Он дарует радость, Все печали от меня забрал!
</cantique>
<cantique titre="МУЖ СКОРБЕЙ" numero="409" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Агнец Божий, Муж Скорбей, предан был Христос. На Себе Он Божий гнев и всю вину понес. Обвинен был и молчал, был избит, распят, Волю совершил Отца, венец терновый взял.

Chœur :
Этот грубый крест – в нем спасение, Там любовь излилась на меня И душа поет «Аллилуйя!», Честь Тебе, Иисус, и хвала!

Послан с Неба Божий Сын собрать и искупить, Тех, кто к древу пригвоздил, с Богом примирить.

Он воскрес – нашли пустым гроб где Он лежал, Аллилуйя! Славь Его! Из мертвых Он восстал!

Chœur :
Иисус сполна долг мой оплатил Грех мой смыла кровь, что Христос пролил. Все проклятия там он пригвоздил, Раз и навсегда нас освободил.
</cantique>
<cantique titre="СТАРЫЙ КРЕСТ, СТАРЫЙ КРЕСТ" numero="410" auteur="" gamme="Am" refrain=""
>На далеком холме, средь деревьев и скал Сквозь седые века старый крест простоял. Миллионы людей у подножья креста Свое счастье нашли, там однажды был я.

Chœur :
Старый крест, старый крест, неброский, но лишь в нём Сила есть, сила есть, сегодня может он Исцелять разбитые, больные сердца, Каждому пришедшему открыть небеса.

Между небом святым и греховной землей Пропасть злая лежит, разделяя собой. Веришь ты или нет? Слушай слово Творца: Крест — единственный мост от земли в небеса.

Иисус дорогой, у подножья креста На далеком холме я увидел Тебя - На пронзенных руках незастывшая кровь, А в прекрасных глазах Божья к людям любовь.
</cantique>
<cantique titre="НЕ В СЛОВАХ" numero="411" auteur="" gamme="Bm-Cm" refrain=""
>Не в словах молитвенных речей, И не в песнях жизнь души моей - // Вся она сокрыта во Христе: Все мои источники в Тебе! //

Не в желаньях я ищу покой, И не в счастье, данном мне Тобой. // Песнь одна всегда звучит во мне: Все мои источники в Тебе! //

Видишь Ты забот моих волну И даёшь мне в сердце тишину. // Все желанья приношу Тебе: Все мои источники в Тебе! //

Разве мне от зноя Ты не сень? Спрячусь я в Тебе в палящий день. // Воспою в пустыне я Тебе: Все мои источники в Тебе! //

Сила вражья мне кругом грозит, Но душе Господне Имя - щит. // Полную победу дал Он мне: Все мои источники в Тебе! //

Ты - моя опора и покой, Крепость и покров, Спаситель мой! // Вечное блаженство дал Ты мне: Все мои источники в Тебе! //
</cantique>
<cantique titre="ПРОВОДНИК" numero="412" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Иисус, Ты здесь, среди нас сейчас. Поклоняюсь я! Поклоняюсь я! Господь, Ты здесь, трудишься в сердцах. Поклоняюсь я! Поклоняюсь я!

Chœur :
// Проводник и чудес Совершитель, Свет во тьме, Обещаний Хранитель, Мой Бог, вот Кто Ты Такой! //

Иисус, Ты здесь, Изменяешь жизнь. Поклоняюсь я! Поклоняюсь я! Господь, Ты здесь, Исправляешь нас. Поклоняюсь я! Поклоняюсь я!

Иисус, Ты здесь, Царствуешь в сердцах. Поклоняюсь я! Поклоняюсь я! Господь, Ты здесь, Исцеляешь нас. Поклоняюсь я! Поклоняюсь я!
</cantique>
<cantique titre="О, БОГ СВЯТОЙ" numero="413" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Из всех даров, что на земле, Твоя любовь дороже мне. Благословения Свои Излей с утра и до зари! С Тобой всегда хочу идти, Прошу, направь мои шаги.

Chœur :
О, Бог Святой, Ты - спасение мое! В краю земном Рядом Ты всегда со мной Свой Дух Ты изливай, Мне сердце наполняй, Пусть в нем поет Любовь Твоя!

Пусть каждый день мои глаза Взирают только на Тебя. Безмерный океан любви - Мне жизнь Свою Ты подарил. А если встречу я беду - В Твоих руках я все пройду.
</cantique>
<cantique titre="ТОЛЬКО ПО МИЛОСТИ БОЖЬЕЙ" numero="414" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Только по милости Божьей, По благодати Христа Наши грехи омывает Кровь, что стекала с креста Милость Его призывает Для вечности жить, Сердце отдать Иисусу, И верно Ему служить. Верно Ему служить.

Chœur :
По благодати Иисуса я Им спасен! Лишь через кровь на Голгофе мой грех был прощен! Ты беззакония наши в крови омыл! Только Твоей благодатью очищены мы!

Только Твоей благодатью Перед Тобою предстоим Тщетны усилия наши, Но мы Кровью Агнца сильны! В Твоем Присутствии снова Слышим Тебя. Здесь изменяешь Ты Словом, Милость являя нам. Милость являя нам.

Только по милости Божьей, По благодати Христа.
</cantique>
<cantique titre="ГОРОД МОЙ" numero="415" auteur="" gamme="Bm" refrain=""
>Город мой на вершине горы стоит, Видел зной, снег и мороз порой, Ветер злой крепость стен испытал не раз, Всё хотел развалить и разрушить в раз. Рёв морской, ошалевшей от зла волны, Достигал до городской стены, Но гора так высока была, Не смогла город размыть вода.

Chœur :
Город мой есть душа, А вокруг веры стена, Мой Господь – моя Гора, Мой Господь – моя Скала.

Может быть, ещё много тяжёлых лет Город мой будет нести, терпеть, Может быть, ветры злые опять придут, Захотят сделать свой чёрный труд. Не боюсь я, склонив пред Творцом главу, Об одном тихо я попрошу: Пусть всегда город мой и моя стена На Скале будет основана.

Бог-Творец, Ты создал этот город Сам, На скале Ты его основал, Защитил крепкой его стеной, И сказал: «Это есть город Мой. Мой удел, Моё Царство навеки в нём, Никогда не будет разграблен он, Обновлю Я городскую стену, Защищу, город Свой защищу».
</cantique>
<cantique titre="БЛИЖЕ БЫТЬ ЛИШЬ К ТЕБЕ" numero="416" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Ты дороже друга жизни. Вечный мой удел - в Тебе. На пути к святой Отчизне Приближай, Господь, к Себе. Ближе быть лишь к Тебе, Ближе быть лишь к Тебе. На пути к Твоей Отчизне Приближай, Господь, к Себе!

К лёгкой жизни нет стремленья, Славы не прошу в мольбе. Лучше жить в труде, в терпенье. Приближай, Господь, к Себе. Ближе быть лишь к Тебе, Ближе быть лишь к Тебе. Лучше жить в труде, в терпенье. Приближай, Господь, к Себе!

Коль пойду долиной тени - Жизнь даешь моей душе. В вечный край открой мне двери, Приближай, Господь, к Себе. Ближе быть лишь к Тебе, Ближе быть лишь к Тебе. В вечный край открой мне двери, Приближай, Господь, к Себе!
</cantique>
<cantique titre="МЫ ПРЕД ТОБОЙ ПРЕДСТОИМ" numero="417" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Мы пред Тобой предстоим, И за всё Тебя благодарим. Ты, Господь, есть Жизнь, и Путь, и Истина. Ты - наш свет во тьме, свети, Господь, всегда!

Chœur :
Пусть хвала Тебе, как фимиам, Наполняет Славою храм наших сердец. В небеса летят наши слова - Жертву уст прими, Небесный Отец! Жертву уст прими,  Небесный Отец!

Кровью Своей нас омыл, Невесту Себе искупил, Благодарим за жертву на кресте, За вечной жизни дар, что обрели в Тебе!
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДУ РАДОСТНО ПОЙ ВСЯ ЗЕМЛЯ" numero="418" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Иисус мой, Спаситель, Я буду петь во все дни, Петь о Тебе, о чудесах, О Твоей великой любви! Иисус, Ты – защита, Друг и Утешитель мой, Как я хочу  славить Тебя, И всегда быть рядом с Тобой.

Chœur :
Господу радостно пой вся земля, Горы ликуйте, шумите моря! Сила, величие и красота в Имени Христа! Руку Его вижу в жизни своей, Господа сердцем люблю всё сильней, С обетованьем я буду стоять всегда!
</cantique>
<cantique titre="ДЕСЯТЬ ТЫСЯЧ ПРИЧИН" numero="419" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Chœur :
Славь, душа, Господа! Славь, душа, Господа благослови! Пой Ему, как никогда! Пой, душа! Его Имя превознеси!

Солнце встает, новый день приходит - Настало время хвалу воспеть. И что бы ни случилось, я буду славить снова, И в вечерний час я воспою Тебе!

Над судом превозносишь Милость, Ты мой благой Отец, а я – Твой сын. Любовь Твоя благодатью мне открылась - Чтоб петь Тебе есть десять тысяч причин!

И, если вдруг моих сил не станет, Когда мой час пробьет, на склоне дней - Душа моя и тогда будет славить - Десять тысяч лет и вечно будет петь!
</cantique>
<cantique titre="О, ЧЕМ ВОЗДАТЬ ТЕБЕ МОГУ?" numero="420" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Как велика любовь Твоя! Ты суд свершил. О, благодать! В Небесный Дом Ведешь меня, Поют и небо и земля! Ты Жертвой Цену уплатил, Труд искупленья совершил. Весь мир в цепях, но благодать Освобождает навсегда.

Chœur :
О, чем воздать Тебе могу? Я вновь и вновь пою хвалу! Когда исчезнет все вокруг - Твою Любовь превознесу! Ты держишь все в Своей руке, В Тебе Одном ликуют все. Превыше всех других имён, Иисус Христос - Спаситель мой!

Наполнит вечность Твой покой, Утихнет шум борьбы земной, Окончен бой, тяжелый труд - Покой в руках Твоих найду. Твоя любовь так велика! Твой суд свершен, и благодать, В Небесный Дом нас привела, Поют и небо и земля!
</cantique>
<cantique titre="ГЛУБОКА ЛЮБОВЬ ИИСУСА" numero="421" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Глубока любовь Иисуса, Неизменна, велика! Безгранична, бесконечна, Как могучий океан.

Chœur :
Твой поток все заполняет, Им живет душа моя, Путь мой к небу направляет, Где  увижу я Тебя.

Глубока любовь Иисуса, Пусть звучит Ему хвала! В мир пришел наш Искупитель, На кресте Себя отдал.

Chœur :
Он хранит Своих спасенных, Принял смерть Он ради нас. Наш Ходатай Неизменный На Престоле в Небесах.

Глубока любовь Иисуса, Несравненно велика, Он в горнило испытаний Милости поток послал.

Chœur :
Глубока любовь Иисуса! Драгоценный Друг, наш Бог, Приведет Домой спасенных, Где всегда Его любовь.
</cantique>
<cantique titre="ТЫ ВСЕГДА СО МНОЙ" numero="422" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Где б ни шёл я жизненной тропою, Сколько бы тревог не встретил я, Чувствовал я, что всегда со мною, Добрая Спасителя рука! И даже если на пути уставал И силы не было идти, Ты нежно так меня всегда поднимал И вновь надежду дарил!

Chœur :
Ты всегда со мной! Ты всегда со мной! Знаю твёрдо, что всегда, со мной Твоя рука, Ты всегда со мной! Пусть вокруг темно, но на душе светло, Потому что, знаю я, я верю, Ты всегда со мной!

Если мрак сгущался надо мною И оставили меня друзья Было мне не страшно, ведь с Тобою, Шёл по этой бурной жизни я. И чтобы не случилось в жизни со мной, Не плакать буду я, а петь Мне хорошо уже от мысли одной, Ты можешь сердце согреть
</cantique>
<cantique titre="ТЫ ЛИКУЙ, ДОЧЬ СИОНА" numero="423" auteur="" gamme="F#m" refrain=""
>Chœur :
Ты ликуй, дочь Сиона, и возрадуйся Израиль! Ты ликуй и возвеселись, дочь Иерусалима!

Гнев Господь сменил на милость, удалил врага. Царь Израилев посреди тебя, Зло к тебе теперь не приблизится. Ты ликуй и возвеселись, дочь Иерусалима!

Скажет Бог: ты не бойся, Иерусалим! Ты не бойся, не страшись Сион, Не ослабнут твои руки! Ты ликуй и возвеселись, дочь Иерусалима!

Твой Господь посреди тебя, Он дарует нам спасенье. Будет милостив, будет ликовать И торжествовать о Тебе, Сион! Ты ликуй и возвеселись, дочь Иерусалима!
</cantique>
<cantique titre="ВЕСЕЛЬЕМ И ПЕСНЯМИ СЛАВЬТЕ" numero="424" auteur="" gamme="C#m" refrain=""
>Chœur :
Весельем и песнями славьте Того, Кто стал победителем смерти. Своим ликованием славьте Христа, С Которым войдем мы в бессмертье.

Пусть в пустыне на земле бесплодной вдруг появятся сады, Пусть вся степь покроется цветами дивной красоты. Мы увидим всю Господню славу, славу Бога своего, И тогда в нас тоже отразится свет сиянья Его.

Возвестите всем народам мира: не погибнем мы во тьме, Распрямите согнутые спины, крепко стойте все! И скажите всем сердцам унылым: будьте смелыми в пути, Потому что Иисус Мессия нас пришел спасти!
</cantique>
<cantique titre="ШАЛОМ" numero="425" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Chœur :
Шалом! Шалом! Царь и Спаситель воссел на престол! Шалом! Шалом! Уж близко так наш Дом! Шалом! Шалом! Нас новым утром приветствует Он. Шалом! Шалом! Уж близко так наш Дом!

Восстань, светись, ибо Свет твой пришёл, И Слава Господня взошла над тобою, взошла над тобой!

Тьма на земле и мрак на народах, Но Слава Господня взошла над тобою, взошла над тобой!
</cantique>
<cantique titre="ПОСМОТРИ, ЧТО БОГ ВЕЛИКИЙ ДАРОВАЛ" numero="426" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Посмотри, что Бог Великий даровал! Славу вознесем Ему, ведь Он так благ!

Chœur :
Он милость посылал веками вновь и вновь, Пребудет навсегда Его вечная любовь!

Знаем, что нам Бог Великий даровал, Благодарим Его За то, что Он так благ!

Chœur :
Открой глаза и узри Царя царей Воспой Ему, голос свой возвысь в хвале! Люблю Тебя! Пою хвалу! // Аллилуйя! Тебя превозношу! //
</cantique>
<cantique titre="В ТВОЕЙ СЛАВЕ" numero="427" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Chœur :
В Твоей Славе я Тобой силён! В Твоей Славе, Господь, Бог мой! В Твоей Славе лишь Тебя ищу, Твое Лицо, милость Твою, Ты в Скале меня скрой - В Твоей Славе, Бог мой!

Там быть хочу, где все реки не затопят меня - На Скале Твоей, мой Бог! Там быть хочу, где от пламени укроюсь огня - Лишь в Присутствии Твоём.

Там быть хочу, где потоки зла не смогут достичь - Где в Крови Твоей покой. Я быть хочу там, где тьма меня не сможет настичь - Лишь в Присутствии Твоём.

Chœur :
Ты – моя твердыня, Боже! Доверяю Тебе каждый день. Я – Твоё дитя и слуга Твой, и Ты – моя сила и песнь! Моя песнь!
</cantique>
<cantique titre="ДА МОЛЧАТ УСТА ВСЕХ СМЕРТНЫХ" numero="428" auteur="" gamme="C#m" refrain=""
>Да молчат уста всех смертных, Перед Богом предстоя, Все земное да исчезнет, Благодать превознося. Сам Господь и Бог, на землю снизойдя, Искупил нас от греха.

Царь царей, жены Он Семя, Ветхий днями - среди нас. Сам Господь господ явился, Плоти, крови вид принял. За детей погибших  Бог Себя отдал, Хлебом с Неба Сам Он стал.

Воинства небес Хозяин, Дух, всему Дающий жизнь, Светом Славы Он сияет, Там, где вечный мир царит. Он все силы ада властно низложил, Тьму рассеяв, победил.

Серафим у ног пронзенных Крыльями лицо закрыл, Перед Господом взывая: "Свят Господь, наш Боже Сил!" Аллилуйя, аллилуйя! Аллилуйя, Боже сил!
</cantique>
<cantique titre="ОДИН ЛИ ДОЛЖЕН БЫЛ ХРИСТОС" numero="429" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Один ли должен был Христос За всех Свой крест нести? Нет, хочет Он, чтоб каждый нёс, И мне с крестом идти!

Как счастливы святые Там, Пройдя свой путь земной, Исчезли слезы, скорбь и страх, В любви Христа Святой.

Я буду здесь идти с крестом, Пройду с ним до конца. Когда войду в небесный дом, Там ждет венец меня.

С восторгом я к Его ногам Венец свой принесу, И дорогое Имя там Опять произнесу!

Венец тот славный! Крест благой! День воскресенья ждёт! Вот, сходит с Неба мой Господь, И, ввысь душа уйдёт!
</cantique>
<cantique titre="АГНЕЦ ПОБЕДИЛ" numero="430" auteur="" gamme="G" refrain=""
>Мой Господь, благодарю! За меня Ты жизнь отдал. Всю вину забрал мою, любовь Свою и милость даровал!

За Твой крест благодарю! Был пронзен Ты за меня. Душу оживил мою, свободен я, в Тебе вся жизнь моя!

Chœur :
Агнец победил и воссел на Трон, мы множеством венцов хотим венчать Тебя, наш Бог! Царь Прославленный, Иисус - Господь, Возлюбленный Небом, распят людьми, Агнец победил! Достоин славы Он!
</cantique>
<cantique titre="В СЕРДЦЕ ПЕСНЯ НОВАЯ ЗВУЧИТ" numero="431" auteur="" gamme="E" refrain=""
>В сердце песня новая звучит, что мне дал Спаситель мой. "Я с тобою всюду, Я - твой щит, Не пугайся тьмы земной!"

Chœur :
Иисус Спаситель радость мне дает, Восполняет нужды, в Нем душа всегда поет.

Жизнь мою терзал грех и порок, весь разбитый, я страдал. Но Иисус меня к Себе привлек, песню новую мне дал!

Я питаюсь от Его стола, под Его крылом хожу. Лик Его не закрывает мгла, я всегда о Нем пою.

Скоро Он придет опять с небес и возьмет меня к Себе, С Ним войду я в светлый мир чудес царствовать на высоте.
</cantique>
<cantique titre="ТЫ МОЙ" numero="432" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Ты Мой! Не бойся ничего, хотя бы мир поднялся целый И все свои направил стрелы в слугу спасенья Моего.

Chœur :
Не бойся ничего! Ты Мой, И вот тебе Моя десница, Под нею можешь ты укрыться, Иди, не бойся: Я с тобой, Иди, не бойся: Я с тобой.

Не бойся! Над тобой Мой щит, будь духом твёрд, будь верой камень. Иди без страха в грозный пламень, огонь тебе не повредит.

Ты Мой, и будь со Мной всегда, не возвращайся в мир погибший, Ведь ты же умер для греха, воскресни же для новой жизни!

Не бойся! Ты в Моей руке, всегда храним от бури жизни, Прямым путём идёшь к Отчизне, Ничто не повредит тебе!
</cantique>
<cantique titre="ГДЕ НЕТ УГРОЗ" numero="433" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Где нет угроз, не мучит страх, превыше звезд на небесах, Желанный дом и мир красот в краю родном спасенных ждёт.

Chœur :
О, вечный дом, где радость и свет! О, вечный день, где вечера нет! Господь зовёт - и мы идем, Любовь ведёт в Небесный дом. О, вечный дом, где радость и свет! О, вечный день, где вечера нет! Господь зовёт - и мы идем в Небесный дом.

Там неземной ликует хор, Течет река живой воды, Там чистотой сияет все, Награда там за все труды.

Угасший день взойдёт светлей, Наполнит Бог хвалой уста, Своих родных, своих друзей увидим мы у ног Христа.
</cantique>
<cantique titre="МЫ ДОЛЖНЫ СВЕТИТЬ" numero="434" auteur="" gamme="C" refrain=""
>Мы должны светить чистою душой И гореть, как свечи, тихо в тьме ночной, В этом тёмном мире быть добра лучом, Ты - в уголке своем, а я - в моём.

Chœur :
Мы должны светить: мир глядит на нас, Кто любви и веры им пример подаст? Зло, нужду и горе побеждай добром, Ты – в уголке своем, а я — в моём.

Мы должны светить для Царя царей. С верных Он не сводит пламенных очей. Всё Он видит с неба, не забудь о том, Ты – в уголке своем, а я — в моём.

Мы должны светить жизнью для Христа, Весть нести благую в разные места. Будем мы послушны Господу во всём, Ты – в уголке своем, а я — в моём.
</cantique>
<cantique titre="ХОЧУ Я ПЕТЬ О ГОСПОДЕ МОЕМ" numero="435" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Хочу я петь о Господе моем, Он душу спас, ведет меня в Свой дом. Он посылает силу мне Свою, Вот потому о Нем всегда пою.

Chœur :
Не умолкай, моя душа, а пой, Хоть трудно петь тебе средь бури злой. Он слышит песнь твою, не унывай, Он Сам ведет тебя в небесный край.

Лукавый шепчет: "Для кого поешь? Ты согрешил, за это ты умрешь". Коль я умру, так с песней на устах, Христом оправдан - буду в небесах!

Друзья, давайте вместе воспоем Хвалебный Богу нашему псалом, За жертву Сына Божия Христа, За кровь, пролитую за нас с креста.
</cantique>
<cantique titre="БЛАГОДАРЮ ТЕБЯ, СОЗДАТЕЛЬ МОЙ" numero="436" auteur="" gamme="Gm" refrain=""
>Благодарю Тебя, Создатель мой, Что жизнь Ты спас мою, благодарю! Я за Тобой пойду, Спаситель мой, И буду я с Тобой, благодарю!

И за любовь Твою, благодарю, Я возвещать пойду любовь Твою! Безмерно велика любовь Твоя, Она весь мир спасла, любовь Христа.

За жизнь, за мир Тебя благодарю, За радость и покой благодарю! За то, что счастлив я, хвалу пою, Тебя, Создатель мой, благодарю!
</cantique>
<cantique titre="МОРЯКУ В МОРЕ НУЖЕН МАЯК" numero="437" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Моряку в море нужен маяк, Он рассеет сгустившийся мрак. От опасности скал сохранит, Он на помощь к плывущим спешит.

Chœur :
Это Ты, это Ты для меня, Свет, сияющий в мире греха. Я не знаю, как пристань бы нашел, И куда бы направил свой челн.

Море с жизнью сравнить я могу, Скалы в море подобны греху, А маяк уподоблю Христу, С кем сравнить мне плывущих к Нему? И взирают с надеждой в груди На Того, Кто стоит впереди.
</cantique>
<cantique titre="ПОЙ ГОСПОДУ, ВСЯ ЗЕМЛЯ" numero="438" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>// Пой Господу, вся земля! О спасеньие Его говори! Его чудеса и слава Возвещаются по всей земле! //

Chœur :
Господь велик силой и могуществом! Ликуй, ликуй! Ибо Господь царствует!

Будем праздновать день спасения С новой песней на устах! Бог нас воскресил, Бог нас посадил Во Христе на небесах.

Chœur :
Будем славить Господа в наших сердцах! Будем славить С новой песней на устах!

// Аллилуйя, аллилуйя! Аллилуйя, аллилуйя! Аллилуйя, аллилуйя! //
</cantique>
<cantique titre="ТАМ СПАСЕННЫЕ НАС ЖДУТ" numero="439" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>В вечных небесных обителях Славы, Ждет Там Спаситель Дивный наш, В день воскресения час тот настанет - На пути святые встретят нас.

Chœur :
Там спасенные нас ждут, Там спасенные нас ждут, Там спасенные нас ждут, Песни славы в Небесах Господу поют. Там спасенные нас ждут, Песни славы Господу поют.

Встретим мы скоро любимых сердечно, Кто раньше нас туда ушли. Агнцу мы с радостию бесконечной Воспоем все вместе новый гимн.

К встрече с Иисусом готовься, спасенный, Чтобы не остаться у дверей, Чтобы прославить душой восхищенной Возвращение Царя царей.
</cantique>
<cantique titre="ИИСУС, ТЫ МОЯ СКАЛА" numero="440" auteur="" gamme="C#m" refrain=""
>Когда в море бушует волна, ветер рвёт твои паруса И бессмысленной стала борьба, пой тогда.

Chœur :
Иисус, Ты моя скала! Иисус, Ты живая вода! И Голгофа - завет Крови, верен Ты! Упованье моё и покой, я однажды вернусь домой, И услышу Твои слова: "Ждал Я тебя!"

В нашей жизни любая беда, словно в море крутая волна Губит тех, кто бросил грести, свой крест нести.

Укрепившись любовью Отца, веря в жертву Иисуса Христа, Силой Духа Святого всегда пой слова.
</cantique>
<cantique titre="ГОСПОДЬ МОЙ ПАСТЫРЬ" numero="441" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Господь мой Пастырь, я ни в чем не буду знать нужды. На злачных пажитях пасет вблизи живой воды.

Он подкрепляет жизнь мою, ведет на путь добра, Являет мне любовь Свою с утра и до утра.

Долиной смерти ли пойду, не убоюсь я зла. Со мною Ты, рука Твоя покой дает всегда.

Ты приготовил пищу мне в виду врагов моих, Возлил на голову елей, наполнил чашу Ты.

Так благость и любовь Твоя меня сопроводят И в доме Божьем навсегда с Тобой пребуду я.
</cantique>
<cantique titre="ВОСКЛИКНИТЕ ГОСПОДУ ВСЯ ЗЕМЛЯ" numero="442" auteur="" gamme="Am" refrain=""
>Воскликните Господу, вся земля! Служите Господу с веселием. Идите пред лице Его с восклицанием!

Chœur :
Аллилуйя! Аллилуйя! Аллилуйя! О, Аллилуйя! Аллилуйя! Аллилуйя, будем петь и хвалить Его!

Познайте, что Господь есть Бог, Что Он сотворил нас, и мы - Его, Его народ и овцы паствы Его. Входите во врата Его со славословием, Во дворы Его - с хвалою.

Славьте Его, благословляйте имя Его, ибо благ Господь: милость Его вовек, и истина Его в род и род.

Chœur :
Хвалить Господа!
</cantique>
<cantique titre="В НЕБЕСАХ МОЯ ОТЧИЗНА" numero="443" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>В небесах моя Отчизна, где не будет больше слез. Приготовил там обитель для меня Господь Христос.

Chœur :
В небе, в небе скоро буду я, буду там, где ждут друзья, Буду там, где мой Иисус, туда лишь я стремлюсь.

Там есть место для покоя, от нужды и суеты. Там любовь Христа святая всех в одно соединит.

О, Отчизна дорогая, странник жаждет быть в тебе! И, шаги все ускоряя, он спешит к родной стране.
</cantique>
<cantique titre="Я ВОСХИЩЕН, ГОСПОДЬ, ТВОИМ ВЕЛИЧЬЕМ" numero="444" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Ты сияньем Своим затмеваешь свет большой, самой яркой звезды. Ты проходишь – а вслед за Тобою поднимается возглас хвалы.

Chœur :
// Я восхищен, Господь, Твоим величьем! Я восхищен Тобою, Иисус! //

Ты приходишь – и все изменяется от Присутствия Твоего. Все больные в Тебе исцеляются, Ты Единый всему жизнь даешь!

А когда открываешь уста Свои, Твое Слово всесильное Проникает до глубины души отвечает на жажду сердец!

Ты приходишь в сердца простых людей, поднимая на подвиги их. Ты приходишь, и Божью силу ощущаем в телах мы своих.
</cantique>
<cantique titre="КРАЙ МЕЧТЫ" numero="445" auteur="" gamme="E" refrain=""
>Хочу домой! Я в ожиданье, Стремлюсь узреть Отца скорей. Там нет скорбей и слов прощанья, Жизнь без конца, без счёта дней.

Chœur :
Край мечты - мой дом сердечный, Где царит Спаситель мой. Буду жить в тебе я вечно, Край мечты, мой дом родной!

Там, за рекой, моё владенье, И веры взгляд летит вперёд. Быть может, год или мгновенье - И я туда свершу полёт.
</cantique>
<cantique titre="СЛАВА ВСЕМОГУЩЕМУ БОГУ" numero="446" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Отец Небесный, мы с любовью за все Тебя благодарим! Мы Сына Твоего омыты кровью, пред Тобой в благоговении стоим.

Chœur :
Слава Всемогущему Богу! Он был, Он есть, И вновь грядет! Слава Всемогущему Богу во веки веков!
</cantique>
<cantique titre="НА СЦЕНУ ВЫЙДЕТ БОГ" numero="447" auteur="" gamme="A" refrain=""
>Когда все кончено с тобой и ночь сокрыла свет дневной, Когда надежда умерла и никакого выхода, И все потеряно тобой, с отчаяньем смешалась боль, Слишком высока гора, бездна слишком глубока.

Chœur :
На сцену выйдет Бог, туда, где смерть и шторм, Свой совершает план Он в нашей жизни Сам! На сцену выйдет Бог, в нужде ответит Он, И станет крест тогда спасеньем для тебя.

Бог видит все и Он всегда исполнит то, что обещал Буду доверять Ему, когда сам больше не могу.

Он наш Царь, Спаситель, веры Совершитель, Нас ведет к победе, Он всегда ответит! Все заботы знает, Он печаль снимает, Из беды спасает, жажду утоляет!

Chœur :
Не сдавайся! Не сдавайся! Не сдавайся! Не сдавайся!
</cantique>
<cantique titre="ВО ДВОРЫ ЕГО ВХОДИ" numero="448" auteur="" gamme="Dm" refrain=""
>Во дворы Его входи, возликуй, возрадуйся о Нем! // Без сомненья в простоте прими благодать, что пролилась дождем. //

Chœur :
Трубы громко гремят, на Сионе слава велика! // Восхваляйте песней Господа, славословьте Вышнего Отца! //
</cantique>
<cantique titre="ДЕРЖИТ ОН МЕНЯ" numero="449" auteur="" gamme="G" refrain=""
>В час когда приходит страх, держит Бог меня! Он хранит в Своих руках, держит Бог меня! Я бы устоять не смог, путь свой проходя, Вся любовь моя – ничто, любит Он меня!

Chœur :
Любит Он меня! Любит Он меня! Я в Спасителя руках, любит Он меня!

В крепких, любящих руках, держит Он меня. Дорог я в Его глазах, держит Он меня. Он погибнуть мне не дал, как и обещал, Кровью Агнца оправдал - держит Он меня!

Chœur :
Держит Он меня! Держит Он меня! Я в Спасителя руках, держит Он меня!

Он за жизнь мою Себя до конца отдал, Всю вину мою забрал, Держит Он меня. К жизни вечной оживил — держит Он меня, В небесах увижусь с Ним - вознесет меня!

Chœur :
Вознесет меня! Вознесет меня! Я в Спасителя руках, вознесет меня!
</cantique>
<cantique titre="НА ТЕБЯ Я УПОВАЮ" numero="450" auteur="" gamme="Am" refrain=""
>На Тебя я уповаю, лишь в Тебе вся жизнь моя. Твое имя призываю, всей душой люблю Тебя! Я под крыльями покоюсь, в крепкой башне я сокрыт, // Твоя истина и милость - ограждение и щит. //

Лишь Тебя душа так жаждет, буду петь Тебе всегда! Язвы гибельной, заразы, не страшусь, спокоен я. Твой покров - моя обитель, Ты - спасения Скала, // Ты Один - мой Исцелитель, на Тебя надеюсь я. //

Чтобы в жизни ни случилось, Ты Один не подведешь, И, когда теряю силы - Лучший Друг всегда со мной. "О, да будет Твоя воля на земле, как в небесах!" - // Навсегда Своей любовью Ты мне в сердце написал. //

Будь всегда во всем Ты Первым, о, мой Царь,  живи во мне! Так хочу Тебе быть верным, Иисус, гряди скорей! В час беды и среди ночи, мой светильник пусть горит. // Я люблю и очень-очень, жду Тебя, о, мой Жених! //
</cantique>
<cantique titre="ХРИСТОС - ТЫ ЖИЗНЬ МОЯ" numero="451" auteur="" gamme="D" refrain=""
>Христос - моя награда, вся жизнь моя в лишь Нем. В целом мире нет отрады, я не нашел ни в чем. И в трудный час поет душа. Свободен я, нет пути назад!

Chœur :
Христос - Ты жизнь моя! Христос - Ты жизнь моя! Все, что нужно мне – в Тебе есть, все, что нужно мне.

Все во всем – Христос, мне радость и спасенье. Никогда не подведет, в небеса ведет. И в каждый шторм поет душа. Иисус со мной, Господу хвала!

Chœur :
// Я сделал выбор идти с Иисусом, и я назад не поверну! //

Chœur :
// Крест предо мною, мир за спиною, и я назад не поверну! //
</cantique>
<cantique titre="К ГОЛГОФЕ ПРИВЕДИ" numero="452" auteur="" gamme="C-D" refrain=""
>Царь мой, превозношу Тебя, славу и честь прими! Как ты страдал чтоб помнил я, к Голгофе приведи.

Chœur :
Чтоб не забыл Твоей мольбы, чтоб не забыл Твоей борьбы, Чтоб не забыл Твоей любви, к Голгофе приведи!

Дай для Тебя готовым быть крест каждый день нести. Чашу страданий разделить, как за меня нес Ты.

Сердце любовью наполняй, Огнем Святым зажги, Чтоб всех, кто не познал Тебя, к Голгофе привести.
</cantique>
<cantique titre="ПОЙ АЛЛИЛУЙЯ" numero="453" auteur="" gamme="Em" refrain=""
>Пророки сказали, что времени нет, Но им Ты оставил Свой истинный Свет. Иисус Тот же Самый, Он ждет и тебя, Воспой Ему песню «Аллилуйя!»

Chœur :
Пой «Аллилуйя!», пой «Аллилуйя!» Пой «Аллилуйя!» Господу, Царю царей! Пой «Аллилуйя!», пой «Аллилуйя!» Пой «Аллилуйя!» Господу!

Течет ли жизнь мирно, подобно реке, Несусь ли на грозных волнах вдалеке - В Твоих я покоюсь объятьях, любя, И Имя прославлю, Аллилуйя!

Иисус чашу горя и скорби испил И смертью Своей нашу жизнь искупил. Давайте же встанем и вместе, друзья, Споем песню славы, «Аллилуйя!»
</cantique>
</livre>